Hồi 4

HẮC PHONG SONG SÁT

***

Hoàn Nhan Hồng Hy cười nói:

- Được! Đánh cho chúng thêm trận nữa.

Nào ngờ quân tiền tiêu Mông Cổ về báo Vương Hãn đích thân tới đây đón tiếp hai vị vương tử của nước Đại Kim. Thiết Mộc Chân, Trát Mộc Hợp, Tang Côn ba người vội vàng ra đón.

Trong đám bụi một đội quân mã ào ào kéo tới. Giữa mấy trăm thân binh hộ vệ, Vương Hãn phóng ngựa tới trước mặt nhảy xuống cầm tay Thiết Mộc Chân và Trát Mộc Hợp rồi tới trước ngựa anh em Hoàn Nhan quỳ xuống làm lễ.

Chỉ thấy y thân thể to béo, râu tóc bạc trắng, mặc áo trường bào lông hắc điêu thắt đai lưng vàng, thần thái rất oai nghiêm. Hoàn Nhan Hồng Liệt vội xuống ngựa đáp lễ còn Hoàn Nhan Hồng Hy thì lại chỉ ngồi trên lưng ngựa ôm quyền vái một cái.

Vương Hãn nói:

- Tiểu nhân nghe quân Nãi Man muốn vô lễ, chỉ sợ làm kinh động hai vị vương tử vội mang quân tới, may mà nhờ oai phong của hai vị điện hạ, ba đứa con của tôi đã đánh lui được họ rồi.

Kế đích thân mở đường, cung cung kính kính đưa anh em Hoàn Nhan Hồng Hy về trướng của y. Chỉ thấy trong trướng trải đầy da điêu da chồn, đồ dùng hoa lệ quý giá, ngay đám thân binh vệ sĩ cũng ăn mặc đẹp đẽ hơn cả Thiết Mộc chân, còn cha con y thì không cần phải nói.

Trong vòng vài dặm quanh trướng, tiếng tù và vang lên không ngớt, người reo ngựa hí, quang cảnh rất náo nhiệt, anh em Hoàn Nhan từ lúc ra khỏi Trường thành mới được thấy lần đầu.

Phong tước xong, chiều hôm ấy Vương Hãn mở tiệc lớn khoản đãi anh em Hoàn Nhan. Một đám nữ nô dâng lời ca điệu múa trước mặt quý khách, rộn rã phi thường, so với lối khoản đãi thô hào của Thiết Mộc Chân thì cách xa trời vực.

Hoàn Nhan Hồng Hy vô cùng cao hứng, vừa ý hai nữ nô, trong lòng chỉ nghĩ cách làm sao mở miệng đòi Vương Hãn.

Rượu đã ngà ngà, Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Lão anh hùng oai danh vang dội, chúng tôi ở Trung đô cũng nghe thấy, chuyện đó không cần nói. Nhưng những người trẻ tuổi nổi tiếng anh hùng hảo hán trong quân Mông Cổ, tôi cũng muốn gặp mặt.

Vương Hãn cười nói:

- Mấy đứa con nuôi của tôi đây chính là những anh hùng hảo hán nổi tiếng nhất trong quận Mông Cổ.

Con Vương Hãn là Tang Côn ngồi cạnh nghe thấy rất không vừa ý, không ngừng từng chén từng chén lớn uống cạn. Hoàn Nhan Hồng Liệt thấy y có vẻ tức giận, bèn nói:

- Lệnh lang lại càng là nhân vật anh hùng, sao lão anh hùng không nói tới?

Vương Hãn cười nói:

- Lão hán chết rồi thì tự nhiên là y sẽ thống lĩnh bộ chúng. Nhưng y làm sao bằng được hai vị nghĩa huynh chứ? Trát Mộc Hợp túc trí đa mưu, Thiết Mộc Chân dũng mãnh vô song, họ có thể tay không đánh khắp thiên hạ. Các hảo hán người Mông Cổ ai mà không vâng lệnh họ?

Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Chẳng lẽ tướng sĩ của lão anh hùng lại không bằng bộ hạ của đại hãn Thiết Mộc Chân?

Thiết Mộc Chân thấy lời lẽ của y có ý khích bác, bèn nhìn y một cái, trong lòng cảm thấy khó chịu.

Vương Hãn vuốt râu không nói gì, uống một hớp rượu rồi thong thả nói:

- Lần trước quân Nãi Man cướp của ta mấy vạn sức vật, toàn nhờ Thiết Mộc Chân phái tứ kiệt của y tới giúp mới cướp lại được. Quân tướng của y tuy không đông nhưng người nào cũng kiêu dũng. Trận đánh hôm nay hai vị điện hạ đã thấy rồi đấy.

Tang Côn mặt lộ vẻ giận dữ, dằn cái chén vàng xuống bàn một cái.

Thiết Mộc Chân vội nói:

- Con có tài năng gì đâu? Con mà có được ngày hôm nay là toàn nhờ nghĩa phụ giúp cho.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Còn tứ kiệt là những vị nào vậy? Ta muốn gặp họ.

Vương Hãn nói với Thiết Mộc Chân:

- Ngươi gọi họ vào trướng đi.

Thiết Mộc Chân khẽ vỗ tay một cái, bốn viên đại tướng từ ngoài bước vào.

Người đi đầu tướng mạo văn nhã, sắc mặt trắng bệch, là Mộc Hoa Lê giỏi dùng binh. Người thứ hai thân thể cao lớn, ánh mắt như chim ưng, là Bác Nhĩ Truật bạn thân của Thiết Mộc Chân. Người thứ ba thấp nhỏ khỏe mạnh, bước đi lanh lẹ, chính là Bác Nhĩ Hốt, sư phụ của Đà Lôi. Người thứ tư mặt đầy vết sẹo, sắc đỏ như máu, là Xích Lão Ôn năm xưa cứu mạng Thiết Mộc Chân. Bốn người này về sau trở thành bốn đại công thần khai quốc của Mông Cổ, lúc bấy giờ Thiết Mộc Chân gọi là tứ kiệt.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nhìn thấy, khen ngợi mỗi người vài câu, ban cho mỗi người một chén rượu lớn. Đợi họ uống xong. Hoàn Nhan Hồng Liệt lại nói:

- Hôm nay trên trận có một vị tướng áo đen xung phong hãm trận không ai chống được, là ai thế?

Thiết Mộc Chân nói:

- Đó là một viên Thập phu trưởng tiểu tướng mới thu nhận, mọi người đều gọi y là Triết Biệt.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Cũng gọi y vào uống một chén đi.

Thiết Mộc Chân bèn truyền lệnh ra ngoài.

Triết Biệt vào trướng, tạ ơn ban rượu, đang nâng chén định uống thì Tang Côn kêu lên:

- Một gã Thập phu trưởng hèn mạt như ngươi lại dám uống rượu bằng chén vàng của ta à?

Triết Biệt vừa sợ vừa giận, dừng lại không uống, nhìn qua Thiết Mộc Chân.

Tập tục của người Mông Cổ thì cản trở người khác uống rượu là hạ nhục rất lớn, huống chi đây là chỗ bao nhiêu người nhìn thấy, bảo người ta làm sao nhịn được?

Thiết Mộc Chân nghĩ thầm "Nể mặt nghĩa phụ, mình cứ nhường Tang Côn một lần", bèn nói với Triết Biệt:

- Mang qua đây cho ta uống.

Rồi đón lấy cái chén vàng trong tay Triết Biệt ngửa cổ uống một hơi cạn sạch. Triết Biệt tức giận nhìn Tang Côn một cái rồi sãi chân bước ra ngoài. Tang Côn quát:

- Ngươi quay lại đây!

Triết Biệt không đếm Xửa gì tới, ngẩng đầu đi thẳng.

Tang Côn gặp chuyện bực mình, nói:

- Tuy nghĩa huynh Thiết Mộc Chân có tứ kiệt nhưng ta chỉ bỏ ra một vật cũng có thể một miếng nuốt sống tứ kiệt.

Nói xong khà khà cười nhạt. Y gọi Thiết Mộc Chân là nghĩa huynh vì Thiết Mộc Chân nhận cha y là Vương Hãn làm nghĩa phụ, chứ y và Thiết Mộc Chân thì chưa hề kết an đáp.

Hoàn Nhan Hồng Hy nghe y nói thế, ngạc nhiên hỏi:

- Cái gì mà lợi hại thế? Thật đáng ngạc nhiên!

Tang Côn nói:

- Chúng ta ra ngoài trướng xem.

Vương Hãn nói:

- Đang uống rượu ngon miệng, ngươi lại muốn giở trò gì thế?

Hoàn Nhan Hồng Hy thì chỉ muốn xem nhiệt náo, bèn nói:

- Uống rượu buồn quá, xem cái khác cũng hay.

Nói xong đứng lên bước ra ngoài trướng. Mọi người chỉ đành bước ra theo.

Quân sĩ Mông Cổ ngoài trướng đã đốt mấy trăm đống lửa lớn đang hội họp uống rượu, thấy các đại hãn bước ra, chỉ nghe rầm rập một tràng, quân sĩ phía tây đồng loạt đứng lên, đứng ngay ngắn chỉnh tề không động đậy, đó chính là bộ thuộc của Thiết Mộc Chân. Bộ tướng sĩ tốt của Vương Hãn phía đông cũng nhao nhao đứng lên, nhưng người trước kẻ sau, có người còn cúi đầu cười nói với nhau. Hoàn Nhan Hồng Liệt nhìn thấy hết, nghĩ thầm Binh tướng của Vương Hãn tuy nhiều nhưng kém xa của Thiết Mộc Chân.

Dưới ánh lửa Thiết Mộc Chân thấy mặt Triết Biệt đầy vẻ tức giận, bèn gọi:

- Mang rượu tới đây!

Tùy tùng đấng lên một bầu rượu lớn. Thiết Mộc Chân đón lấy bầu rượu lớn tiếng nói:

- Hôm nay chúng ta đánh quân Nãi Man đại bại, mọi người đều vất vả.

Các tướng sĩ đồng thanh đáp:

- Là nhờ đại hãn Vương Hãn, đại hãn Thiết Mộc Chân, đại hãn Trát Mộc Hợp chỉ huy.

Thiết Mộc Chân nói:

- Hôm nay ta thấy một người đặc biệt dũng cảm, xung đột trong hậu quân của quân địch đánh ra đánh vào ba lần liên tiếp, bắn chết mười mấy tên địch, người đó là ai?

Quân sĩ kêu lên:

- Thập phu trưởng Triết Biệt.

Thiết Mộc Chân nói:

- Cái gì mà Thập phu trưởng? Là Bách phu trưởng.

Mọi người đều ngạc nhiên, kế đó lập tức hiểu ý, hò reo vang dậy:

- Triết Biệt là dũng sĩ, đâu chỉ đáng là Bách phu trưởng.

Thiết Mộc Chân nói với Giả Lặc Mễ:

- Đưa mũ trụ cho ta!

Giả Lặc Mễ hai tay dâng lên. Thiết Mộc Chân đưa tay đón lấy giơ cao lên gọi:

- Đây là mũ trụ ta đội lúc giết giặc, bây giờ trao cho dũng sĩ làm chén rượu.

Rồi mở nút bầu trút rượu vào mũ trụ, uống một hớp rồi đưa qua cho Triết Biệt.

Triết Biệt vô cùng cảm kích, quỳ một chân xuống, đón lấy uống mấy hớp cạn sạch, hạ giọng nói:

- Dù cho là chén bảo thạch nạm vàng quý nhất thiên hạ cũng không bằng mũ trụ của đại hãn.

Thiết Mộc Chân cười khẽ một tiếng, đón lấy mũ trụ đội lên đầu.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nghĩ thầm "Thiết Mộc Chân quả là hào kiệt. Lúc này mà y bảo Triết Biệt chết một vạn lần thì người kia cũng vui lòng. Các đại thần trong triều cứ nói người Man ở phương Bắc đều là bọn không có đầu óc, quả là khinh người quá đáng."

Hoàn Nhan Hồng Hy chỉ nghĩ tới việc Tang Côn muốn nuốt sống tứ kiệt. Y ngồi xuống một cái ghế da hổ do tùy tùng đưa tới, hỏi Tang Côn:

- Ngươi có cái gì lợi hại có thể một miếng nuốt sống tứ kiệt thế?

Tang Côn cười khẽ một tiếng, hạ giọng nói:

- Mời điện hạ xem một trò vui. Cái gì mà tứ kiệt oai chấn đại mạc, quá nửa đều không bằng hai con vật của tôi. Rồi lớn tiếng gọi:

- Tứ kiệt của nghĩa huynh Thiết Mộc Chân đâu?

Bọn Mộc Hoa Lê bốn người bước vào khom lưng làm lễ.

Tang Côn quay đầu hạ giọng nói với người thân tín của mình vài câu, người ấy vâng dạ bước ra. Qua một lúc chợt nghe một tràng tiếng mãnh thú gầm thét, phía sau trướng đưa lên hai con kim tiền báo lớn toàn thân phủ lông gấm vàng rực. Trong bóng đêm chỉ thấy mắt báo ngời ngời như bốn đĩa đèn dầu xanh biếc, từ từ tới gần.

Hoàn Nhan Hồng Hy giật nảy mình, đưa tay nắm chặt cán bội đao, khi hai con báo tới gần chỗ có đèn lửa mới nhìn thấy cổ báo có đeo vòng da, mỗi con do hai đại hán dắt. Trong tay mỗi đại hán đều cầm roi dài, vốn là báo phu chăm sóc và cho báo ăn.

Người Mông Cổ thích nuôi báo để đi săn, báo săn không những phóng mau hơn chó mà còn hung dữ phi thường, những con vật bị săn chống lại là lập tức bị giết chết. Có điều nuôi báo tốn rất nhiều thức ăn, nếu không phải là bậc vương công tù trưởng quý tộc thì người thường tự nhiên không nuôi nổi. Hai con báo này của Tang Côn tuy bị báo phu cầm dây da giữ lại nhưng vẫn nhe nanh múa vuốt, mắt lộ hung quang, chồm bên này lồng bên kia, bắp thịt toàn thân như ẩn chứa sức mạnh phi thường, chỉ chờ dịp phát tiết.

Hoàn Nhan Hồng Hy trong lòng run sợ, co rúm người lại, nghĩ hai con báo này dữ tợn hung hăng như thế, nếu chúng giật ra khỏi sợi dây trong tay báo phu thì quả là việc rất dễ dàng.

Tang Côn nói với Thiết Mộc Chân:

- Nghĩa huynh, nếu tứ kiệt của ngươi quả thật là anh hùng hảo hán, có thể tay không đánh chết hai con báo săn này của ta, thì ta mới phục ngươi.

Tứ kiệt nghe thấy ai cũng nổi giận, đều nghĩ thầm "Ngươi làm nhục Triết Biệt, lại còn làm nhục bọn ta. Bọn ta là heo rừng hay sói rừng mà bắt bọn ta đánh nhau với báo săn của ngươi." Thiết Mộc Chân cũng rất không vui, nói:

- Ta quý tứ kiệt như tính mạng, làm sao có thể để họ đánh nhau với báo.

Tang Côn hô hô cười lớn, nói:

- Thế à? Vậy thì có gì là anh hùng hảo hán chứ? Đấu với hai con báo của ta mà cũng không dám.

Xích Lão ôn trong tứ kiệt tính nóng như lửa, khoa chân bước lên một bước, nói với Thiết Mộc Chân:

- Đại hãn, chúng tôi bị người ta chế nhạo cũng không sao, nhưng không thể để người mất mặt được. Tôi xin đánh nhau với chúng.

Hoàn Nhan Hồng Hy cả mừng rút một chiếc nhẫn khảm bảo thạch màu hồng ra ném xuống đất, nói Chỉ cần ngươi đánh thắng con báo thì cái này là của ngươi.

Xích Lão Ôn không thèm nhìn tới, sấn lên phía trước. Mộc Hoa Lê vươn tay kéo y lại, quát:

- Chúng ta oai chấn đại mạc là nhờ giết được nhiều kẻ địch. Báo đâu có thể chỉ huy quân đội, mai phục bao vây quân địch chứ?

Thiết Mộc Chân nói:

- Nghĩa huynh Tang Côn, ngươi thắng rồi.

Rồi khom người nhặt chiếc nhẫn khảm bảo thạch đặt vào tay Tang Côn. Tang Côn ướm ướm chiếc nhẫn vào ngón tay, buông tiếng cười dài, giơ giơ bàn tay đeo nhẫn lên nhìn nhìn chung quanh. Tướng sĩ bộ thuộc của Vương Hãn cất tiếng hoan hô vang dậy. Trát Mộc Hợp thì cau mày không nói gì. Thiết Mộc Chân thì thần sắc vẫn thản nhiên, tứ kiệt căm tức lui ra.

Hoàn Nhan Hồng Hy thấy cuộc đấu giữa người và báo không thành vô cùng cụt hứng, bèn đòi Vương Hãn giao cho hai nữ nô, bước vào trong trướng.

***

Sáng sớm hôm sau, Đà Lôi và Quách Tĩnh hai đứa cầm tay nhau ra ngoài dạo chơi, chạy đông chạy tây, dần dần rời khỏi doanh trại khá xa, đột nhiên có một con thỏ trắng phóng qua cạnh hai đứa. Đà Lôi rút bộ cung tên nhỏ ra, vù một tiếng bắn trúng bụng con thỏ. Nó tuổi nhỏ sức yếu, nên tuy bắn trúng nhưng không trí mạng, con thỏ trắng mang cả tên chạy, hai đứa reo hò ầm ĩ, co cẳng đuổi theo.

Con thỏ chạy được một lúc, rốt lại cũng ngã lăn ra, hai đứa đồng thanh reo mừng, đang định tới bắt lấy chợt trong Khu rừng bên cạnh có bảy tám đứa trẻ chạy ra. Một đứa khoảng mười một mười hai tuổi nhanh tay lẹ mắt vồ một cái chụp được con thỏ nhấc lên, rút mũi tên quăng xuống đất, trừng mắt nhìn Đà Lôi và Quách Tĩnh một cái rồi ôm con thỏ quay người bỏ đi.

Đà Lôi kêu lên:

- Này, con thỏ là do ta bắn chết, ngươi mang đi đâu thế?

Đứa trẻ kia quay người lại cười nói:

- Ai nói ngươi bắn chứ?

Đà Lôi nói:

- Mũi tên kia không phải là của ta sao?

Đứa trẻ kia đột nhiên lông mày dựng ngược, hai mắt mở to, quát lên:

- Thỏ này là của ta nuôi, không bắt ngươi đền là may lắm rồi.

Đà Lôi nói:

- Ngươi nói bậy, rõ ràng là thỏ rừng mà.

Đứa trẻ kia lại càng hung hăng, sấn tới chỉ vào mặt Đà Lôi nói:

- Ngươi mắng ai? ông nội ta là Vương Hãn, cha ta là Tang Côn, ngươi biết không? Cứ cho là do ngươi bắn đi, nhưng ta lấy thì sao nào?

Đà Lôi ngạo nghễ đáp:

- Cha ta là Thiết Mộc Chân đấy!

Đứa trẻ kia nói:

- Phì! Thiết Mộc Chân thì sao? Cha ngươi hèn nhát, sợ ông nội ta, sợ cả cha ta.

Đứa trẻ ấy tên Đô Sử, là con một của Tang Côn. Tang Côn sau khi sinh được một con gái, nhiều năm sau mới sinh được đứa con trai này, ngoài ra không có con trai nào khác nên vô cùng yêu chiều, để nó mặc ý rông càn ngang ngược. Thiết Mộc Chân xa cách Vương Hãn. Tang Côn đã lâu, con đôi bên tuy có gặp nhau lúc còn nhỏ nhưng lúc ấy thì đã không còn nhớ nữa.

Đà Lôi nghe nó chửi mắng cha mình, vô cùng căm tức, ngang nhiên nói:

- Ai nói thế chứ? Cha ta chẳng sợ ai cả?

Đô Sử nói:

- Mẹ ngươi bị người ta bắt đi đều là nhờ ông nội và cha ta cướp lại cho cha ngươi, tưởng ta không biết à? Ta lấy con thỏ chút xíu này thì có gì quan trọng?

Năm xưa Vương Hãn giúp đỡ nghĩa tử việc ấy. Tang Côn đố ky oai danh của Thiết Mộc Chân nên thường khoe khoang, ngay con trai y cũng nhiều lần nghe thấy.

Đà Lôi một là tuổi còn nhỏ, hai là vì Thiết Mộc Chân cho rằng đó là chuyện nhục nhã lớn trong đời nên không kể lại cho con biết. Lúc ấy Đà Lôi nghe thấy, giận xanh cả mặt, tức giận quát Ngươi nói bậy? Ta mách cha ta cho mà xem, rồi quay người chạy đi.

Đô Sử ha hả cười lớn, gọi theo:

- Cha ngươi sợ cha ta, ngươi mách thì làm được gì? Tối hôm qua cha ta thả hai con báo ra, tứ kiệt của cha ngươi cũng sợ không dám động đậy.

Trong tứ kiệt có Bác Nhĩ Hốt là sư phụ Đà Lôi, khiến Đà Lôi nghe thế lại càng tức giận, lắp ba lắp bắp nói:

- Sư phụ ta thì ngay hổ cũng không sợ, lại sợ báo à? Chỉ là y không muốn đánh nhau với thú rừng thôi.

Đô Sử bước lên hai bước đột nhiên vung tay tát một cái, đánh trúng mặt Đà Lôi, thét lên:

- Ngươi Còn bướng à? Ngươi có sợ ta hay không?

Đà Lôi sửng sốt, hai má đỏ bừng lên, muốn khóc mà cố nín.

Quách Tĩnh đứng cạnh tức giận đã lâu, lúc ấy không nhịn được nữa, hừ một tiếng, đột nhiên xông tới húc đầu vào bụng Đô Sử. Đô Sử bất ngờ, bị húc trúng bụng ngã ngửa ra đất. Đà Lôi vỗ tay cười nói:

- Hay lắm!

Rồi kéo tay Quách Tĩnh quay người bỏ chạy. Đô Sử tức giận quát:

- Đánh chết hai thằng tiểu tử này cho ta!

Bọn trẻ cùng đi với Đô Sử đuổi theo, đôi bên xúm vào nhau đấm đá túi bụi.

Đô Sử bò dậy, hung hăng nhảy vào vòng chiến. Đô Sử lớn hơn, nhân số lại đông, trong chớp mắt đã đè Đà Lôi và Quách Tĩnh ra đất. Đô Sử không ngừng đấm mạnh xuống lưng Quách Tĩnh, quát:

- Đầu hàng thì ta tha cho!

Quách Tĩnh hết sức vùng dậy nhưng bị đè xuống không cựa quậy được, bên kia Đà Lôi cũng bị hai đứa trẻ hợp sức đè xuống đất đánh túi bụi.

Đang còn giằng co chưa ngã ngũ, chợt sau núi có tiếng nhạc ngựa khua vang, một đội người ngựa phóng tới. Người đi đầu thân thể béo lùn cười một con hoàng mã, nhìn thấy đám trẻ đánh nhau, cười nói:

- Hay lắm, cũng biết đánh nhau à?, rồi giục ngựa tới gần, thấy bảy tám đứa lớn đánh hai đứa trẻ, hai đứa trẻ bị đè sát xuống đất đánh cho đến nỗi mắt mũi sưng vù bầm tím, bèn quát:

- Không biết xấu hổ à? Buông tay ra ngay!

Đô Sử chửi:

- Cút đi! Đừng múa mép ở đây. Các ngươi biết ta là ai không? Ta muốn đánh người, không ai quản được cả.

Cha nó là quân trưởng hùng thị phương Bắc, nó kiêu căng đã quen, trước nay mọi người đều phải nhường nhịn nó. Người cưỡi con hoàng mã mắng:

- Thằng tiểu tử này ngang tàng thật, buông tay ra ngay!

Lúc ấy những người còn lại cũng đã tới. Một cô gái nói:

- Tam ca, đừng dính vào chuyện không đâu, đi thôi.

Người cưỡi ngựa vàng nói:

- Cô nhìn xem! Đánh nhau thế này thì còn ra thể thống gì nữa?

Mấy người ấy chính là Giang Nam thất quái. Họ từ Nam lên Bắc đuổi theo Đoàn Thiên Đức tới sa mạc, sau đó lại không có tin tức gì. Hơn sáu năm nay họ tìm tung tích Đoàn Thiên Đức và Lý Bình khắp cả vùng sa mạc, thảo nguyên. Bảy người đều học được tiếng Mông Cổ, nhưng hai người Đoàn Lý thủy chung vẫn biệt vô âm tín. Giang Nam thất quái tính tình cương cường, lại thêm mười phần hiếu thắng, đã đánh cuộc với Khưu Xử Cơ thì đừng nói chỉ là tìm một người đàn bà, mà cho dù có, vất vả gấp mười, nguy hiểm gấp muôn lần họ cũng quyết không thể bỏ ngang. Thất quái người nào cũng suy nghĩ như nhau, nếu vĩnh viễn không tìm được Lý Bình cũng phải tìm đủ mười tám năm mới thôi, lúc ấy sẽ trở lại lầu Túy Tiên phủ Gia Hưng nhận thua với Khưu Xử Cơ Huống chi Khưu Xử Cơ cũng chưa chắc đã tìm được Bao thị vợ Dương Thiết Tâm. Nếu đôi bên đều không tìm được thì kể như hòa, lại tìm đề mục khác để tỷ thí cũng chẳng sao.

Hàn Tiểu Oanh nhảy xuống ngựa, kéo hai đứa trẻ ngồi trên lưng Đà Lôi ra, nói:

- Hai đứa lớn đánh một đứa nhỏ thì không được!

Đà Lôi trên lưng chợt nhẹ bổng, bèn nhảy ngay dậy. Đô Sử sửng sốt. Quách Tĩnh lật mạnh người lại đánh mạnh vào bụng nó một cái. Hai đứa đã thoát thân, co cẳng bỏ chạy. Đô Sử kêu lên: "Đuổi theo, đuổi theo!", rồi dẫn đầu đám trẻ con đuổi theo.

Giang Nam thất quái thấy đám trẻ con Mông Cổ đánh nhau, nhớ lại lúc mình còn nhỏ nghịch ngợm bướng bỉnh đều bất giác mỉm cười. Kha Trấn ác nói:

- Đi mau lên, nếu chợ phía trước tan rồi sẽ không hỏi được ai đâu.

Lúc ấy bọn Đô Sử đã đuổi kịp Quách Tĩnh và Đà Lôi, bao vây bốn phía. Đô Sử quát:

- Có đầu hàng hay không?

Đà Lôi mặt đầy vẻ tức giận, lắc đầu không đáp. Đô Sử nói:

- Đánh!

Bọn trẻ con nhất tề ùa vào. Đột nhiên ánh hàn quang chớp lên. Quách Tĩnh trong tay đã cầm một thanh chuỷ thủ gầm lớn:

- Đứa nào dám xông vào?

Nguyên là Lý Bình thương con, đưa thanh kiếm chồng để lại cho con, bảo nó mang trong người. Nàng nghĩ bảo vật có thể trừ tà, vốn là để bảo vệ con không bị tà ma xâm phạm. Lúc ấy Quách Tĩnh bị bức bách quá đáng, bèn rút ngọn chuỷ thủ ra.

Bọn Đô Sứ thấy nó cầm binh khí, nhất thời cũng không dám xông vào động thủ.

Diệu thủ thư sinh Chu Thông đã giật cương phóng ngựa đi, chợt nhìn thấy ngọn chuỷ thủ lóe sáng dưới ánh nắng, lóng lánh lạ thường, bất giác giật mình. Y nhất sinh thường trộm cắp của quan lại nhà giàu, hiểu biết về bảo vật rất rộng rãi, nghĩ thầm ánh sáng này không phải tầm thường, phải nhìn xem là bảo bối gì.

Lập tức giật ngựa quay lại, chỉ thấy một đứa trẻ cầm một ngọn chuỷ thủ trong tay. Ngọn chuỷ thủ ấy lấp lánh ánh sáng màu xanh, lóng la lóng lánh, rõ ràng là binh khí sắc bén mười phần quý báu, không biết tại sao lại nằm trong tay đứa trẻ này. Lại nhìn tới bọn trẻ thì ngoài Quách Tĩnh ra đều mặc áo ngắn lông điêu quý báu, mà Quách Tĩnh thì trên cổ đeo một cái vòng vàng chạm khắc tinh xảo, xem ra cũng là con em của tù trưởng Mông Cổ.

Chu Thông nghĩ thầm: "Chắc là thằng nhỏ này lấy trộm bảo đao của cha nghịch ngợm. Vật của vương công tù trưởng, có lấy cũng không hề gì". Lúc ấy đã nảy ý muốn cướp, bèn cười hề hề xuống ngựa, nói:

- Mọi người đừng đánh nhau, đùa đùa một chút thôi thì được.

Câu nói vừa dứt đã nghiêng người xông vào vòng vây của đám trẻ, vươn tay cướp lấy thanh chuỷ thủ. Y sử dụng tuyệt kỹ võ công Không thủ nhập bạch nhận, đừng nói một đứa trẻ như Quách Tĩnh, cho dù là một người lớn võ nghệ tinh thâm, chỉ cần không phải là bậc cao thủ mà gặp phải vị Diệu thủ thư sinh này cũng đừng hòng giữ được binh khí trong tay.

Chu Thông vừa cầm được ngọn chuỷ thủ, quay người bỏ chạy, nhảy lên dưng ngựa hô hô cười lớn, giật cương thúc ngựa phi thẳng một mạch đuổi theo mọi người, cười nói:

- Hôm nay may mắn, tự nhiên lại vớ được vật báu.

Tiếu Di đà Trương A Sinh cười nói:

- Cái thói trộm gà bắt chó của Nhị ca vẫn không bỏ được.

Náo thị hiệp ẩn Toàn Kim Phát nói:

- Bảo bối gì vậy đưa tôi xem nào.

Chu Thông giang tay ra ném qua. Chỉ thấy một đạo ánh sáng xanh vạch ra trên không, chớp nắng mặt trời, ánh sáng lóng lánh tựa hồ tạo thành một chiếc cầu vồng nho nhỏ, mọi người đều bật tiếng khen ngợi.

Ngọn chuỷ thủ bay tới trước mặt. Toàn Kim Phát chỉ cảm thấy một làn hơi lạnh, bèn vươn tay chụp lấy cán kiếm, kêu ngay một tiếng:

- Tốt quá!

Càng nhìn càng không ngừng tắc lưỡi khen ngợi, lại nhìn lên chuôi kiếm thấy khắc hai chữ Dương Khang, bất giác sừng sờ nghĩ thầm "Đây là tên người Hán, tại sao lại lưu lạc ở Mông Cổ? Dương Khang à? Dương Khang à? Mình chưa từng nghe nói vị anh hùng nào tên Dương Khang. Nhưng nếu không phải là anh hùng hào kiệt thì làm sao xứng đáng sử dụng binh khí sắc bén thế này?", rồi kêu lên:

- Đại ca, anh có quen ai tên Dương Khang không?

Kha Trấn ác nói:

- Dương Khang à?

Trầm ngâm hồi lâu rồi lắc đầu nói:

- Chưa từng nghe qua.

Dương Khang là tên Khưu Xử Cơ đặt cho đứa con trong bụng Bao Tích Nhược. Dương Quách hai người đổi chuỷ thủ cho nhau, vì vậy thanh kiếm khắc chữ Dương Khang thì trong tay Lý Bình. Giang Nam thất quái lại không biết chuyện này. Kha Trấn ác lớn tuổi nhất trong bảy người, là người từng trải nhất, nhưng y đã không biết thì sáu người kia dĩ nhiên càng không biết.

Toàn Kim Phát là người tâm tư tinh tế, nói:

- Khưu Xử Cơ đi tìm vợ Dương Thiết Tâm, không biết Dương Khang này có quan hệ gì với Dương Thiết Tâm không?

Chu Thông cười nói:

- Nếu chúng ta tìm được vợ Dương Thiết Tâm thì sau này cứ mang lên lầu Túy Tiên, cũng hơn lão đạo sĩ mũi trâu một bậc.

Bảy người vất vả tìm kiếm suất sáu năm trên sa mạc hoàn toàn không có chút manh mối, lúc ấy đột nhiên lại tìm được một chút đầu mối, tuy là rất xa xôi nhưng cũng không chịu bỏ qua. Hàn Tiểu Oanh nói:

- Chúng ta quay lại hỏi thằng nhỏ ấy xem.

Ngựa của Hàn Bảo Câu nhanh hơn, quay đầu trở lại vượt lên, chỉ thấy đám trẻ con đã xúm lại đánh nhau lộn bậy thành một đám. Đà Lôi và Quách Tĩnh lại đã bị đè xuống đất. Hàn Bảo Câu kéo ra không được, nổi nóng túm lấy mấy đứa ném ra một bên.

Đô Sử không dám đánh nữa, chỉ vào mặt Đà Lôi nói:

- Hai con chó con có giỏi thì ngày mai ra đây đánh nhau nữa.

Đà Lôi nói:

- Được, mai sẽ đánh tiếp.

Nó đã tính toán trong lòng, định trở về sẽ nhờ Tam ca Oa Khoát Đài giúp đỡ. Trong ba người anh thì Tam ca đối với nó tử tế nhất, lại rất khỏe mạnh, sáng mai nhất định có thể tới giúp đỡ. Đô Sử bèn dắt bọn trẻ chạy mất.

Quách Tĩnh mặt mũi đầy máu, chìa tay nói với Chu Thông:

- Trả kiếm lại cho ta!

Chu Thông rút chuỷ thủ ra cầm ở tay, tung tung lên cười nói:

- Trả thì sẽ trả cho ngươi. Nhưng ngươi hãy nói cho ta biết tại sao ngươi có thanh kiếm này?

Quách Tĩnh lấy tay áo lau máu mũi, nói:

- Mẹ tôi cho tôi.

Chu Thông nói:

- Cha ngươi tên gì?

Quách Tĩnh trước nay không có cha, nghe câu ấy chợt sững sờ, chỉ lắc đầu quầy quậy.

Toàn Kim Phát nói:

- Ngươi họ Dương phải không?

Quách Tĩnh lại lắc lắc đầu.

Thất quái thấy đứa trẻ này đầu óc tối tăm, đều thấy thất vọng. Chu Thông lại hỏi:

- Dương Khang là ai?

Quách Tĩnh vẫn lắc đầu.

Giang Nam thất quái rất trọng tín nghĩa, nói ra là làm, tuy đối với một đứa trẻ cũng quyết không bao giờ lừa dối. Chu Thông bèn đưa thanh chuỷ thủ lại cho Quách Tĩnh. Hàn Tiểu Oanh rút khăn tay ra lau máu cho Quách Tĩnh, dịu dàng nói:

- Về nhà đi, từ nay về sau đừng đánh nhau nữa. Ngươi còn nhỏ, đánh không lại chúng đâu. Bảy người quay đầu ngựa, phóng mau về phía Đông.

Quách Tĩnh ngơ ngác nhìn theo họ. Đà Lôi nói:

- Quách Tĩnh, về thôi.

Lúc ấy bảy người đi được một đoạn, nhưng Kha Trấn ác rất thính tai, nghe thấy hai chữ Quách Tĩnh giật nảy mình, lập tức kéo cương quay ngựa vòng lại, hỏi:

- Hài tử, ngươi họ Quách à? Ngươi là người Hán, không phải người Mông Cổ phải không?

Quách Tĩnh gật gật đầu. Kha Trấn ác cả mừng, hỏi dồn:

- Mẹ ngươi tên gì?

Quách Tĩnh đáp:

- Mẹ là mẹ.

Kha Trấn ác lắc lắc đầu hỏi:

- Ngươi đưa ta tới gặp mẹ ngươi được không?

Quách Tĩnh nói:

- Mẹ không có ở đây.

Kha Trấn ác nghe giọng nói của nó có ý thù địch, bèn gọi:

- Thất muội, cô tới hỏi nó xem.

Hàn Tiểu Oanh nhảy xuống ngựa, dịu dàng nói:

- Cha ngươi đâu?

Quách Tĩnh nói:

- Cha bị người xấu hại chết rồi, khi nào ta lớn sẽ đi giết người xấu trả thù.

Hàn Tiểu Oanh hỏi:

- Cha ngươi tên gì?

Nàng quá phấn khích, giọng nói cũng run lên. Quách Tĩnh lắc lắc đầu.

Kha Trấn ác hỏi:

- Người xấu hại chết cha ngươi tên gì?

Quách Tĩnh nghiến răng nghiến lợi nói

- Y... y tên Đoàn Thiên Đức?

Nguyên là Lý Bình ở tại sa mạc xa xôi, biết lúc nào cũng có thể gặp chuyện bất trắc, chuyện mình có thể còn sống mà trở về quê cũ Trung nguyên hay không quả thật rất xa xôi, nếu mình đột nhiên chết đi thì đứa con này ngay cả tên tuổi kẻ thù cũng vĩnh viễn không biết nên đã sớm đem tên tuổi diện mạo Đoàn Thiên Đức kể đi kể lại cho nó nghe. Nàng là một cô gái nhà quê thất học, trước nay chỉ gọi chồng là Khiếu ca, nghe người ngoài gọi y là Quách đại ca, còn tên thật của chồng là gì thì nàng không hề để ý. Quách Tĩnh cũng chỉ biết cha là cha, trước nay không hề biết tới tên khác.

Ba chữ Đoàn Thiên Đức Quách Tĩnh nói ra cũng không có tiếng vang gì lớn, nhưng đột nhiên truyền vào tai thất quái, bảy người lập tức trợn mắt há miệng, như ba tiếng sét nổ rền giữa trời quang, không có oai lực nào kinh tâm động phách cho bằng, trong chớp mắt ấy giống như đất chuyển núi nghiêng, gió mây đổi sắc.

Qua một lúc, Hàn Tiểu Oanh mới bật tiếng reo lớn. Trương A Sinh đấm ngực thùm thụp. Toàn Kim Phát ôm chặt vai Nam Hy Nhân. Hàn Bảo Câu suýt ngã ngựa. Kha Trấn ác ôm bụng cười sằng sặc. Chu Thông thì cứ xoay vòng vòng như một con ốc. Đà Lôi và Quách Tĩnh nhìn thấy bộ dạng họ như thế vừa buồn cười vừa kỳ quái.

Qua một hồi lâu Giang Nam thất quái mới dần dần bình tĩnh lại, người nào trên mặt cũng đầy vẻ mừng rỡ. Trương A Sinh quỳ xuống đất không ngừng vái lên trời, miệng cứ ầm rầm:

- Bồ tát linh thiêng, đa tạ trời xanh phù hộ!

Hàn Tiểu Oanh nhìn Quách Tĩnh nói:

- Tiểu huynh đệ chúng ta ngồi xuống đây từ từ nói chuyện.

Đà Lôi trong lòng chỉ muốn đi tìm Tam ca Oa Khoát Đài nhờ giúp đỡ, lại thấy bảy người cử chỉ lời lẽ kỳ quái, nói tiếng Mông Cổ lơ lớ, âm điệu hoàn toàn sai lạc, xem ra không phải là người tốt, tuy mới rồi họ giải vây cho mình nhưng không muốn chần chừ ở đây không ngừng giục Quách Tĩnh về. Quách Tĩnh nói:

- Tôi phải về thôi.

Rồi kéo tay Đà Lôi, xoay người chạy đi.

Hàn Bảo Câu phát hoảng, kêu lên:

- Này, này ngươi không được chạy, cứ để bạn ngươi về trước thôi.

Hai đứa trẻ thấy y hình dáng xấu xí kỳ quái chợt thấy sợ hãi, lập tức bỏ chạy thục mạng. Hàn Bảo Câu sấn lên vươn cánh tay ú nụ ra toan chụp cổ áo Quách Tĩnh kéo lại. Chu Thông kêu lên: "Tam đệ, đừng nóng nảy!", rồi giơ tay gạt nhẹ tay y.

Hàn Bảo Câu ngạc nhiên dừng tay. Chu Thông gia tăng cước bộ vượt lên chặn trước mặt Đà Lôi và Quách Tĩnh, nhặt ba viên đá dưới đất, cười hì hì nói:

- Ta làm ảo thuật, các ngươi có xem không nào?

Quách Tĩnh và Đà Lôi lập tức thấy hiếu kỳ, bèn dừng lại nhìn nhìn y.

Chu Thông xòe tay phải ra, đặt ba viên đá vào lòng bàn tay, quát lớn một tiếng: "Biến!"

Tay nắm lại thành quyền, rồi xòe bàn tay ra một cái, ba viên đá nhỏ đã không thấy đâu nữa. Hai đứa trẻ vô cùng ngạc nhiên. Chu Thông chỉ vào chiếc khăn trên đầu mình một cái, quát lớn: "Ra mau!", rồi lột chiếc khăn xuống thì ba viên đá đang nằm gọn ghẽ trong đó.

Quách Tĩnh và Đà Lôi bật tiếng cười rộ, cùng vỗ tay ầm lên.

Đúng lúc ấy, xa xa có tiếng chim nhạn kêu vang, một bầy chim hồng nhạn xếp thành hình chữ nhân từ phía Bắc bay xuống. Chu Thông chợt xoay chuyển ý nghĩ, nói:

- Bây giờ chúng ta sẽ tới xin đại ca ta làm phép ảo thuật.

Rồi mò trong bọc lấy ra một chiếc khăn lau mồ hôi đưa cho Đà Lôi, chỉ Kha Trấn ác nói:

- Ngươi tới bịt mắt ông ta lại.

Đà Lôi theo lời, cầm khăn tới bịt mắt Kha Trấn ác, cười nói:

- Chơi cút bắt à?

Chu Thông nói:

- Không phải, ngươi bịt kín mắt lại nhưng ông ta vẫn có thể bắn rơi chim nhạn trên không.

Nói xong đưa một bộ cung tên vào tay Kha Trấn ác.

Đà Lôi nói:

- Thế thì làm thế nào mà bắn được? Ta không tin!

Đang lúc trò chuyện, bầy chim nhạn đã bay tới ngang đầu. Chu Thông vung tay ném ba viên đá lên, thủ kình của y rất mạnh, ba viên đá bay lên rất cao. Bầy nhạn giật mình, con nhạn đầu đàn cất tiếng kêu vang, đang định dẫn bầy đổi hướng bay vòng qua một bên. Kha Trấn ác đã nhận rõ được vị trí, buông cung phát tên, vù một tiếng bắn trúng bụng con nhạn đầu đàn, cả tên lẫn nhạn lập tức rơi xuống.

Đà Lôi và Quách Tĩnh cùng cất tiếng reo lên, chạy tới nhặt con nhạn lớn lên, đưa lại tận tay Kha Trấn ác, tấm lòng trẻ thơ vô cùng kính phục ngưỡng mộ.

Chu Thông nói:

- Mới rồi bảy tám đứa bọn nó đánh hai người các ngươi, chỉ cần các ngươi học được võ công thì không sợ gì chúng đông người.

Đà Lôi nói:

- Sáng mai chúng tôi sẽ đánh nhau nữa, tôi sẽ gọi thêm anh tôi!

Chu Thông nói:

- Gọi anh giúp à? Hừ, đúng là bọn trẻ con vô dụng. Ta sẽ dạy các ngươi một ít võ nghệ, ngày mai thừa sức đánh thắng bọn nó.

Đà Lôi nói:

- Hai ngươi chúng tôi mà đánh thắng tám người bọn nó à?

Chu Thông nói:

- Đúng thế!

Đà Lôi cả mừng nói:

- Được, vậy thì ông dạy tôi đi!

Chu Thông thấy Quách Tĩnh đứng bên cạnh có vẻ không thích thú, bèn hỏi:

- Ngươi không muốn học à?

Quách Tĩnh nói:

- Mẹ nói không được đánh nhau với người ta, học võ đánh người thì mẹ không thích đâu.

Hàn Bảo Câu khẽ mắng:

- Thằng nhỏ hèn nhát!

Chu Thông lại hỏi:

- Mới rồi tại sao các ngươi đánh nhau thế?

Quách Tĩnh đáp:

- Là bọn nó đánh chúng tôi trước!

Kha Trấn ác trầm giọng nói:

- Nếu ngươi gặp kẻ thù là Đoàn Thiên Đức thì ngươi tính sao?

Quách Tĩnh đôi mắt nhỏ lóe lên ánh giận dữ, nói:

- Tôi giết y, trả thù cho cha!

Kha Trấn ác nói:

- Cha ngươi một thân võ nghệ mà còn bị y giết, ngươi không học võ đương nhiên đánh không được y, làm sao trả thù?

Quách Tĩnh ngẩn người đứng ngớ ra không sao trả lời. Hàn Tiểu Oanh nói:

- Bởi thế nên không học võ không được đâu.

Chu Thông chỉ vào dãy núi hoang bên phải, nói:

- Nếu ngươi muốn học võ trả thù thì khuya hôm nay lên đó tìm bọn ta. Có điều ngươi chỉ được tới một mình, ngoài người bạn nhỏ này của ngươi thì không được để người ngoài biết. Ngươi có dám không? Có sợ ma không?

Quách Tĩnh vẫn ngơ ngác không trả lời. Đà Lôi thì nói:

- Ông dạy võ cho tôi đi.

Chu Thông chợt kéo khuỷu tay nó một cái, chân trái móc nhẹ. Đà Lôi ngã ngửa ra đất. Nó lồm cầm bò dậy, giận dữ nói:

- Tại sao ông đánh tôi?

Chu Thông cười nói:

- Đó là võ đấy, ngươi học được chưa?

Đà Lôi vốn rất thông minh lập tức hiểu ra, theo chiêu thức làm qua một lượt rồi nói:

- Ông dạy thêm đi!

Chu Thông đánh nhứ vào mặt nó một quyền. Đà Lôi né sang bên trái, quyền phải của Chu Thông đã đánh tới trúng giữa mũi Đà Lôi, chỉ là một quyền ấy hoàn toàn không dùng sức vừa chạm vào mũi nó đã lập tức rút về. Đà Lôi cả mừng kêu lớn:

- Hay quá, ông dạy nữa đi!

Chu Thông chợt khom người xuống đầu vai khẽ huých vào hông nó một cái. Đà Lôi lập tức bị hất tung lên không.

Toàn Kim Phát phi thân ra đỡ lấy nó, nhẹ nhàng đặt xuống đất.

Quách Tĩnh đang ngơ ngác xuất thần, không biết đang nghĩ ngợi gì, đột nhiên lắc lắc đầu. Thất quái thấy Đà Lôi thông minh lanh lợi như thế, so ra thì Quách Tĩnh càng có vẻ ngu ngốc không bằng, đều không kìm được nỗi buồn bã.

Hàn Tiểu Oanh thở dài một tiếng, mi mắt đỏ lên. Toàn Kim Phát nói:

- Tôi thấy cũng không cần phải phí tâm làm gì. Chỉ cần đưa mẹ con nó về lại Giang Nam giao cho Khưu đạo trưởng. Việc tỷ võ thì chúng ta nhận thua quách cho xong.

Chu Thông nói:

- Thằng nhỏ này tư chất quá kém, không phải là người học võ.

Hàn Bảo Câu nói:

- Nó không có một chút cứng rắn, tôi cũng thấy chẳng ra sao.

Thất quái dùng thổ âm Giang Nam nhao nhao bàn bạc. Hàn Tiểu Oanh xua xua hai đứa trẻ nói Các ngươi đi đi. Đà Lôi kéo Quách Tĩnh vui vẻ đi về.

Giang Nam thất quái cay đắng sáu năm, bôn ba mấy ngàn dặm trên sa mạc mênh mông, một sớm gặp được Quách Tĩnh vốn là nỗi mừng trên trời rơi xuống, không ngờ chỉ vui vẻ được một lúc đã thấy Quách Tĩnh tư chất mười phần ngu xuẩn, rất khó học được võ công thượng thặng, bất giác lòng như tro nguội.

Chuyện này mới thật là khó chịu, tính lại chẳng bằng không tìm ra Quách Tĩnh còn hơn. Hàn Bảo Câu nhấc roi ngựa lên không ngừng đập xuống mặt cát để trút giận, đánh đến nỗi bụi bốc mù mịt, không chịu dừng tay. Chỉ có Nam Sơn tiều tử Nam Hy Nhân thủy chung không nói câu nào.

Kha Trấn ác nói:

- Tứ đệ, ngươi nói thế nào?

Nam Hy Nhân nói:

- Tốt lắm!

Chu Thông nói:

- Cái gì tốt?

Nam Hy Nhân nói:

- Thằng nhỏ ấy tốt lắm!

Hàn Tiểu Oanh vội hỏi:

- Tứ ca cứ cái tính ấy, khó mà cạy miệng được một câu, cũng không chịu nói thêm chữ nào.

Nam Hy Nhân cười khẽ một tiếng, nói:

- Lúc ta nhỏ cũng rất ngu ngốc!

Y trước nay trầm lặng ít nói, câu nào cũng nghĩ ngợi cặn kẽ rồi mới nói ra, nên không nói thì thôi, chứ nói là đúng.

Lục quái nghe y nói thế, lập tức như thấy được một tia ánh sáng, đã không còn cúi đầu thở ra như lúc nãy. Trương A Sinh nói:

- Đúng, đúng! Tôi có thông minh bao giờ đâu.

Nói xong liếc Hàn Tiểu Oanh.

Chu Thông nói:

- Cứ xem tối nay nó có dám một mình lên núi không.

Toàn Kim Phát nói:

Tôi thấy quá nửa là không dám. Để tôi đi tìm chỗ nó ở.

Nói xong nhảy lên ngựa, phóng theo Đà Lôi và Quách Tĩnh, từ xa nhìn thấy hai đứa chạy vào lều Mông Cổ.

***

Đêm ấy thất quái ở lại trên núi hoang, chờ đến giờ Hợi ba khắc, sao Bắc đẩu đã xoay chiều mà vẫn chẳng thấy bóng Quách Tĩnh đâu.

Chu Thông thở dài nói:

- Giang Nam thất quái oai phong một thời, rốt lại lại bị thua dưới tay lão đạo sĩ xấu xa ấy...

Chỉ thấy ở chân trời phía tây mây đen dày đặc đùn lên thành khối, trên đầu là một bầu trời xanh mờ mờ, không có bóng mây nào. Gió Tây bắc lúc thổi lúc dừng, bóng trăng dần dần lên tới giữa trời, quanh vành trăng có một quầng sáng đỏ. Hàn Tiểu Oanh nói:

- Sợ đêm nay có mưa lớn. Nếu mưa thì thằng nhỏ ấy càng không tới.

Trương A Sinh nói:

- Vậy thì sáng mai chúng ta tìm tới chỗ nó.

Kha Trấn ác nói:

- Tư chất ngu xuẩn cũng không quan trọng. Chỉ là thằng nhỏ ấy hơi nhát gan một chút, hừ!

Nói xong lắc lắc đầu. Bảy người đang than thở. Hàn Bảo Câu đột nhiên a một tiếng, chỉ vào đám cỏ rậm nói:

- Cái gì kia?

Dưới ánh trăng sáng, chỉ thấy trong đám cỏ dày có ba khối màu trắng hình dáng rất kỳ quái. Toàn Kim Phát bước tới xem, chỉ thấy là ba đống đầu lâu nhưng xếp lên nhau rất chỉnh tề ngay ngắn. Y cười nói:

- Nhất định là bọn trẻ bướng bỉnh kia nghịch ngợm, xếp đầu lâu người ra đây... Ồ, cái gì thế này? Nhị ca, lại đây mau?

Mọi người nghe giọng nói của y đột nhiên chuyển sang kinh ngạc, trừ Kha Trấn ác, năm người kia đều vội chạy tới. Toàn Kim Phát cầm một cái đầu lâu lên đưa Chu Thông, nói:

Anh nhìn xem này?

Chu Thông nhìn lên tay y, chỉ thấy giữa cái đầu lâu có năm cái lỗ như dùng ngón tay chọc thủng. Y đưa tay sờ một cái, năm ngón tay vừa khớp lọt vào năm cái lỗ, lỗ chỗ ngón cái lọt vào hơi to hơn, lỗ chỗ ngón út lọt vào hơi nhỏ hơn, đúng là như cẩn thận xoi theo hình dáng bàn tay, rõ ràng không phải là trẻ con nghịch ngợm.

Chu Thông hơi biến sắc, lại khom người nhặt hai cái đầu lâu còn lại lên, chỉ thấy hai cái này cũng đều có năm lỗ thủng như cái vừa rồi, bất giác nảy lòng nghi ngờ "Chẳng lẽ có người dùng ngón tay cắm vào sao?" Nhưng nghĩ trên đời không có người nào võ công cao cường như thế, năm ngón tay có thể chọc thủng sọ người, cho nên chỉ trầm ngâm một mình không nói gì.

Hàn Tiểu Oanh kêu lên:

- Là yêu ma quỷ quái trên núi ăn thịt người phải không?

Hàn Bảo Câu nói:

- Đúng thế, nhất định là ma quỷ trong núi!

Toàn Kim Phát trầm ngâm nói:

- Nếu là ma quỷ trong núi thì xếp mấy cái đầu lâu này ngay ngắn như thế làm gì?

Kha Trấn ác nghe tới câu ấy nhảy bật dậy hỏi:

- Xếp như thế nào?

Toàn Kim Phát đáp:

- Tất cả có ba đống xếp thành hình chữ phẩm, mỗi đống có chín cái đầu lâu.

Kha Trấn ác hoảng sợ hỏi:

- Có phải chia làm ba tầng, tầng dưới năm cái, tầng giữa ba cái, tầng trên một cái không?

Toàn Kim Phát ngạc nhiên nói:

- Phải! Đại ca, sao anh biết?

Kha Trấn ác không trả lời nói ngay:

- Mau đi về phía Đông bắc và Tây bắc mỗi hướng một trăm bước xem có gì khác không.

Sáu người thấy thần sắc của y rất nghiêm trọng, thậm chí còn như hoảng hốt, khác hẳn vẻ thản nhiên ung dung lúc bình thời, không dám coi thường, liền ba người một toán chia ra đi về hai phía Đông bắc và Tây bắc vài trăm bước.

Giây lát Hàn Tiểu Oanh phía Đông bắc và Toàn Kim Phát phía Tây bắc đồng thời kêu lên ở đây cũng có đầu lâu.

Kha Trấn ác phi thân về phía Tây bắc, hạ giọng quát:

- Đang lúc sống chết trước mắt, ngàn vạn lần không được lớn tiếng.

Ba người ngạc nhiên không hiểu. Kha Trấn ác đã vội vàng phi về phía Đông bắc tới cạnh bọn Hàn Tiểu Oanh, cũng bảo họ nói khẽ như vậy.

Trương A Sinh hạ giọng hỏi:

- Là yêu quái hay là kẻ thù vậy?

Kha Trấn ác nói:

- Sở dĩ ta mù là nhờ họ ra ơn dạy dỗ cho đấy!

Lúc ấy bọn Toàn Kim Phát phía Tây bắc đã chạy tới, đứng vây chung quanh Kha Trấn ác, nghe y nói thế, ai cũng hoảng sợ.

Tuy sáu người bọn họ kết nghĩa anh em với Kha Trấn ác, tình như thủ túc, nhưng y rất ghét người khác nói tới việc mình bị mù lòa, nên sáu anh em chỉ cho rằng y lúc nhỏ bất hạnh bị thương chứ trước nay không hề dám hỏi tới, đến lúc ấy mới biết là do kẻ thù gây ra. Kha Trấn ác là người võ công cao cường, khôn ngoan thâm trầm mà còn thảm bại như thế, thì kẻ thù này nhất định phải vô cùng lợi hại.

Kha Trấn ác cầm lấy một cái đầu lâu lên, sờ nắn thật kỹ, đưa năm ngón tay phải vào năm cái lỗ rồi lẩm bẩm: "Luyện thành rồi, luyện thành rồi, quả nhiên đã luyện thành rồi!", lại hỏi:

- Ở đây cũng có ba đống đầu lâu phải không?

Hàn Tiểu Oanh đáp:

- Không sai!

Kha Trấn ác hạ giọng nói:

- Mỗi đống cũng có chín cái chứ?

Hàn Tiểu Oanh nói:

Một đống có chín cái, còn hai đống chỉ có sáu cái.

Kha Trấn ác nói:

- Mau qua bên kia xem!

Hàn Tiểu Oanh sải chân chạy mau về phía Đông bắc, khom người nhìn qua một cái rồi lập tức chạy trở lại, nói:

- Bên đó mỗi đống có bảy cái, đều là đầu người chết, thịt còn chưa rã hết.

Kha Trấn ác hạ giọng nói:

- Vậy thì họ sẽ tới ngay bây giờ!

Rồi đưa cái đầu lâu cho Toàn Kim Phát, nói:

- Cẩn thận để vào chỗ cũ, đừng để họ thấy có dấu vết bị di động.

Toàn Kim Phát để xong đầu lâu vào chỗ cũ quay lại cạnh Kha Trấn ác. Sáu anh em ngơ ngác nhìn đại ca, chờ y giải thích.

Chỉ thấy y ngẩng đầu nhìn trời, da thịt trên mặt không ngớt giật giật, nghiêm nghị nói:

- Đây là Đồng thi. Thiết thi!

Chu Thông giật nảy mình nói:

- Đồng thi Thiết thi chẳng phải đã chết lâu rồi sao, chẳng lẽ vẫn còn sống à?.

Kha Trấn ác nói:

- Ta cũng cho rằng họ đã chết, nhưng té ra là họ ẩn náu ở đây để luyện Cửu âm bạch cốt trảo. Các vị huynh đệ, mọi người mau lên ngựa chạy về phía đông nam, ngàn vạn lần không được quay lại. Chạy được một ngàn dặm thì dừng lại chờ ta mười ngày, nếu ngày thứ mười mà ta không tới thì không cần chờ nữa.

Hàn Tiểu Oanh vội hỏi:

- Đại ca, anh nói gì thế? chúng ta đã uống máu ăn thề, thề đồng sinh đồng tử, sao anh bảo bọn tôi chạy?

Kha Trấn ác xua tay lia lịa, nói:

- Chạy mau đi, chạy mau đi, chần chừ là không kịp đâu!

Hàn Bảo Câu tức giận nói:

- Anh coi bọn tôi là kẻ bất nghĩa à?

Trương A Sinh nói:

- Nếu Giang Nam thất quái đánh không lại người ta thì để lại bảy mạng sống ở chỗ này cũng được, lẽ nào có chuyện chạy trốn?.

Kha Trấn ác vội nói:

- Hai người này võ công vốn vô cùng cao cường, bây giờ lại luyện thành Cửu âm bạch cốt trảo. Bảy người chúng ta quyết không phải là đối thủ của họ, cần gì phải chết uổng mạng ở đây?

Sáu người biết y vốn tâm cao khí ngạo, không hề chịu lép. Trường Xuân tử Khưu Xử Cơ võ công cao cường như thế mà y còn dám giao đấu không hề sợ hãi nhưng lại úy ky hai người này như thế, chắc đối phương phải lợi hại vô cùng. Toàn Kim Phát nói:

- Vậy thì chúng ta cùng đi.

Kha Trấn ác lạnh lùng nói:

- Họ làm ta suốt đời khốn khổ, chuyện đó bỏ qua cũng được Nhưng mối thù của huynh trưởng ta thì không thể không báo.

Nam Hy Nhân nói:

- Có phúc thì cùng hưởng, có nạn thì cùng chịu.

Y lời ít ý sâu, mà đã nói ra rồi thì không bao giờ đổi lại.

Kha Trấn ác trầm ngâm giây lát, vốn biết mọi người nghĩa khí sâu nặng, vốn cũng quyết không lẽ nào gặp nạn lại bỏ chạy để thoát lấy thân, mới rồi y nói câu ấy là vì lúc nguy cấp nghĩ tới tính mạng của các anh em, lại như không lựa lời, nên lúc bấy giờ thở dài một tiếng, nói:

- Được. Nếu đã thế thì mọi người ngàn vạn lần phải cẩn thận đấy. Đồng thi này là đàn ông. Thiết thi là đàn bà, hai người là vợ chồng. Năm xưa họ bắt đầu luyện Cửu âm bạch cốt trảo bị anh em ta bắt gặp, huynh trưởng của ta chết dưới tay họ, ta thì mù hai mắt. Những chuyện khác thì bây giờ không kịp nói, mọi người phải đề phòng thủ trảo của họ lợi hại lắm đấy. Lục đệ, ngươi đi về phía Nam một trăm bước xem có một cỗ quan tài không?.

Toàn Kim Phát chạy mau về phía Nam, được một trăm bước, không thấy quan tài, nhìn quanh thật kỹ, thấy dưới đất lộ ra góc một phiến đá, bèn dùng lực kéo một cái, phiến đá không hề chuyển động.

Y quay đầu vẫy vẫy tay, mọi người nhất tề chạy tới. Trương A Sinh. Hàn Bảo Câu cúi xuống dùng sức, è è mấy tiếng, hai người hợp lực nhấc phiến đá lên. Dưới ánh trăng chỉ thấy dưới phiến đá là một cái hầm đất, dưới hầm có hai xác chết mặc quần áo theo lối Mông Cổ.

Kha Trấn ác bước xuống dưới hầm đất, nói:

- Hai tên ma đầu này đến lúc luyện công sẽ sử dụng đầu xác chết. Ta núp ở đây, bất ngờ tấn công vào chỗ yếu hại của họ. Mọi người chia ra mai phục chung quanh, ngàn vạn lần không được để họ phát giác. Phải chờ sau khi ta ra đòn, mọi người mới nhất tề xông lên, ra tay tuyệt đối không được nương nhẹ chút nào, lối ám toán này tuy không được quang minh lỗi lạc nhưng địch nhân rất ác rất mạnh, nếu không làm thế thì bảy anh em chúng ta không ai sống được đâu!

Y hạ giọng nói rõ từng câu từng chữ, sáu anh em liên tiếp vâng dạ.

Kha Trấn ác lại nói:

- Hai người này vô cùng cơ cảnh hơi có tiếng động hay dáng vẻ khác lạ là có thể phát giác ngay từ xa. Đậy phiến đá này lên như cũ, chỉ để hở một đường nhỏ cho ta thở là được.

Sáu người theo lời, khẽ kháng đặt phiến đá tại chỗ cũ, rồi cùng tuốt binh khí ra, tản ra bốn phía núp kín trong đám cây cối rậm rạp.

Hàn Tiểu Oanh thấy Kha Trấn ác trịnh trọng như thế, quả thật là từ khi quen biết y đến nay chưa bao giờ thấy, vừa lo lắng vừa tò mò, lúc tới núp cạnh Chu Thông bèn thì thào hỏi:

- Đồng thi Thiết thi là ai thế?

Chu Thông đáp:

- Hai người này gọi chung là Hắc Phong song sát, năm xưa làm ác ở phương Bắc. Họ thủ đoạn độc ác, võ công cao cường, hành sự lại mười phần kín đáo mau lẹ, đúng là thần xuất quỷ nhập. Về sau không biết vì sao không thấy tung tích của họ trên giang hồ nữa, qua vài năm, mọi người đều cho rầng họ tội ác ngập đầu nên đã chết rồi, nào ngờ lại là ẩn náu ở vùng sa mạc hoang vắng phía bắc này.

Hàn Tiểu Oanh hỏi:

- Hai người ấy tên gì?

Chu Thông nói:

- Đồng thi là đàn ông, tên Trần Huyền Phong. Y sắc mặt vàng sẫm như màu đồng hun, xưa nay mừng giận không lộ ra mặt, giống như thây ma, vì thế người ta gọi y là Đồng thi.

Hàn Tiểu Oanh nói:

- Vậy thì người đàn bà Thiết thi kia chắc là mặt đen bóng chứ gì?

Chu Thông đáp:

- Không sai, y thị họ Mai, tên Mai Siêu phong.

Hàn Tiểu Oanh nói:

- Đại ca nói họ luyện Cửu âm bạch cốt trảo, đó là võ công gì vậy?

Chu Thông nói:

- Ta cũng chưa từng nghe tới.

Hàn Tiểu Oanh nhìn qua chín cái đầu lâu chất thành một cái tháp nhỏ màu trắng, nhìn thấy hai cái hố mắt đen ngòm của cái đầu lâu trên cùng chĩa thẳng về phía mình, giống như trợn mắt nhìn qua, bất giác trong lòng lạnh buốt, ngoảnh đầu đi không dám nhìn nữa, trầm ngâm nói:

- Tại sao trước nay đại ca không nói tới chuyện này nhỉ? Chẳng lẽ...

Nàng chưa dứt lời. Chu Thông đột nhiên đưa tay trái bịt miệng nàng lại, tay phải chỉ chỉ về phía dưới núi. Hàn Tiểu Oanh trong đám cỏ rậm nhìn xuống, chỉ thấy dưới ánh trăng sáng xa xa, có một cái bóng đen to béo lướt mau trên mặt cát tới gần, thế rất mau lẹ bèn nghĩ thầm: “Thật xấu hổ quá? Té ra Nhị ca nói chuyện với mình mà nãy giờ vẫn không lơi lỏng việc giám sát địch nhân.”

Trong chốc lát, cái bóng đen ấy đã tới gần núi, lúc ấy đã nhìn được rõ, té ra là hai người dựa vào nhau nên thấy đặc biệt to béo. Bọn Hàn Bảo Câu trước sau đều nhìn thấy, cùng nghĩ thầm Võ công của cặp Hắc Phong song sát này quả nhiên vô cùng quái dị. Hai người chạy mau như thế mà vẫn dính chặt vào nhau, dựa sát vào nhau như một tấc cũng không rời!

Sáu người nín thở ngưng thần, yên lặng chờ đại địch lên núi. Chu Thông nắm chặt ngọn Thiết phiến dùng để điểm huyệt. Hàn Tiểu Oanh cắm trường kiếm xuống đất đề phòng kiếm quang ánh lên nhưng tay phải vẫn nắm chặt chuôi kiếm. Chỉ nghe trên núi tiếng cát vang lên rào rào, tiếng bước chân vang thẳng tới, mọi người đều tim đập thình thịch, chỉ thấy lúc ấy thời gian trôi đi rất chậm.

Bấy giờ gió Tây bắc càng thổi mạnh, mây đen ở chân trời phía Tây như núi đồi trùng trùng điệp điệp, từng đám từng đám ùn ùn kéo tới.

Qua một lúc, tiếng bước chân dừng lại, bãi đất trống trên đỉnh núi xuất hiện hai bóng người, một đứng bất động, trên đầu đội khăn, ăn mặc như người Mông Cổ, người kia tóc xõa tung trong gió, giống như đàn bà. Hàn Tiểu Oanh nghĩ thầm: “Đây ắt là Đồng thi Thiết thi rồi, để xem họ luyện công ra sao.”

Chỉ thấy người đàn bà kia chậm rãi đi vòng quanh người đàn ông, các khớp xương bật lên tiếng kêu răng rắc, cước bộ mau dần, tiếng răng rắc cũng càng lúc càng vang to hơn, như mấy phiến sừng dê đồng thời gõ vào nhau. Giang Nam lục quái nghe thế ngấm ngầm run sợ nghĩ thầm: “Nội công của y thị đã luyện tới mức ấy chẳng trách đại ca lại nghiêm trọng như thế.”

Chỉ thấy hai tay của y thị không ngừng lúc co lúc duỗi, mỗi lần co duỗi các khớp xương đều bật lên tiếng lách cách, mái tóc dài chuyển động theo thân hình dựng đứng trên đầu, trông rất kỳ quái đáng sợ.

Hàn Tiểu Oanh chỉ thấy một làn khí lạnh dâng lên trong lòng, toàn thân nổi da gà. Đột nhiên người đàn bà kia chưởng phải dựng lên, chưởng trái vỗ mạnh vào ngực người đàn ông. Giang Nam lục quái ai cũng ngạc nhiên:

- Chẳng lẽ tấm thân huyết nhục của chồng y thị lại chịu nổi một chưởng ấy?

Mắt thấy người đàn ông kia ngã người về phía sau, người đàn bà đã chuyển về phía sau lưng y đánh mạnh một chưởng vào hậu tâm. Chỉ thấy y thị thân hình lay động, tiếng gió vù vù liên tiếp đánh ra tám chưởng, chưởng sau càng nhanh hơn mạnh hơn chưởng trước nhưng người đàn ông kia thủy chung vẫn không kêu lên tiếng nào.

Đến lúc chưởng thứ chín đã đánh ra, người đàn bà đột nhiên nhảy vọt lên, phi thân lên không chúc đầu xuống, chưởng trái biến thành trào giật chiếc khăn của người đàn ông ra, soạt một tiếng, năm ngón tay phải đã cắm ngập vào sọ người đàn ông.

Hàn Tiểu Oanh suýt kêu lên một tiếng. Chỉ thấy người đàn bà ấy rơi xuống tới đất, hô hô cười rộ, người đàn ông chúi xuống ngã vật ra, không hề động đậy Người đàn bà xòe bàn tay dính đầy máu tươi và óc ra ngắm nhìn dưới ánh trăng, chợt quay đầu lại Hàn Tiểu Oanh thấy Khuôn mặt y thị tuy đen bóng nhưng đường nét cũng khá đẹp, khoảng trên dưới bốn mươi tuổi.

Giang Nam lục quái lúc ấy đã biết người đàn ông kia hoàn toàn không phải là chồng y thị, chỉ là một cái bia sống bị y thị bắt để luyện công, người đàn bà này ắt là Thiết thi Mai Siêu Phong rồi.

Mai Siêu Phong tiếng cười chợt ngừng lại, duỗi hai tay ra, soạt soạt mấy tiếng giật tung áo quần trên xác chết. Phương Bắc trời lạnh, người nào cũng mặc áo da, mà y thị lại xé tung tấm áo da dày như là xé vải dứt chỉ, không hề phí sức, rồi lập tức đưa tay xé toạc ngực xác chết, móc từng món từng món nội tạng đem ra nhìn kỹ dưới ánh trăng, xem xong thì vứt qua một bên. Lục quái thấy tim gan phèo phổi ném dưới đất món nào cũng nát bét, mới hiểu rõ dựng ý của y thị khi dùng người sống để luyện công, y thị đánh lên người ấy chín chưởng, hoàn toàn không nghe tiếng xương gãy nhưng nội tạng đã bị chấn động vỡ nát. Y thị nhìn mớ nội tạng ấy, rõ ràng là muốn biết công lực của mình đã tiến tới mức nào.

Hàn Tiểu Oanh vừa giận vừa sợ, nhè nhẹ rốt thanh kiếm lên đã định vọt ra đánh lén. Chu Thông vội kéo nàng lại xua xua tay, nghĩ thầm: “Bây giờ chỉ có một mình Thiết thi, tuy là lợi hại nhưng bảy anh em mình hợp lực cũng có thể chống được, giết y thị trước rồi đối phó với Đồng thi sau thì dễ hơn nhiều, chứ nếu hai người cùng tới thì bất kể thế nào bên mình cũng không chống nổi... nhưng không biết Đồng thi ở chỗ nào để thừa cơ đánh lén? Đại ca hiểu rất rõ thói quen của hai tên ma đầu này, cứ theo lời y dặn dò, để y ra tay trước là hơn.”

Mai Siêu Phong xem xong, cười khẽ một tiếng như rất vừa ý, ngồi xuống mặt đất nhìn về phía mặt trăng vận công điều tức. Lưng y thị quay về phía Chu Thông và Hàn Tiểu Oanh, theo nhịp thở nhô lên hạ xuống nhìn thấy rất rõ.

Hàn Tiểu Oanh nghĩ thầm Lúc này mà mình phát một chiêu Điện chiếu trường không thì có chín phần là đâm xuyên qua lưng y thị, nhưng nếu đánh một đòn không trúng lại làm hỏng việc lớn. Nàng toàn thân phát run, nhất thời không biết nên làm thế nào.

Chu Thông cũng không dám thở mạnh, chỉ thấy xương sống lạnh buốt, kế đó toàn thân đổ mồ hôi lạnh, liếc mắt lên chỉ thấy mây đen phía tây đã kéo tới che khuất nửa bầu trời như một tấm vải đen dày, trong mây đen lóe lên tia chớp càng làm người ta thêm phần sợ sệt. Tiếng sét văng vẳng vang lên, rền rền âm âm như bị bó chặt trong đám mây dày không sao thoát ra được.

Mai Siêu Phong ngồi điều tức một lúc, đứng thẳng người lên, bứt lấy cái đầu người, bước tới trước cái hố Kha Trấn ác núp, khom lưng kéo phiến đá.

Giang Nam lục quái người nào cũng nắm chặt binh khí, chỉ chờ y thị kéo phiến đá ra là lập tức vọt tới.

Mai Siêu Phong chợt nghe trong đám cành lá sau lưng có một tiếng động lạ không giống tiếng gió khẽ vang lên liền quay ngoắt đầu lại, dưới ánh trăng bóng cái đầu người lập tức bay thẳng vào chỗ cành cây có tiếng động, y thị hú dài một tiếng, vọt mau tới vồ vào ngọn cây.

Người núp trên ngọn cây chính là Hàn Bảo Câu y cậy mình lùn thấp núp trong đám lá không bị lộ lúc ấy chuẩn bị nhảy xuống, nhưng vừa hơi duỗi người ra đã lập tức bị địch nhân phát hiện. Y thấy mụ ác bà nhảy xổ tới hung dữ không thể chống lại, ngọn Kim long tiên ra luôn một chiêu Ô long thủ thủy, từ trên cao giáng xuống đánh vào cổ tay y thị. Mai Siêu Phong lại không tránh, thuận tay cuốn một cái đã chụp cứng đầu roi. Hàn Bảo Câu tý lực rất mạnh, dùng kình lực giật lại. Mai Siêu Phong thân hình theo ngọn roi bay tới, chưởng trái đã mau như sét nổ đánh ra. Chưởng chưa tới nơi gió đã rít lên, vô cùng đáng sợ. Hàn Bảo Câu thấy không chống đỡ được thả tay buông roi ra, nhào một cái từ ngọn cây lật người rơi xuống. Mai Siêu Phong không để y rảnh tay thoát thân, bèn lộn người xuống chụp theo, năm ngón tay nhắm vào hậu tâm của y vồ tới.

Hàn Bảo Câu chỉ cảm thấy trên xương sống có một làn hơi lạnh phủ lên, vội cố sức nhoài mau về phía trước, đúng lúc ấy Thấu cốt chùy của Nam Hy Nhân và Tụ tiễn của Toàn Kim Phát dưới gốc cây đã song song bắn tới Mai Siêu Phong.

Mai Siêu Phong ngón tay giữa bên trái bật ra, đánh rơi hai ngọn ám khí.

Soạt một tiếng, mảnh áo chỗ hậu tâm của Hàn Bảo Câu đã bị xé rách một mảnh lớn. Y điểm chân trái xuống đất một cái, lập tức vọt lên phía trước, nào ngờ Mai Siêu Phong lại rơi xuống ngay trước mặt y. Mụ Thiết thi này cử động mau như gió thoảng, quát lớn:

- Ngươi là ai, tới đây làm gì?

Song trảo đã chụp xuống đầu vai y. Hàn Bảo Câu chỉ cảm thấy đau buốt một cơn, mười ngón tay của địch nhân như móc câu sắt đã cắm ngập vào thịt, y sau cơn hoảng sợ phóng chân trái ra đá vào bụng dưới địch nhân. Mai Siêu Phong chưởng trái hạ xuống, cách một tiếng, ống chân Hàn Bảo Câu cơ hồ gãy lìa, nhưng y lâm nguy bất loạn, lập tức thừa thế nhào xuống đất lăn luôn ra ngoài.

Mai Siêu Phong co chân đá vào mông y, chợt bên phải có một vật đen bóng chớp lên đè mạnh chân y thị xuống, chính là Nam Sơn tiều tử Nam Hy Nhân.

Mai Siêu Phong không thể đuổi theo Hàn Bảo Câu vội tránh mau qua một bên, trong chớp mắt ấy chỉ thấy bốn phía đều có địch nhân, một người văn sĩ cầm Điểm huyệt thiết phiến, một nữ lang trẻ tuổi cầm trường kiếm từ bên phải đánh tới, một hán tử to lớn béo mập cầm tiêm đao, một hán tử gầy nhỏ cầm một binh khí kỳ lạ từ bên trái đánh qua, trước mặt là một hán tử khỏe mạnh vũ động đòn gánh bằng sắt, phía sau lại có tiếng chân vang lên, nghĩ thầm chắc là hán tử béo lùn cầm nhuyễn tiên mới rồi, những người này đều lạ mặt nhưng xem ra ai cũng võ công cao cường, nghĩ thầm: “Bọn họ đông người, trước tiên cứ ra tay tàn độc giết luôn vài người rồi sẽ nói chuyện. Bất kể họ tên tuổi là gì, lai lịch ra sao thì ngoài ân sư và thằng chồng giặc của mình ra, mọi người trong thiên hạ đều có thể giết được!”

Thân hình chớp lên một cái, thủ trào đã chụp vào mặt Hàn Tiểu Oanh.

Chu Thông thấy thế tới của y thị hung dữ, ngọn quạt sắt bèn điểm mau vào huyệt Khúc trì ở khuỷu tay phải y thị. Nào ngờ mụ Thiết thi này không thèm đếm Xửa gì tới, tay trảo vẫn chụp thẳng ra. Hàn Tiểu Oanh một chiêu Bạch lộ hoành giang vung kiếm chém ngang cánh tay đối phương. Mai Siêu Phong cổ tay lật lại chụp lên thanh kiếm, xem ra tay y thị không sợ binh khí. Hàn Tiểu Oanh cả kinh, vội vàng thu kiếm lui lại. Chỉ nghe chát một tiếng, ngọn quạt sắt của Chu Thông đã điểm trúng huyệt Khúc trì của Mai Siêu Phong. Đó là yếu huyệt trên thân thể con người, bị điểm trúng thì cả cánh tay sẽ lập tức tê dại không còn linh hoạt, không co duỗi được Chu Thông đang mừng rỡ chợt thấy cánh tay địch nhân đột nhiên dài thêm ra, thủ trào đã chụp tới đỉnh đầu y. Chu Thông nhờ thân pháp hình hoạt, giữa lúc tính mạng ngàn cân treo sợi tóc lắc người một cái thoát khỏi cái chụp ấy, kinh nghi nghĩ thầm Chẳng lẽ trên người y thị không có huyệt đạo?.

Lúc ấy Hàn Bảo Câu đã nhặt ngọn Kim long tiên dưới đất lên, sáu người vây quanh Mai Siêu Phong, binh khí cùng đánh tới. Mai Siêu Phong không hề sợ hãi, một đôi nhục chưởng so ra còn lợi hại hơn binh khí của lục quái. Song trảo của y thị như móc sắt, không chụp giữ binh khí thì vồ vào người đối phương.

Giang Nam lục quái nghĩ tới năm lỗ thủng trên mớ đầu lâu, ai cũng thầm run sợ.

Lại có một việc đáng sợ là ngoại hiệu của Thiết thi có một chữ thiết không phải là chuyện ngẫu nhiên, toàn thân quả thật như đúc bằng đồng sắt. Lưng y thị bị Toàn Kim Phát đánh trúng hai quả cân nhưng dường như chưa hề bị tổn thương, mới biết công phu hoành luyện của y thị đã đạt tới cảnh giới thượng thừa. Chỉ thấy y thị ngoài tiêm đao của Trương A Sinh, trường kiếm của Hàn Tiểu Oanh thì còn không dám để đâm trúng người, chứ đối với những binh khí khác thì không sợ sệt gì lắm, cứ hung dữ lăn xả vào tấn công.

Đánh đến lúc hăng. Toàn Kim Phát né tránh hơi chậm, đầu vai trái bị chụp trúng một trào. Ngũ quái cả kinh, sấn vào đánh gấp. Mai Siêu Phong giằng tay một cái. Toàn Kim Phát cánh tay cả áo lẫn thịt đã bị y thị cào rách một mảng rơi xuống đất.

Chu Thông nghĩ thầm: “Người có công phu hoành luyện, trên thân thể ắt có một luyện môn không luyện cứng được, chỗ ấy vô cùng mềm mại, bị đánh trúng la chết ngay. Không biết luyện môn của mụ ác bà này là ở chỗ nào?”

Y vọt lên hạ xuống. Thiết phiến chớp lên liên tiếp đánh vào hai huyệt Bách hội trên đỉnh đầu và Liêm tuyền ở cổ họng địch nhân, kế đó lại điểm vào huyệt Thần khuyết ở bụng dưới và Trung khu ở hậu tâm y thị, trong chớp mắt liên tiếp thử qua hơn mười huyệt, định thăm dò xem mụ ta đặc biệt bảo vệ kín đáo khu vực nào trên thân thể để biết chỗ luyện môn.

Mai Siêu Phong hiểu ý y, quát:

- Con ma đói kia, công phu của bà cô ngươi đã thành đại hành gia, toàn thân không có luyện môn đâu?

Rồi vung tay một cái chụp cứng cổ tay y. Chu Thông cả kinh, may là y suy nghĩ mau lẹ, thủ pháp lanh lợi, không chờ ngón tay của y thị cắm lút vào thịt đã lật bàn tay lại nhét cán quạt vào chưởng tâm y thị, kêu lênTrên quạt có độc đấy!

Mai Siêu Phong đột nhiên thấy trong tay xuất hiện một vật cứng, vừa ngẩn người ra. Chu Thông đã giật tay ra được. Mai Siêu Phong cũng sợ trên cán quạt có độc thật, lập tức ném xuống đất.

Chu Thông nhảy ra mấy bước giơ tay lên nhìn, chỉ thấy mu bàn tay có năm vết máu bầm, bất giác toát mồ hôi lạnh, thấy đánh nhau đã lâu không hạ được đối phương mà bên mình đã có ba người bị thủ trảo của y thị chụp trúng, đến lúc chồng y thị là Đồng thi tới thì bảy anh em mình chắc chắn phải bỏ xác trên núi hoang này, chợt thấy Trương A Sinh. Hàn Bảo Câu. Toàn Kim Phát đều đã thở hồng hộc, trán đổ mồ hôi. Chỉ có Nam Hy Nhân công lực hơi cao hơn. Hàn Tiểu Oanh thân hình nhanh nhẹ thì chưa thấy tỏ vẻ mệt mỏi, nhưng địch nhân lại càng đánh càng mạnh, liếc mắt thấy ánh trăng xanh xao vừa nhô ra khỏi đám mây đen chiếu xuống ba đống đầu lâu, bất giác trong lòng lạnh buốt, lúc nguy cấp chợt nảy ý khôn, bèn phóng tới trước hầm đất chỗ Kha Trấn ác núp, cao giọng quát lớn:

- Mọi người chạy mau?

Ngũ quái hiểu ý, vừa đánh vừa lùi.

Mai Siêu Phong cười nhạt nói:

- Bọn con hoang ở đâu nảy ra tới đây ám toán ìão nương, bây giờ muốn chạy trốn thì đã muộn rồi.

Rồi sải chân đuổi theo. Nam Hy Nhân. Toàn Kim Phát. Hàn Tiểu Oanh ba người hết sức chống lại.

Chu Thông. Trương A Sinh. Hàn Bảo Câu ba người khom lưng hợp sức, binh một tiếng ném phiến đá qua một bên.

Đúng lúc ấy, tay trái Mai Siêu Phong đã chụp cứng chiếc đòn gánh của Nam Hy Nhân, tay trảo bên phải vung ra xỉa thẳng vào hai mắt y. Chu Thông quát lớn một tiếng:

- Xuống mau đi!

Ngón tay chỉ ra một cái hai mắt nhìn lên trời, tay trái giơ cao vẫy vẫy liên tiếp, tựa hồ gọi đồng bạn trên cao nhảy xuống giáp kích.

Mai Siêu Phong cả kinh, bất giác ngoảnh nhìn một cái, chỉ thấy mây đen đầy trời che mất nửa vầng trăng, chứ đâu có người nào?

Chu Thông kêu lên:

- Bảy bước phía trước?

Kha Trấn ác hai tay cùng vung ra, sáu ngọn độc lăng chia ra ba lộ thượng trung hạ bắn mau tới vị trí bảy bước phía trước. Trong tiếng quát tháo. Kha Trấn ác dưới hầm nhảy vọt ra.

Giang Nam thất quái bốn phía cùng xông vào. Mai Siêu Phong gào thảm một tiếng, hai mắt đã bị hai ngọn độc lăng đồng thời đánh trúng, bốn ngọn còn lại thì trượt, cũng nhờ y thị ứng biến mau lẹ, thiết lăng vừa chạm vào mắt, đầu đã lập tức ngửa về phía sau làm giảm sức mạnh, thiết đăng mới không cắm vào óc, nhưng trước mắt đã tối sầm lại không nhìn thấy gì nữa.

Mai Siêu Phong lửa giận đầy lòng, song chưởng cùng vung ra. Kha Trấn ác đã lách qua một bên, chỉ nghe bình bình hai tiếng, song chưởng của y thị đã đánh vào một tảng đá. Y thị giận dữ như điên cuồng, cước phải phóng mau ra đá trúng phiến đá, phiến đá ấy lập tức bay tung lên. Thất quái bên cạnh thấy thế ai cũng hoảng sợ, nhất thời không dám xông vào tấn công.

Mai Siêu Phong hai mắt đã mù, không nhìn thấy gì bèn triển khai thân pháp, vồ chụp túi bụi. Chu Thông liên tiếp xua tay ra hiệu cho các huynh đệ tránh ra, chỉ thấy y thị thế như cọp điên, dáng như ma quỷ, chụp tới thì cây cối gãy đổ, đá ra thì cát đá bay tưng. Nhưng thất quái nín thở ngưng khí tránh ra xa xa, đời nào để bị y thị đánh trúng? Qua một lúc Mai Siêu Phong thấy hai mắt dần dần tê dại, biết là đã trúng phải ám khí tẩm độc, bèn cao giọng gầm lên:

- Các ngươi là ai? Mau nói ra đi? Lão nương chết cũng phải minh bạch!

Chu Thông xua xua tay ra hiệu cho Kha Trấn ác bảo y không nên lên tiếng, cứ để y thị bị độc phát mà chết, nhưng vừa xua tay hai cái lại sực nhớ ra rằng đại ca cũng mù, làm sao thấy được thủ thế của mình.

Chỉ nghe Kha Trấn ác cười gằn nói:

- Mai Siêu Phong, ngươi có nhớ Phi thiên thần long Kha Tịch Tà. Phi thiên biển bức Kha Trấn ác không?

Mai Siêu Phong ngẩng đầu lên trời cười lớn, kêu lên:

- Hảo tiểu tử ngươi còn chưa chết à? Ngươi báo thù cho Phi thiên thần long phải không?

Kha Trấn ác nói:

- Không sai, ngươi cũng chưa chết, như vậy càng tốt.

Mai Siêu Phong thở dài một tiếng, im lặng không nói.

Thất quái ngưng thần đề phòng, lúc ấy gió lạnh thấu xương, ánh trăng đã bị mây đen che khuất quá nửa, ánh sáng mờ mờ, mọi người đều cảm thấy âm khí dày đặc. Chỉ thấy Mai Siêu Phong hai tay hơi xòe ra buông rủ xuống theo thân hình, trên mười móng tay chớp lên ánh sáng màu tro xám. Y thị toàn thân như một pho tượng đá không hề động đậy, gió mạnh từ phía sau y thị thổi tới, khiến mái tóc của y thị bay lên trước trán. Lúc ấy Hàn Tiểu Oanh đang đứng đối diện với y thị, nhìn thấy từ hai hố mắt của y thị có hai dòng máu tươi chảy ròng ròng xuống cằm.

Đột nhiên Chu Thông. Toàn Kim Phát đồng thanh kêu lớn:

- Đại ca coi chừng?

Tiếng kêu chưa dứt. Kha Trấn ác đã cảm thấy một luồng kình phong đánh thẳng vào bụng, bèn chống mạnh ngọn thiết trượng xuống đất, thân hình tung lên đáp:

- Xuống ngọn cây.

Mai Siêu Phong đánh trượt một đòn, chụp tuôn gốc cây phía sau Kha Trấn ác, mười ngón tay cả móng cắm ngập vào thân cây.

Lục quái sợ xanh mặt. Kha Trấn ác mà chỉ nhảy lên chậm một chút để mười ngón tay ấy cắm vào người thì còn gì tính mạng?

Mai Siêu Phong một đòn không trúng, đột nhiên hú lên một tiếng rùng rợn, thanh âm không lớn nhưng trung khí sung mãn, vang ra rất xa.

Chu Thông chợt nghĩ ngay:

- Không xong, đây là y thị gọi chồng là Đồng thi tới cứu.

Vội kêu lên:

- Kết thúc y thị đi?

Rồi vận khí vào tay dùng thủ pháp rất nặng vỗ vào hậu tâm y thị.

Trương A Sinh hai tay nhấc một khối đá lớn, dùng sức đập xuống đầu y thị.

Mai Siêu Phong hai mắt vừa mù, chưa thể nghe tiếng xét hình như Kha Trấn ác, nhưng lúc tảng đá lớn giáng xuống thì tiếng gió rất lớn, vẫn có thể nghe biết, thân hình xoay qua một bên, nhưng một chưởng ấy của Chu Thông thủy chung vẫn chưa đẩy ra, hự một tiếng, hậu tâm lập tức trúng chưởng.

Biết là công phu hoành luyện của y thị rất lợi hại, nhưng Diệu thủ thư sinh đâu phải hạng tầm thường, một chưởng ấy cũng khiến y thị đau thấu tim gan.

Chu Thông một chưởng đắc thủ, chưởng thứ hai lại đánh tới. Mai Siêu Phong tay trảo bên phải ngoặc lại Chu Thông vội nhảy tránh qua một bên.

Số người còn lại đang định xông vào giáp kích chợt nghe từ xa vang tới một tiếng hú dài, thanh âm giống hệt như tiếng hú mới rồi của Mai Siêu Phong, văng vẳng truyền tới khiến người ta nổi da gà, trong khoảnh khắc tiếng hú thứ hai lại vang lên nhưng thanh âm đã rất gần. Thất quái đều cùng hoảng sợ Người này cước bộ mau lẹ thật!

Kha Trấn ác kêu lên:

- Đồng thi tới rồi!

Hàn Tiểu Oanh nhảy qua một bên nhìn xuống dưới núi, chỉ thấy một cái bóng đen chạy như bay lên, vừa chạy vừa hú.

Lúc ấy Mai Siêu Phong giữ kín môn hộ, không dám tấn công, một mặt vận khí ngăn chặn chất độc, không cho chất độc trong mắt tan ra mau lẹ, chỉ chờ chồng tới cứu viện, giết sạch địch nhân.

Chu Thông đưa tay ra hiệu cho Toàn Kim Phát, hai người chui vào bụi cỏ rậm. Chu Thông thấy Thiết thi lợi hại như thế, mà nhìn thấy thân pháp của Đồng thi từ xa thì tựa hồ công lực còn hơn cả vợ, ra mặt đối đầu đánh nhau rõ ràng không phải là địch thủ của vợ chồng họ, chỉ có cách ngấm ngầm đánh lén may ra còn đắc thủ.

Hàn Tiểu Oanh đột nhiên ồ một tiếng, chỉ thấy phía trước cái bóng đang chạy mau tới lại có một bóng người nhỏ thấp lần lên núi, chỉ vì y đi rất chậm, thân hình lại nhỏ nên người kia chưa phát hiện được. Nàng ngưng thần nhìn, thấy cái bóng nhỏ thó ấy là một đứa trẻ con, biết ngay ắt là Quách Tĩnh, vừa mừng vừa sợ, vội vàng chạy xuống định đón nó lên.

Nàng và Quách Tĩnh còn cách nhau không xa, lại là đường xuống núi, nhưng công phu khinh công của Đồng thi Trần Huyền Phong rất mau, trong chớp mắt đã vượt qua một quãng dài. Hàn Tiểu Oanh hơi ngần ngừ:

- Mình xuống đó thì một mình gặp phải Đồng thi, quyết không phải là đối thủ của y...

Nhưng trước mắt thằng nhỏ này nhất định sẽ gặp phải độc thủ của y, chẳng lẽ lại không cứu?

Bèn lập tức gia tăng cước bộ, đồng thời kêu lớn:

- Hài tử, chạy mau lên?.

Quách Tĩnh thấy nàng, vui mừng kêu lớn, nhưng không biết đại họa đã ngay trước mắt. Trương A Sinh nhiều năm nay đã thầm yêu Hàn Tiểu Oanh, chỉ là không dám để lộ ra, lúc ấy thấy nàng xông vào chỗ nguy hiểm cứu người, trong lòng lo sợ, lập tức phóng mau xuống, chặn đúng ngay trước mặt nàng để nàng cứu Quách Tĩnh chạy trốn.

Nam Hy Nhân. Hàn Bảo Câu trên núi không tấn công Mai Siêu Phong nữa, đều chăm chú nhìn động tĩnh ở lưng núi. Mọi người trong tay đều nắm chặt ám khí, chuẩn bị chi viện cho hai người Hàn Trương.

Trong chớp mắt Hàn Tiểu Oanh đã chạy tới trước mặt Quách Tĩnh, quờ một cái nắm được bàn tay bé nhỏ của nó, xoay người chạy mau, nhưng chỉ chạy được hơn một trượng đã thấy trong tay nhẹ hẫng.

Quách Tĩnh kêu lên một tiếng hoảng sợ, đã bị Trần Huyền Phong túm lấy lưng.

Hàn Tiểu Oanh chân trái điểm một cái, kiếm pháp khinh linh, một chiêu Phượng điểm đầu đâm hờ mau vào nách trái địch nhân, kế đó thân hình hơi nghiêng đi, mũi kiếm chớp lên một cái phóng thẳng vào mắt đối phương, vừa độc vừa chuẩn, đúng là chiêu số ảo diệu trong Việt nữ kiếm pháp.

Trần Huyền Phong cắp Quách Tĩnh dưới nách trái, chợt thấy kiếm tới lập tức vươn tay phải ra, khuỷu tay nhè nhẹ hất thanh kiếm ra ngoài một cái, thủ chưởng dùng chiêu Thuận thủy thôi chu trả đòn một chưởng. Hàn Tiểu Oanh trường kiếm xoay một vòng chênh chếch đâm qua. Nào ngờ cánh tay Trần Huyền Phong đột nhiên như dài ra thêm nửa thước. Hàn Tiểu Oanh rõ ràng đã tránh khỏi vẫn bị vỗ một chưởng trúng giữa mi tâm, lập tức ngã lăn xuống đất.

Hai chiêu này qua lại chỉ trong chớp mắt. Trần Huyền Phong hạ thủ không hề lưu tình, kế đó lại vung tay một cái nhằm Thiên linh cái Hàn Tiểu Oanh vồ xuống. Cửu âm bạch cốt tráo xé gân phá xương, tàn độc vô cùng, đòn này mà chụp xuống thì đầu Hàn Tiểu Oanh nhất định phải bị thủng năm lỗ. Trương A Sinh đứng cách nàng vài bước, mắt thấy thế nguy, sự thể nguy cấp, liền liều mạng nhảy xổ tới đem thân mình che lên đầu Hàn Tiểu Oanh, một trảo ấy của Trần Huyền Phong chụp xuống, soạt một tiếng năm ngón tay đã cắm ngập vào lưng Trương A Sinh.

Trương A Sinh gầm lên, ngọn tiêm đao đâm mạnh vào bụng địch nhân.

Trần Huyền Phong đưa tay gạt mạnh, ngọn tiêm đao của Trương A Sinh bắn tung lên. Trần Huyền Phong thuận tay lại đánh một chưởng, hất Trương A Sinh bay ra.

Chu Thông. Toàn Kim Phát. Nam Hy Nhân. Hàn Bảo Câu cả kinh, nhất tề xông mau xuống.

Trần Huyền Phong cao giọng kêu lớn:

- Mụ vợ ác, có sao không?

Mai Siêu Phong ôm cứng gốc cây kêu lên thảm thiết:

- Đôi mắt ta đã bị họ đánh mù rồi. Thằng chồng giặc kia, nếu trong bảy đứa cẩu tặc này có một đứa chạy thoát thì ta sẽ liều mạng với ngươi đấy.

Trần Huyền Phong kêu lên:

- Mụ vợ ác, ngươi yên tâm, một đứa cũng không chạy được. Ngươi... ngươi có đau không? Cứ đứng đó đừng cử động. Rồi vung tay lại chụp xuống đỉnh đầu Hàn Tiểu Oanh. Hàn Tiểu Oanh một chiêu Lại lư đả cố lăn ra vài thước. Trần Huyền Phong chửi Còn muốn trốn à?

Tay trái lại lập tức vồ xuống.

Trương A Sinh bị trọng thương nằm ngửa dưới đất lúc nửa tĩnh nửa mê thấy Hàn Tiểu Oanh đang nguy cấp bèn dùng hết sức giơ chân phóng vào tay trảo của địch nhân. Trần Huyền Phong thuận thế chụp lấy, năm ngón tay lại cắm ngập vào bắp chân dưới của y. Trương A Sinh lật người bay lên hai tay ôm cứng lưng Trần Huyền Phong. Trần Huyền Phong chụp lấy gáy y, vận kình muốn ném y ra ngoài. Trương A Sinh chỉ sợ địch nhân đả thương Hàn Tiểu Oanh, hai tay cứ ôm cứng không chịu buông. Trần Huyền Phong đập xuống một quyền, bình một cái đánh trúng đỉnh đầu y. Trương A Sinh nhất thời ngất đi, cánh tay cũng buông ra.

Trong lúc ấy. Hàn Tiểu Oanh đã lật người nhảy lên, vung kiếm ra chiêu.

Nàng không dám khinh suất đứng gần, triển khai thân pháp khinh linh, xoay tròn quanh người địch nhân, miệng cứ kêu lên:

- Ngũ ca, ngũ ca, anh có sao không?.

Nàng xoay được hai vòng thì bọn Nam Hy Nhân. Hàn Bảo Câu đã đồng thời phóng tới. Chu Thông và Toàn Kim Phát cũng đã phóng ám khí ra.

Trần Huyền Phong thấy địch nhân thấy người nào cũng võ công cao cường, lấy làm ngạc nhiên, nghĩ thầm: “Trong vùng sa mạc hoang vu này tại sao lại nảy ra mấy người đối đầu vốn không quen biết như thế này nhỉ?”

Bèn cao giọng quát lớn:

- Mụ vợ ác, bọn người này là ai thế?

Mai Siêu Phong kêu lên:

- Là đồng đảng của Phi thiên biển bức em Phi thiên thần long.

Trần Huyền Phong hừ một tiếng, chửi:

- Được, bọn cẩu tặc còn chưa chết, lại tìm tới đây nộp mạng.

Y nghĩ tới thương thế của vợ, kêu lên:

- Mụ vợ ác, vết thương ra sao rồi? Có quan hệ tới tính mạng không?

Mai Siêu Phong tức giận nói:

- Giết mau đi, lão nương không chết được đâu.

Trần Huyền Phong thấy vợ ôm cứng gốc cây, không tới giúp đỡ, biết tuy y thị ngoài miệng nói cứng nhưng nhất định bị thương không nhẹ, trong lòng nóng nảy, chỉ mong liệu lý hết địch nhân cho mau để tới cứu vợ. Lúc ấy năm người bọn Chu Thông đã vây tròn lấy y, chỉ có Kha Trấn ác đứng ngoài chờ thời cơ ra tay.

Trần Huyền Phong dùng sức ném Quách Tĩnh xuống đất một cái, tay trái thuận thế đánh một quyền tới Toàn Kim Phát. Toàn Kim Phát cả kinh nghĩ thầm Ném thế này thì thằng hài tử kia còn gì tính mệnh, bèn khom người tránh qua phát quyền của địch nhân, thuận tay đón lấy Quách Tĩnh, lộn người một cái nhảy ra hơn một trượng, chiêu Linh miêu bộc thử ấy đã tránh được địch lại cứu được người, thật vừa nhanh vừa khéo. Trần Huyền Phong cũng ngấm ngầm khen ngợi.

Gã Đồng thi này tính tình tàn nhẫn, địch nhân càng mạnh y càng muốn họ phải chết thê thảm, huống chi địch nhân đã đả thương vợ y thì còn tệ hơn là đả thương y. Hắc Phong song sát đã sắp luyện thành Cửu âm bạch cốt trảo và Tồi tâm chưởng đánh nát nội tạng người ta, lúc ấy hỏa hầu đã được tám chín phần, y đột nhiên hú lên một tiếng quái dị, tay trái dùng chưởng, tay phải dùng trảo, liên miên đánh tới chỗ yếu hại trên người địch nhân.

Giang Nam ngũ quái biết hôm nay đã tới lúc sống chết trước mắt, đâu dám có chút nào sơ sót, lập tức hết sức chống cự, không ai dám tới quá gần, vòng vây càng đánh càng rộng ra. Đánh đến lúc hăng.

Hàn Bảo Câu dũng mãnh sấn lên, dùng Địa đường tiên pháp lăn tròn dưới đất xông vào, chuyên tấn công vào hạ bàn đối phương, cứ lăn lông lốc dưới đất tấn công không ngớt. Trần Huyền Phong quả nhiên phân tâm, bùng một tiếng, hậu tâm đã bị đòn gánh của Nam Hy Nhân đánh trúng. Đồng thi đau quá kêu lên be be, tay phải chụp mạnh vào Nam Hy Nhân một trảo.

Nam Hy Nhân chiếc đòn gánh chưa kịp rút lại thì tay trảo của đối phương đã tới, lập tức dùng nửa chiêu Thiết bản kiều, nửa người trên ngã mau về phía sau, chợt thấy khớp xương trên tay Trần Huyền Phong rắc rắc kêu lên một tiếng, cánh tay đột nhiên dài thêm vài tấc, một bàn tay to đã gần chạm vào mặt mình.

Cao thủ so tài trong việc tiến lui tránh né đều không sai một ly, rõ ràng đã nhìn thấy tay y vươn ra hết tầm, lúc ấy lại đột nhiên dài thêm ra, làm sao có thể tránh kịp? Lập tức bị y đánh một chưởng trúng giữa mặt, năm ngón tay chuẩn bị cắm vào óc.

Nam Hy Nhân lúc nguy cấp tay phải vung mau, dùng Cầm nã thủ ngoặc lấy cổ tay Trần Huyền Phong kéo qua bên trái, đúng vào lúc ấy Chu Thông đã nhảy xổ tới lưng Đồng thi, tay trái như sắt xiết chặt cổ y. Chiêu này toàn bộ phần ngực của mình đều giao cho địch nhân, nhưng y thấy nghĩa đệ tính mạng chỉ còn trong khoảnh khắc, nên bất kể tới việc phạm vào điều đại kỵ của người học võ, cứu người là chuyện gấp.

Đang lúc đôi bên liều mạng với nhau, trên không chợt vang bên một tiếng sét, mây đen che kín vầng trăng, trên núi hoang xòe bàn tay ra không nhìn thấy ngón, kế đó mưa lớn rào rào đổ xuống. Chỉ nghe hai tiếng lách cách, kế đó là một tiếng hự. Trần Huyền Phong dùng sức đón sức đã đánh gãy vai trái Nam Hy Nhân, đồng thời khuỷu tay trái đã đánh vào ngực Chu Thông. Chu Thông chỉ thấy trước ngực đau buốt, không tự chủ được buông cánh tay đang xiết cổ họng đối phương ra, người bị hất tung về phía sau. Trần Huyền Phong cũng cảm thấy chỗ cổ bị y xiết thở rất khó khăn, bèn nhảy qua một bên, đứng thở dốc.

Hàn Bảo Câu trong bóng đêm kêu lớn:

- Mọi người lui ra! Thất muội, cô có bị gì không?

Hàn Tiểu Oanh nói:

- Đừng lên tiếng?

Nói xong, bước vài bước qua một bên.

Kha Trấn ác lắng nghe tiếng động tĩnh của mọi người, trong lòng kỳ quái, vội hỏi:

- Nhị đệ, ngươi có bị sạo không?

Toàn Kim Phát nói:

- Bây giờ đang tối đen, chẳng ai nhìn thấy ai cả.

Kha Trấn ác cả mừng kêu lên:

- Trời giúp ta rồi?.

Trong Giang Nam thất quái đã có ba người bị trọng thương, vốn đã là thất bại nhưng lúc ấy đột nhiên mây đen phủ kín bầu trời, mưa lớn ào ào đổ xuống.

Mọi người điều tức ngưng khí, không ai dám động thủ trước. Kha Trấn ác tai cực thính, trong tiếng mưa rơi vẫn có thể nhận rõ tiếng người thở dốc cách tám chín bước hoàn toàn không phải là bọn anh em của mình, lập tức hai tay cùng giang ra, sáu ngọn độc lăng đánh vào chỗ ấy.

Trần Huyền Phong vừa thấy kình phong rít lên, ám khí đã tới trước mắt, vội vàng nhảy lên. Y võ công đã được chân truyền, lúc tính mạng ngàn cân treo sợi tóc như thế vẫn có thể tránh hết sáu ngọn độc lăng, lúc áy cũng nhận rõ được phương hướng của địch nhân. Y không nói tiếng nào, đột nhiên vọt lên, song trảo khua tròn trước mặt một thước, nhảy xổ vào Kha Trấn ác. Kha Trấn ác nghe tiếng gió tránh qua một bên, đánh trả một trượng, ban ngày hay ban đêm đối với y cũng không có gì khác nhau, nhưng Trần Huyền Phong không nhìn thấy gì, võ công chỉ có thể dùng được một phần. Hai người lập tức đánh nhau không gỡ ra được. Trần Huyền Phong đấu được mười mấy chiêu, trong màn đêm tối đen tựa hồ bốn phương tám hướng đều có địch nhân xông vào, quyền cước của mình phát ra có đánh trúng địch nhân hay không thì không hề nắm chắc, trong chớp mắt cảm thấy như đang trong giấc mộng dữ.

Hàn Bảo Câu và Hàn Tiểu Oanh. Toàn Kim Phát ba người mò mẫm đi cứu ba người bị thương, tuy biết rõ đại ca tính mạng đang ngàn cân treo sợi tóc nhưng trong màn đêm tối đen quả thật không sao tới giúp, chỉ biết lo lắng trong lòng. Trong tiếng mưa rơi rào rào, chỉ nghe chưởng thanh của Trần Huyền Phong vù vù, tiếng thiết trượng của Kha Trấn ác ào ào hai người đánh nhau không đầy hai ba mươi chiêu nhưng mọi người đứng ngoài vô cùng khẩn trương thấy như đã qua mấy giờ. Đột nhiên nghe bùng bùng hai tiếng. Trần Huyền Phong điên cuồng kêu lên mấy tiếng quái dị, rõ ràng đã bị trúng liên tiếp hai trượng. Mọi người đang mừng thầm đột nhiên ánh chớp lóe sáng soi rõ toàn bộ khu núi.

Toàn Kim Phát vội kêu lên:

- Đại ca coi chừng?

Trần Huyền Phong đã nhân lúc có ánh sáng lóe lên lách người cất bước vận khí lên vai, bùng một tiếng vai trái thẳng thắn đón tiếp một trượng của đối phương, tay trái khua một cái đã chụp cứng ngọn thiết trượng, tay phải vươn ra, tuy ánh chớp đã tắt nhưng tay phải của y đã đánh tới trước ngực Kha Trấn ác.

Kha Trấn ác cả kinh, bỏ trượng nhảy lui lại. Trần Huyền Phong một đòn đắc thủ, đời nào chịu bỏ qua cơ hội, một trảo vừa rồi đã xé rách áo trước ngực đối phương, lập tức biến trảo thành quyền, thân hình bất động, tay phải đột nhiên dài ra, ngầm vận nội công, một quyền đánh thẳng vào ngực Kha Trấn ác, vừa cảm thấy Kha Trấn ác nhảy ra, liền vung tay trái lên, ngọn thiết trượng như thương sắt phóng thẳng vào người y. Mấy đòn tấn công liên hoàn ấy chiêu nào cũng là tuyệt kỹ bình sinh của y, bất giác vô cùng đắc ý ngẩng mặt lên trời hú lớn. Đúng lúc ấy tiếng sét lại nổ vang.

Trong tiếng sét ánh chớp lại lóe lên. Hàn Bảo Câu vừa thấy thiết trượng bay thẳng vào đại ca mà Kha Trấn ác vẫn như không biết, vô cùng hoảng sợ ngọn Kim long tiên bay ra cuốn lấy ngọn thiết trượng.

Trần Huyền Phong kêu lên:

- Bây giờ ta sẽ lấy cái mạng chó của thằng lùn nhà ngươi!

Rồi nhấc chân phóng qua y, đột nhiên thấy chân vướng một cái như là thân người, khom người xuống mò một cái thấy người ấy vừa nhỏ vừa nhẹ; chính là Quách Tĩnh.

Quách Tĩnh kêu lớn:

- Buông ta ra!

Trần Huyền Phong hừ một tiếng, lúc ấy ánh chớp lại lóe lên. Quách Tĩnh chỉ thấy người túm mình sắc mặt vàng sẫm, hai mắt lóe hung quang vô cùng dữ tợn, qua cơn hoảng sợ lại thuận tay rút ngọn chuỳ thủ trong lưng ra đâm vào y, nhát kiếm ấy đâm ngập vào rốn Trần Huyền Phong, ngọn chuỳ thủ dài tám tấc ngập tới tận cán.

Trần Huyền Phong điên cuồng kêu lên một tiếng ngã vật về phía sau. Công phu hoành luyện của y thì luyện môn đúng giữa rốn, đừng nói là thanh chuỳ thủ sắc bén vô cùng, chỉ cần đao kiếm tầm thường đâm trúng vào luyện môn cũng phải chết ngay lập tức Lúc đối phó với cao thủ, y bảo vệ luyện môn rất kín đáo, quyết không để quyền cước binh khí của đối phương chạm vào bụng dưới, nhưng lúc ấy chụp một đứa trẻ con, không hề có ý đề phòng, huống chi trước đó đã túm lấy nó, biết nó hoàn toàn không biết võ công, không hề biết đạo lý Kẻ bơi giỏi chết đuối, đất bằng làm lật xe.

Trần Huyền Phong võ công rất cao cường lại chết dưới tay một đứa trẻ con hoàn toàn không biết võ công.

Quách Tĩnh một nhát chuỷ thủ đâm ngã người ta đã hoảng sợ tới mức lục thần vô chủ, điếng người đứng ngẩn ra một bên, mở miệng định khóc nhưng khóc không ra tiếng.

Mai Siêu Phong nghe tiếng gào thảm của chồng, vợ chồng tình sâu, từ đỉnh núi xông mau xuống, hụt chân lộn đi mấy vòng. Y thị rơi xuống cạnh chồng, kêu lên:

- Thằng chồng giặc, ngươi... ngươi sao rồi?

Trần Huyền Phong yếu ớt đáp:

- Không xong rồi, mụ... mụ vợ ác... chạy mau đi.

Mai Siêu Phong nghiến răng nghiến lợi nói:

- Ta sẽ trả thù cho ngươi!

Trần Huyền Phong nói:

- Bộ kinh ấy... ấy... đốt đi cho ta, còn bí quyết ở bụng ta...

Hơi thở không tiếp nối được nữa, chết ngay đương trường.

Mai Siêu Phong trong lòng đau xót, lập tức vươn tay mò vào ngực y tìm bộ Cửu âm chân kinh.

Trần Huyền Phong và Mai Siêu Phong là sư huynh sư muội đồng môn, hai người đều là đệ tử của Đào Hoa đảo chủ Hoàng Dược Sư ngoài Đông Hải. Hoàng Dược Sư võ công tự thành một phái, luận về công lực, chiêu số quả không kém gì phái Toàn Chân đứng đầu võ học trong thiên hạ và họ Đoàn oai trấn phương Nam. Trần Huyền Phong và Mai Siêu Phong học nghệ chưa thành nhưng ngầm tư thông với nhau, biết là nếu bị sư phụ phát hiện thì không những không giữ được tính mạng mà trước khi chết còn phải chịu hình phạt rất thảm khốc, hai người lén bàn bạc với nhau, càng nghĩ càng sợ, cuối cùng chọn một đêm tối trời lặng gió cưỡi thuyền nhỏ lén trốn tới Hoành đảo phía Đông rồi chuyển vào Ninh Ba Chiết Giang.

Trần Huyền Phong lúc chạy trốn biết võ công của mình trên giang hồ thì phòng thân có thừa nhưng thành danh thì không đủ, nên một là không làm, hai là làm thì không thôi, bèn lén vào mật thất của sư phụ lấy trộm nửa bộ Cửu âm chân kinh mà Hoàng Dược Sư quý báu nhất trốn đi. Hoàng Dược Sư đương nhiên rất tức giận nhưng vì lúc ấy đã lập lời thề không rời khỏi đảo Đào Hoa một bước, tâm nguyện chưa thỏa, không thể trái lời thề rời đảo đuổi bắt nên sau lúc quát tháo như sấm sét lại trút giận lên đầu kẻ khác, đánh gãy hết chân tất cả đám đệ tử còn lại, trục xuất tất cả ra khỏi đảo Đào Hoa, một mình đóng cửa tức giận.

Hắc Phong song sát lần ấy làm liên lụy tất cả các đồng môn phải chịu tai họa oan ức, nhưng vẫn theo bí truyền trong bộ Cửu âm chân kinh luyện tập, cuối cùng luyện thành một thân công phu ít thấy trong võ lâm. Bộ Cửu âm chân kinh này vốn ghi chép những võ học chính phái thượng thừa của Đạo gia, nhưng vợ chồng Trần Mai chỉ trộm được nửa bộ dưới, không học được tâm pháp nội công thượng thừa của nửa bộ trên mà đảo Đào Hoa của Hoàng Dược Sư lại là một chi phái tự mình sáng lập trong võ học, khác hẳn công phu nội công của Đạo gia.

Hắc Phong song sát tính tình tàn nhẫn, chỉ hiểu được một nửa cũng đã thỏa mãn, học bừa tập ẩu, toàn luyện những võ công âm độc.

Hôm ấy vợ chồng Trần Mai luyện Cửu âm bạch cốt trảo trên núi hoang, đem chín cái đầu lâu chất thành đống vừa khéo đụng phải anh em Kha. Thấy vợ chồng y tàn hại người vô cớ bèn ra mặt can thiệp, đôi bên động thủ. Phi thiên thần long Kha Tịch Tà chết dưới chưởng của Trần Huyền Phong.

May mà lúc ấy Cửu âm bạch cốt trảo của hai người Trần Mai còn chưa luyện thành nên Kha Trấn ác mới chạy thoát được, nhưng đôi mắt đã bị họ đánh mù.

Hai vợ chồng Trần Mai vừa luyện được thần công, qua lại giang hồ không có địch thủ, loại võ sư tầm thường cố nhiên là thấy mặt bỏ chạy, nhưng ngay các nhân vật anh hùng thành danh chết dưới tay vợ chồng họ cũng không biết bao nhiêu mà kể, nên hai vợ chồng được cái ngoại hiệu là Hắc Phong song sát. Họ thấy sư phụ không xuất hiện lại càng hoành hành không sợ sệt gì, đến khi bị mấy chục cao thủ trong võ lâm liên thủ tấn công, hai vợ chồng đều bị trọng thương, lúc ấy mới im hơi náu tiếng ẩn cư. Nhiều năm qua trong võ lâm không nghe thấy tin tức gì của họ, chỉ cho rằng hai người đã bị trọng thương mà chết, nào ngờ họ ẩn náu ở vùng sa mạc xa xôi phía Bắc, ngấm ngầm rèn luyện võ công âm độc.

Công phu Cửu âm bạch cốt trảo và Tồi tâm chưởng đều được ghi chép trong Cửu âm chân kinh. Trần Huyền Phong và Mai Siêu Phong tuy là vợ chồng nhưng y đối với vợ thủy chung vẫn không cho xem nguyên bản chân kinh, chỉ khi mình tham ngộ luyện thành rồi mới truyền thụ lại cho vợ. Cho dù Mai Siêu Phong năn nỉ ỉ ôi thế nào y cũng bất kể, nói:

- Bộ chân kinh này có hai phần thượng hạ, ta chỉ trộm có quyển hạ, tất cả việc rèn căn cơ, tu chân nguyên đều nằm trong quyển thượng. Nếu ta đưa nàng xem, nàng lại nóng lòng muốn luyện tất cả những công phu ghi chép trong đó thì nhất định sẽ bị tẩu hỏa nhập ma, nhẹ thì trọng thương, nặng thì mất mạng. Võ công ghi trong kinh tuy nhiều nhưng chỉ có phối hợp được với công phu võ học căn bản của chúng ta mới có thể luyện được.

Mai Siêu Phong nghe thấy có lý, vả lại biết rõ chồng đối với mình vô cùng chân thành, tuy bình nhật nói chuyện cứ chửi bừa nhau là Thằng chồng giặc.

Mụ vợ ác, nhưng thật ra tình nghĩa thâm thiết, vì thế cũng không nói tới chuyện ấy nữa.

***

Mai Siêu Phong lúc ấy thấy chồng sắp chết mới hỏi tới chuyện đó, nhưng y đã đứt hơi, chỉ nói được nửa câu. Y thị sờ lên ngực chồng không thấy gì chợt sửng sớt, đang mò mẫm tìm lại thì bọn Hàn Bảo Câu. Hàn Tiểu Oanh. Toàn Kim Phát đã nhân lúc mây đen hơi tan, có thể nhìn thấy đối phương đã ùa vào tấn công.

Mai Siêu Phong hai mắt đã mù, đầu óc hôn mê, rõ ràng chất độc trên ám khí đã phát tác, y thị và chồng luyện Cửu âm bạch cốt trảo hơn mười năm nay đều liên tục uống một lượng nhỏ thạch tín rồi vận công đẩy ra, lấy cách thức bất đắc dĩ ngu xuẩn ấy để gượng gạo tăng thêm nội lực ngoại công, cơ thể nhờ vậy tự nhiên cũng có khả năng đề kháng chất độc, nếu không thì bị trúng độc lăng của Phi thiên biển bức Kha Trấn ác làm sao có thể kéo dài tính mạng nảy giờ không chết? Lúc ấy bèn triển khai Cầm nã thủ, lúc kẻ địch vào sát thì hung dữ phản kích. Giang Nam tam quái không những không thể làm gì được đối phương mà còn liên tiếp gặp nguy hiểm.

Hàn Bảo Câu sốt ruột nhảy dựng lên, nghĩ thầm Bọn mình ba người hợp lực giao đấu với mụ ác bà trọng thương mù mắt mà vẫn không thể đắc thủ thì oai danh của Giang Nam thất quái mất sạch. Tiên pháp lập tức thay đổi, roạt roạt roạt ba roi liên hoàn hên tiếp đánh vào hậu tâm Mai Siêu Phong. Hàn Tiểu Oanh thấy cước bộ của địch nhân loạng choạng, dần dần không còn chi trì được, bèn phóng mau kiếm tới. Toàn Kim Phát cũng sấn vào tấn công ráo riết.

Đã thấy có thể đắc thủ, đột nhiên cuồng phong nổi lên, mây đen càng dày, ba người trước mắt lập tức chỉ còn thấy một màn đen tối sầm. Cát đá bị gió cuộn lên, từ trên không rơi xuống rào rào.

Bọn Hàn Bảo câu đều nhảy ra ngoài nằm phục xuống đất, qua hồi lâu, trận cuồng phong ấy hơi giảm, mưa cũng ngớt dần, sau lớp mây đen bóng trăng dần dần nhô ra. Hàn Bảo Câu đứng dậy bất giác kêu lên một tiếng, không những không thấy Mai Siêu Phong đâu mà cả xác Trần Huyền Phong cũng không còn ở đó, chỉ thấy Kha Trấn ác. Chu Thông. Nam Hy Nhân. Trương A Sinh bốn người nằm dưới đất. Quách Tĩnh thì từ từ thò đầu lên phía sau tảng đá, quần áo mọi người đều ướt sũng nước mưa.

Ba người bọn Toàn Kim Phát vội tới giúp đỡ bốn anh em bị thương. Nam Hy Nhân tay bị gãy xương, may là không bị nội thương. Kha Trấn ác và Chu Thông nội công thâm hậu, tuy trúng chưởng của Đồng thi những lấy sức chống sức, nội tạng cũng chưa bị tổn thương nặng, chỉ có Trương A Sinh liên tiếp trường hai chiêu Cửu âm bạch cốt tráo, trên đầu lại bị đánh mạnh một quyền, tuy đã tỉnh lại nhưng tính mạng vẫn còn nguy hiểm.

Giang Nam lục quái thấy y hơi thở thoi thóp, vết thương không thể cứu được, người nào cũng vô cùng đau đớn. Hàn Tiểu Oanh càng lòng đau như dao cắt Ngũ ca đối với mình có tình nghĩa sâu nặng như thế, trong lòng làm sao không biết, chỉ là nàng tính tình hào mại, dốc đòng học võ, lạt lẽo về chuyện tình ái. Trương A Sinh lại suốt ngày cười hì hì hà hà, nên giữa hai người trước nay chưa từng bộc lộ tình ý, nghĩ tới y vì cứu mạng mình mà đem thân hứng chịu tay trảo của địch nhân, bất giác vừa cảm động vừa đau xót, ôm chặt Trương A Sinh khóc lớn.

Trương A Sinh gương mặt to béo bình thường hay cười, lúc ấy vẫn hơi có vẻ cười cợt, đưa bàn tay đồ tể to như cái quạt ra nhè nhẹ vỗ lên đầu Hàn Tiểu Oanh, an ủi Đừng khóc, đừng khóc, ta khỏe lắm. Hàn Tiểu Oanh khóc nói:

- Ngũ ca. Em làm vợ anh được không?

Trương A Sinh hì hì cười hai tiếng, vết thương nhói lên, thần trí dần dần hôn mê.

Hàn Tiểu Oanh nói:

- Ngũ ca, anh yên tâm, em đã là người của Trương gia rồi, đời này kiếp này quyết không lấy ai khác.

Anh chết rồi, em sẽ vĩnh viễn thủ tiết.

Trương A Sinh lại cười hai tiếng, hạ giọng nói:

- Thất muội, trước nay ta đối xử với nàng không tốt. Ta... ta cũng không xứng với nàng.

Hàn Tiểu Oanh khóc nói:

- Anh đối xử với em rất tốt rất tốt em biết mà!

Chu Thông ứa nước mắt, nhìn Quách Tĩnh nói:

- Ngươi tới đây là muốn theo bọn ta học võ phải không?

Quách Tĩnh nói:

- Phải.

Chu Thông nói:

- Vậy từ nay về sau ngươi phải nghe lời bọn ta.

Quách Tĩnh gật đầu vâng dạ. Chu Thông hắng giọng nói:

- Bảy anh em chúng ta đều là sư phụ của ngươi, hiện tại vị Ngũ sư phụ kia của ngươi đã sắp quy thiên rồi, ngươi hãy dập đầu bái sư đi.

Quách Tĩnh cũng không biết quy thiên là gì, nghe Chu Thông nói thế lập tức nằm phục xuống đất bình bình bình ba tiếng không những dập đầu về phía Trương A Sinh.

Trương A Sinh cười thảm một tiếng, nói:

- Được rồi?

Rồi gắng nhịn đau, nói:

- Hảo hài tử, ta không thể dạy võ công cho ngươi rồi... ờ, thật ra ngươi có học được võ công của ta cũng vô dụng. Ta đầu óc ngu xuẩn, học võ thì lười biếng, chỉ cậy mấy phần sức lực. Nếu năm xưa chịu khó hơn thì hôm nay đã không đến nỗi phải chết ở đây...

Nói tới đó hai mắt trợn ngược, sắc mặt trắng bệch, hít vào một hơi, nói:

- Ngươi thiên tư cũng không tốt lắm, phải ngàn vạn lần chăm chỉ. Lúc nào thấy lười biếng thì hãy nhớ lại tình hình Ngũ sư phụ bây giờ.

- Y muốn nói thêm nữa, nhưng hơi thở chỉ còn như sợi tơ.

Hàn Tiểu Oanh kề tai vào miệng, chỉ nghe y nói:

- Dạy thằng nhỏ cho tốt, đừng để thua... lão đạo sĩ xấu xa...

Hàn Tiểu Oanh nói:

- Anh yên tâm! Giang Nam thất quái chúng ta nhất định không thua.

Trương A Sinh cười ngu ngơ mấy tiếng rồi nhắm mắt tắt hơi.

Lục quái nằm phục xuống đất khóc ầm lên. Bảy người bọn họ kết nghĩa kim lan, vốn đã tình như ruột thịt. Trong mấy năm nay truy tầm tung tích mẹ con Quách Tĩnh ra tới tận sa mạc lại càng không ngày nào không ở bên nhau, đột nhiên một người bị thương dưới tay địch thủ, chết thảm nơi quê người, làm sao không đau xót? Sáu người khóc lớn một trận, mới đào một huyệt mộ trên núi hoang chôn Trương A Sinh.

Lúc họ dựng một tảng đá lớn làm bia để ghi nhớ xong, trời đã sáng rõ. Toàn Kim Phát và Hàn Bảo Câu xuống núi tra xét tung tích Mai Siêu Phong. Nhưng sau cơn mưa to gió lớn, dấu chân trên cát đã không còn nhận ra được, không biết y thị chạy đi đâu. Hai người đuổi theo vài dặm, thấy trên sa mạc cho dù tìm được dấu vết vẫn không thể có manh mối, đành trở về núi nói lại.

Chu Thông nói:

- Ở giữa sa mạc thế này, chắc mụ mụ... mụ ác bà ấy cũng không chạy xa được đâu. Y thị bị trúng độc lăng của đại ca, bây giờ có quá nửa là đã bị chất độc phát tác chết rồi. Cứ đưa thằng nhỏ này về trước, chúng ta ai bị thương thì rịt thuốc dưỡng thương, rồi Tam đệ, Lục đệ, Thất muội ba người các ngươi sẽ truy tìm sau.

Những người kia đều gật đầu khen phải, gạt lệ chia tay với nấm mồ của Trương A Sinh.

Hồi 7

Tỉ võ chiêu thân

Giang Nam lục quái và Quách Tĩnh ngày đi đêm nghỉ tiến về phía đông nam, đường đi không phải một ngày, qua khỏi vùng sa mạc thảo nguyên.

Hôm ấy còn cách Trương Gia Khẩu không xa. Quách Tĩnh lần đầu đặt chân tới Trung thổ, cảnh vật đều khác với bình sinh vẫn thấy, trong lòng rất khoan khoái, kẹp chặt hai đùi giục ngựa phi mau, chỉ

thấy bên tai gió lộng vù vù, nhà cửa cây cối không ngừng chạy ngược lại phía sau. Đến lúc con tiểu hồng mã chạy một hơi tới cạnh sông Hắc Thủy y mới dừng lại ở một quán cơm cạnh đường, đợi các vị sư phụ.

Y thấy con tiểu hồng mã lần này phi mau trên một quãng đường dài như vậy, trên vai trên bờm ướt đẫm mồ hôi, trong lòng thương xót, cầm khăn lau mồ hôi cho nó, vừa rút tay về bất giác hoảng sợ, chỉ thấy trên khăn toàn máu đỏ, lại lau bên vai phải con tiểu hồng mã một cái cũng thấy đầy máu tươi. Y hoảng sợ ứa nước mắt, tự trách mình mới rồi không tiếc sức ngựa phi mau, chỉ sợ con tuấn mã này do mình mà chết, bèn ôm chặt cổ ngựa không ngừng an ủi, nhưng con ngựa vẫn có vẻ khỏe khoắn, hoàn toàn không có vẻ gì là bị thương.

Quách Tĩnh chỉ chờ Tam sư phụ Hàn Bảo Câu tới mau để nhờ y trị thương cho con ngựa yêu quý, không ngừng rướn cổ nhìn lên đường trông ngóng, chợt một tràng tiếng lục lạc vang lên nghe rất vui tai, bốn con lạc đà lông trắng như tuyết trên đường lớn chạy mau tới. Trên mỗi con lạc đà đều có một người đàn ông áo trắng cười.Y nhất sinh lớn lên trên sa mạc nhưng chưa từng thấy qua lạc đà đẹp như vậy, bất giác rướn cổ tròn mắt nhìn, chỉ thấy bốn người cưỡi lạc đà đều khoảng hai mươi hăm ba tuổi, mi thanh mục tú, người nào cũng vô cùng đẹp trai. Bốn người nhảy xuống đất, bước vào quán cơm, thân pháp đều rất nhanh nhẹn. Quách Tĩnh thấy bốn người đều mặc áo trắng, cổ đều khoác khăn hồ cừu quý giá, bất giác nhìn sững người.

Một người áo trắng thấy Quách Tĩnh nhìn rất khó chịu, mặt mũi chợt đỏ bừng, cúi đầu xuống. Một người khác trừng mắt nhìn Quách Tĩnh quát:

- Tiểu tử ngốc, nhìn gì thế?

Quách Tĩnh hoảng sợ vội quay nhìn qua chỗ khác, chỉ nghe bốn người kia cúi đầu bàn bạc một hồi.

Rồi cùng bật tiếng cười hì hì, lại loáng thoáng nghe một người cười nói:

- Chúc mừng, chúc mừng, gã tiểu tử ngốc kia vừa ý ngồi rồi!

Quách Tĩnh biết họ chế nhạo mình, bất giác thẹn thùng, tai nóng bừng lên, đang không biết làm thế

nào, định đứng dậy bước ra khỏi quán chợt thấy Hàn Bảo Câu cưỡi con Truy phong hoàng phóng tới.

Y vội kể chuyện con tiểu hồng mã bị xuất huyết. Hàn Bảo Câu ngạc nhiên nói:

- Có chuyện ấy à?

Rồi bước tới cạnh con tiểu hồng mã vuốt vai nó mấy cái, xòe tay ra nhìn rồi hô hô cười rộ, nói:

- Đây không phải là máu mà là mồ hôi?

Quách Tĩnh sửng sốt nói:

- Mồ hôi à? Mồ hôi màu đỏ à?

Hàn Bảo Câu nói:

- Tĩnh nhi, đây là một con Hãn huyết bảo câu ngàn năm khó kiếm đấy.

Quách Tĩnh nghe nói con ngựa yêu quý hoàn toàn không bị thương, trong lòng vui vẻ, nói:

- Tam sư phụ, sao mồ hôi của nó lại giống máu thế?

Hàn Bảo Câu nói:

- Ta từng nghe tiên sư nói nước Đại Uyển ở Tây Vực có một loại Thiên mã, mồ hôi trên vai chảy ra đỏ như máu, sườn như chắp cánh, ngày đi ngàn dặm, nhưng đó chỉ là truyền thuyết mà thôi chứ chưa ai thấy qua, ta cũng không tin lắm, không ngờ ngươi lại được con ngựa này.

Lúc họ trò chuyện, bọn Kha Trấn Ác cũng đã phi ngựa tới. Chu Thông đọc nhiều sách vở, nghiêng đầu ngoẹo cổ nói:

- Chuyện này đều có ghi rõ trong Sử ký và Hán thư. Năm xưa Bác vọng hầu Trương Khiên đi sứ Tây Vực đã thấy Hãn huyết bảo mã ở thành Nhị Sư nước Đại Uyển, về tâu với Hán Vũ đế. Hoàng đế

nghe xong vô cùng mừng rỡ, sai sứ giả mang ngàn cân vàng ròng, lại đúc một con ngựa vàng to bằng ngựa thật đưa qua Đại Uyển xin đổi một con Hãn huyết bảo mã.

Quốc vương Đại Uyển nói:

- Thiên mã ở Nhị Sư là quốc bảo của Đại Uyển, không thể tặng cho người Hán.

Viên sứ giả kia tự cho rằng mình là sứ giả của thiên triều thượng quốc, lập tức cả giận. ăn nói bừa bãi giữa triều đình Đại Uyển, đập phá con ngựa vàng. Vua Đại Uyển thấy sứ giả vô lễ liền sai người giết chết, cướp luôn cả vàng lẫn ngựa vàng.

Quách Tĩnh a một tiếng, thấy Chu Thông nâng chén trà lên uống, vội hỏi:

- Sau đó thế nào?

Bốn người áo trắng cũng chăm chú lắng nghe Chu Thông kể chuyện bảo mã.

Chu Thông hớp một ngụm trà, nói tiếp:

- Tam đệ, ngươi là danh gia nuôi ngựa, có biết loại bảo mã này từ đâu tới không?

Hàn Bảo Câu nói:

- Ta từng nghe tiên sư nói đó là ngựa nhà và ngựa hoang giao phối với nhau sinh ra.

Chu Thông nói:

- Không sai, theo sử thư ghi lại thì gần thành Nhị Sư có một ngọn núi cao, trên núi có loại ngựa hoang chạy nhanh như bay, không sao bắt được. Người nước Đại Uyển nghĩ ra diệu kế, đêm xuân dắt ngựa cái ngũ sắc tới dưới núi. Ngựa hoang giao phối với ngựa cái sinh ra loại Hãn huyết bảo câu này. Tĩnh nhi, con tiểu hồng mã này của ngươi e là từ nước Đại Uyển băng qua vạn dăm mà tới đấy.

Hàn Tiểu Oanh muốn nghe chuyện, bèn hỏi:

- Hán Vũ đế có được ngựa quý không, chẳng lẽ bỏ qua sao?.

Chu Thông nói:

- Làm sao y chịu bỏ qua? Lúc ấy y phát mấy vạn quân, sai đại tướng Lý Quảng Lợi thống suất tới thành Nhị Sư nước Đại Uyển lấy ngựa, cho rằng nhất định là lấy được, bèn phong Lý Quảng Lợi làm Nhị Sư tướng quân. Nhưng từ Trường An tới nước Đại Uyển ra khỏi Gia Cốc quan rồi trên đường toàn là sa mạc, không có lương thực nước uống, dọc đường quân sĩ chết rất nhiều, chưa tới Đại Uyển thì toàn quân chỉ còn ba phần. Lý Quảng Lợi quân mỏi ngựa mệt, đánh nhau một trận bất lợi, lui về

Đôn Hoàng xin hoàng đế cho quân cứu viện. Hán Vũ đế cả giận, sai sứ giả mang kiếm giữ ở Ngọc Môn quan, hạ chỉ: Quân tướng viễn chinh có ai dám bước vào cửa quan sẽ chém đầu tất cả. Lý Quảng Lợi tiến lui đều không được, chỉ còn cách ở lại Đôn Hoàng.

Nói tới đó chợt nghe tiếng lục lạc du dương, lại có bốn người cưỡi lạc đà trắng đi tới, xuống lạc đà bước vào quán. Quách Tĩnh thấy bốn người này cũng đều là thiếu niên đẹp trai mặc áo trắng, cổ cũng choàng khăn hồ cừu, lại càng kinh ngạc.

Bốn người này cùng bốn người ngồi trước vào chung một bàn, gọi cơm gọi thức ăn.

Chu Thông kể tiếp:

- Hán Vũ đế nghĩ không lấy được ngựa quý, lại mất mấy vạn quân, há chẳng phải khiến người ngoại quốc coi thường Thiên tử nhà Đại Hán ta sao? Lúc bấy giờ bèn đại phát quân kỵ tổng cộng hơn hai mươi vạn người, trâu ngựa lương thảo nhiều không kể xiết, lại sợ binh lực không đủ bèn hạ chỉ ra lệnh phàm những tiểu lại, người ở rể, thương nhân phạm tội trên toàn quốc đều phải tòng quân xuất chinh, khiến thiên hạ náo động. Còn phong hai người nuôi ngựa nổi tiếng làm đại quan, một làm Khu mã Hiệu úy, một làm Chấp mã Hiệu úy, chỉ chờ phá được Đại Uyển sẽ chọn tuấn mã mang về. Lục đệ, nhà Hán trọng nông khinh thương, nếu ngươi sinh vào đời Hán Vũ đế có thể gặp phải đại họa.

Tam đệ thì lại có thể được phong làm Khu mã Hiệu úy. Chấp mã Hiệu úy, hô hô!

Hàn Tiểu Oanh hỏi:

- Ở rể lại phạm tội gì?

Chu Thông nói:

- Nếu không phải là người bần cùng không chỗ nương tựa thì ai lại chịu đi ở rể? Bắt ép những người ở rể đi viễn chinh là khinh khi cưỡng bức người nghèo rồi. Lý Quảng Lợi mang đại quân vây thành Đại Uyển hơn bốn mươi ngày, giết binh tướng Đại Uyển nhiều vô số. Quan lại Đại Uyển sợ hãi, chém đầu quốc vương ra hàng, dâng ngựa tốt ra. Lý Quảng Lợi khải hoàn về kinh, hoàng đế cả

mừng, phong y làm Hải tây hầu, quan quân đều được phong thưởng. Vì vài con ngựa Hãn huyết bảo mã mà không biết làm thiên hạ chết bao nhiêu người, hao phí bao nhiêu tiền bạc. Lúc ấy Hán Vũ đế

mở tiệc lớn đãi quần thần, làm một bài Chiến mã chi ca như sau:

Thái nhất cống chừ thiên mã xuống.

Mồ hôi máu chừ chảy đỏ hồng.

Kéo xe loan chừ vượt vạn dặm.

Nay thung dung chừ bạn với rồng;

ý nói chỉ có rồng trên trời mới có thể sánh với Thiên mã thôi.

Tám người áo trắng nghe y kể chuyện xưa, không ngừng quay đầu nhìn con tiểu hồng mã ngoài cửa, trên mặt đầy vẻ mừng rỡ.

Chu Thông nói:

- Ai chẳng biết Thiên mã của Đại Uyển rất khỏe mạnh, toàn do ngựa hoang sinh ra. Hán Vũ đế dốc sức cả nước lấy được mấy con Hãn huyết bảo mã nhưng không có ngựa hoang trên núi cao ngoài thành Nhị Sư giao phối với chúng nên truyền được mấy đời chẳng còn gì là thần tuấn, cũng không có mồ hôi đỏ nữa.

Chu Thông kể hết chuyện xưa, bảy người sôi nổi bàn tán, bắt đầu ăn miến.

Tám người áo trắng hạ giọng bàn bạc. Kha Trấn Ác rất thính tai, tuy đôi bên ngồi cách nhau khá xa nhưng vẫn nghe được rất rõ ràng, chỉ nghe một người nói:

- Muốn động thủ thì phải lập tức làm ngay, chứ để y lên ngựa rồi thì làm sao đuổi kịp?

Một người khác nói ở đây đông người, y lại có đồng bọn một người nói:

- Họ mà dám đứng ra ngăn trở thì cứ giết hết.

Kha Trấn Ác giật nảy mình nghĩ thầm:

- Tám người con gái này sao lại độc ác như thế.

Lúc bấy giờ y không hề động thành sắc, cứ xì xà xì xụp ăn miến.

Chợt nghe một người nói:

- Chúng ta đem con bảo mã này dâng cho tiểu chủ, y cưỡi lên kinh thì rất vinh dự, bảo bọn Sâm tiên lão quái. Linh Trí thượng nhân gì đó làm sao còn oai phong cho được.

Kha Trấn Ác từng nghe tên Linh Trí thượng nhân, biết y là nhân vật nổi tiếng trong phái Mật tông ở

Tây Tạng, dùng võ công Đại thủ ấn dương danh vùng Tây nam. Sâm tiên lão quái thì không biết là nhân vật loại nào.

Lại nghe một người khác nói:

- Mấy hôm nay trên đường gặp không ít bọn ngu xuẩn trong hắc đạo, đều là thủ hạ của Thiên thủ

nhân đồ Bành Liên Hổ, có lẽ họ cũng lên kinh hội họp. Con ngựa hay này nếu bị họ nhìn thấy thì còn tới phần chúng ta sao?

Kha Trấn Ác trong lòng hoảng sợ, y biết Bành Liên Hổ là tướng cướp nổi tiếng ở một dải Hà Bắc Sơn Tây, lâu la thủ hạ rất nhiều, thanh thế rất lớn, người này hành sự tàn độc, giết người như rạ nên có ngoại hiệu là Thiên thủ nhân đồ, nghĩ thầm:

- Bao nhiêu nhân vật lợi hại như thế cùng lên kinh tụ họp để làm gì nhỉ: Tám cô gái này là loại người nào?.

Chỉ nghe họ cúi đầu bàn bạc một hồi, quyết định ra khỏi trấn sẽ chặn đường hạ thủ đoạt con ngựa quý của Quách Tĩnh. Nhưng sau đó tám ả lại khúc kha khúc khích nói toàn chuyện phong lưu, nào là thiếu chủ rất thích ngươi, nào là bây giờ nhất định thiếu chủ đang nghĩ tới ngươi đấy. Kha Trấn Ác cau mày, vô cùng khó chịu, nhưng lời của họ cứ vang vào tai, không muốn nghe cũng không được.

Chỉ nghe một cô gái nói:

- Chúng ta bắt con Hãn huyết bảo mã này về dâng cho thiếu chủ, ngươi đoán xem thiếu chủ sẽ

thưởng cái gì?

Một người cười nói:

- Thì cho ngươi hầu y thêm vài đêm!

Người nói trước õng ẹo không chịu, đứng dậy định đánh, tám người khúc kha khúc khích cười rộ

một hồi. Lại một người nói:

- Mọi người đừng buông thả quá, cẩn thận đừng để lộ hành tung. Đối phương xem ra cũng không phải dễ chơi đâu.

Lại một người hạ giọng nói:

- Người đàn bà kia mang kiếm, nhất định biết võ nghệ, lại rất xinh đẹp nếu trẻ hơn mười tuổi, thiếu chủ nhân gặp phải mà không mắc bệnh mới là lạ đấy.

Kha Trấn Ác biết họ nói Hàn Tiểu Oanh, khí giận bùng lên, nghĩ thầm gã thiếu chủ kia nhất định không phải là kẻ tốt lành gì. Lắng nghe tám cô gái ăn miến xong, vội vàng lên lưng lạc đà ra khỏi quán đi luôn.

Kha Trấn Ác nghe tiếng họ đã đi xa bèn nói:

- Tĩnh nhi, ngươi thấy công phu của tám cô gái kia ra sao?

Quách Tĩnh ngạc nhiên nói:

- Con gái à?

Kha Trấn Ác nói:

- Chứ sao?

Chu Thông nói:

- Họ cải dạng nam trang. Tĩnh nhi chưa từng nhìn thấy, có phải không?

Kha Trấn Ác nói:

- Có ai biết núi Bạch Đà không?.

Bọn Chu Thông đều nói chưa từng nghe. Kha Trấn ác kể lại những chuyện vừa nghe, bọn Chu

Thông nghe thấy đám con gái này lớn mật làm càn muốn động thủ trên đầu Thái tuế, đều thấy buồn cười Hàn Tiểu Oanh nói:

- Trong đó có hai cô gái mũi cao mắt xanh. Ắt không phải là người Trung thổ.

Hàn Bảo Câu nói:

- Đúng thế, loại lạc đà lông trắng toàn thân này chỉ Tây Vực mới có.

Kha Trấn Ác nói:

- Cướp ngựa là chuyện nhỏ nhưng họ nói có rất nhiều cao thủ lợi hại lên Bắc Kinh tụ họp, bên trong ắt có mưu đồ trọng đại, quá nửa là bất lợi cho Đại Tống, biết đâu lại muốn hại chết hàng ngàn hàng vạn bách tính người Hán chúng ta. Chúng ta đã biết, làm sao bỏ qua được.

Toàn Kim Phát nói:

- Chỉ là sắp tới kỳ tỷ võ ở Gia Hưng, không chần chừ được nữa.

Sáu người ngần ngừ một lúc, đều cảm thấy khó khăn. Nam Hy Nhân chợt nói:

- Tĩnh nhi cứ đi trước?

Hàn Tiểu Oanh nói:

- Tứ ca muốn nói là cứ để Tĩnh nhi tới Gia Hưng một mình trước, chúng ta thăm dò rõ chuyện này rồi sẽ tới sau phải không?

Nam Hy Nhân gật gật đầu. Chu Thông nói:

- Không sai. Tĩnh nhi cũng cần đi một mình cho lịch duyệt thêm.

Quách Tĩnh nghe nói phải chia tay với các sư phụ rất không muốn. Kha Trấn Ác trách Đã lớn thế này mà còn như trẻ con. Hàn Tiểu Oanh an ủi y, nói:

- Ngươi đi trước chờ bọn ta, không đầy một tháng bọn ta cũng sẽ tới mà.

Chu Thông nói:

- Cái hẹn tỷ võ ở Gia Hưng, trước nay bọn ta chưa từng nói rõ cho ngươi biết. Nhưng nói tóm lại là giờ Ngọ ngày hai mươi bốn tháng ba ngươi phải tới lầu Túy Tiên phủ Gia Hưng, cho dù có chuyện lớn bằng trời cũng không được thất hứa không tới.

Quách Tĩnh vâng dạ.

Kha Trấn Ác nói:

- Tám đứa con gái kia muốn cướp ngựa của ngươi, không cần động thủ với họ, ngựa của ngươi

nhanh, họ đuổi không kịp đâu. Ngươi có việc quan trọng bên mình, không nên sinh sự lôi thôi.

Hàn Bảo Câu nói:

- Nếu đám con gái ấy lớn mật làm ác thì Giang Nam thất quái cũng quyết không thể bỏ qua.

Trương A Sinh qua đời đã hơn mười năm nhưng lục quái nói chuyện gì cũng tự xưng là Giang Nam thất quái, chưa bao giờ gạt bỏ vị huynh đệ ấy ra không tính.

Lúc ấy Quách Tĩnh từ biệt sáu vị sư phụ. Lục quái hôm trước thấy y một mình ác đấu với Hoàng Hà tứ quỷ, đã có thể sử dụng võ nghệ học được, lần này để y đi một mình một là để nghe ngóng tin tức có thể rất trọng đại kia, nếu bỏ qua không đếm xỉa gì tới thì trong đòng không yên; hai là cũng để y một mình qua lại giang hồ, thêm được một ít kinh lịch, điều đó thì không sư phụ nào dạy được.

Mọi người lúc chia tay đều dặn dò Quách Tĩnh vài câu Nam Hy Nhân lại như mọi khi, cứ mọi người thay phiên nhau nói thì y vẫn là người nói sau cùng, lúc ấy chỉ nói bốn chữ:

- Đánh thua thì chạy?

Y biết Quách Tĩnh tính nết quật cường, thà chết chứ không chịu khuất phục, nếu gặp phải cao thủ mà lúc động thủ cứ lăn xả vào đánh bừa thì nhất định phải uổng mạng, nên mới dạy y bốn chữ ngắn ngủi mà ý tứ sâu sắc như thế. Chu Thông nói:

- Võ học không có bến bờ, ngoài núi lại có núi, trên ngàn lại có người. Bất kể bản lĩnh ngươi cao bao nhiêu cũng không thể là thiên hạ vô địch. Đại trượng phu biết co biết duỗi, nếu gặp nguy hiểm phải nhịn cơn giận nhất thời, cái đó gọi là Non xanh vẫn còn đó, lo gì thiếu củi đun chứ không phải hèn nhát sợ chết. Nếu đối phương đông người, mình ít không chống lại được, lại càng không nên khoe khoang cái dũng huyết khí. Câu ấy của Tứ sư phụ ngươi phải nhớ cho kỹ đấy!

Quách Tĩnh gật đầu vâng dạ, dập đầu lạy sáu vị sư phụ rồi lên ngựa phóng về hướng nam. Y mười mấy năm nay cùng các vị sư phụ sớm tối có nhau, một sớm chia tay, ngồi trên ngựa không kìm được nước mắt, nghĩ lại mẹ một mình ở lại trên sa mạc, tuy có Thành Cát Tư Hãn và Đà Lôi chiếu cố, cơm áo không có gì đáng lo nhưng rất lại tịch mịch một mình, trong lòng lại thấy xốn xang. Phóng ngựa được hơn mười dặm, địa thế hiểm trở, hai bên đường vách núi dựng đứng, đá dựng chập chồng.

Quách Tĩnh lần đầu ra đời, thấy hình thế hiểm ác như thế bất giác ngấm ngầm hoảng sợ tay đặt lên chuôi kiếm, ngưng thần nhìn về phía trước, nghĩ thầm:

- Tam sư phụ thấy dáng vẻ mình hoảng hốt thế này nhất định sẽ mắng mình là vô dụng.

Lúc ấy đường đi câng lúc càng hẹp, ngoặt qua một gốc núi, chợt thấy trước mặt có một đám đông trắng toát, chính là bốn cô gái ăn mặc nam trang màu trắng cưỡi lạc đà, chặn ngang giữa đường.

Quách Tĩnh đột nhiên tim đập thình thịch, kìm ngựa lại xa xa, cao giọng quát:

- Xin làm phiền, làm ơn nhường đường.

Bốn cô gái hô hô cười lớn. Một người cười nói:

- Chú nhỏ sợ gì nào? Lại đây, chúng ta không ăn thịt ngươi đâu!

Quách Tĩnh mặt nóng bừng, không biết làm sao là tốt dùng lời lẽ để cãi nhau với họ hay xông lên động võ?

Chỉ nghe một cô gái khác cười nói:

- Ngựa của ngươi hay lắm, lại đây cho ta xem nào.

Nghe ngữ khí của y thị thì như nói chuyện với trẻ con. Quách Tĩnh trong lòng đã tức giận, nhìn thấy bên trái vách núi dựng đứng, bên phải là vực sâu không thấy đáy, hơi mây mù mịt, không biết sâu bao nhiêu, bất giác trong lòng lạnh buốt, nghĩ thầm:

- Đại sư phụ bảo mình không cần động thủ. Mình phóng ngựa xông mau qua, họ không nhường

đường không được.

Bèn giơ roi lên một cái, hai chân kẹp chặt, con hồng mã như một mũi tên bay vọt lên. Quách Tĩnh cầm kiếm trong tay cao giọng quát:

- Ngựa tới đây, mau tránh ra? Ai chạm phải rơi xuống núi thì không phải do ta đâu đấy.

Con ngựa phi rất mau, trong chớp mắt đã phóng tới trước mặt bốn cô gái.

Một cô gái áo trắng nhảy xuống lạc đà, tung người vọt lên vươn tay nắm lấy hàm thiếc của con hồng mã. Con hồng mã hí dài một tiếng, chợt nhảy vọt lên bay qua bốn con lạc đà. Quách Tĩnh trên không thấy như đằng vân giá vụ, vừa rơi tới đất đã ở phía sau bốn cô gái. Không những bốn cô gái giật nảy mình, mà ngay cả Quách Tĩnh cũng thấy bất ngờ.

Chỉ nghe một cô gái tức giận quát lên. Quách Tĩnh quay đầu lại nhìn, chỉ thấy hai ngọn ám khí loang loáng bay tới. Y vừa vào giang hồ, nhớ lời các sư phụ dặn việc gì cũng phải cẩn thận, chỉ sợ ám khí có độc không dám thẳng thắn vươn tay bắt lấy, ngã người về phía sau để hai ngọn ám khí cắm vào mũ, xa xa nghe hai cô gái đồng thanh khen ngợi:

- Hảo công phu!

Quách Tĩnh cúi đầu nhìn, thấy ám khí trên mũ là hai chiếc thoa bạc, đầu thoa nhọn sắc, hai bên thân thoa vô cùng sắc bén, nếu bị đánh trúng ắt mất mạng. Y trong bụng tức giận nghĩ thầm:

- Mọi người không thù không oán, các ngươi bất quá chỉ là ưng ý một con ngựa của ta mà lại muốn giết người!

Y bỏ ngân thoa vào bọc, sợ bốn cô gái áo trắng khác lại chặn phía trước, lập tức giục ngựa phóng mau, không đầy một giờ đã chạy được bảy tám mươi dặm, mừng là thủy chung chưa thấy bốn cô gái khác, đoán tuy họ mai phục bên đường nhưng vì y giục ngựa phi mau, đột nhiên phóng qua nên không kịp ngăn chặn. Y nghỉ ngơi một lúc, lên ngựa đi tiếp, trời chưa tối đã tới Trương Gia Khẩu, tính ra đã cách xa đám con gái áo trắng kia ba ngày đường, họ nhất định không đuổi kịp.

Trương Gia Khẩu là chỗ thông đạo giữa hai vùng Nam Bắc, da thú lông thú ngoài quan ải tập trung ở

đó nhà cửa đông đúc, chợ búa phồn thịnh. Quách Tĩnh dắt con hồng mã nhìn đông ngó tây, y trước nay chưa từng tới thành thị nào lớn thế này, chỉ thấy chuyện gì cũng mới lạ, tới trước một tửu điếm lớn, thấy trong bụng đói quá bên buộc ngựa vào cọc trước cổng rồi bước vào ngồi, gọi một mâm thịt bò, hai cân bánh bao, ngồm ngoàm ăn uống. Y tỳ vị rất tốt, theo đúng tập tục người Mông Cổ, cứ bốc từng nắm từng nắm thịt bò bánh bao nhét đầy miệng. Đang ăn uống ngon lành chợt nghe ngoài vang lên tiếng ầm ĩ, y nghĩ tới con hồng mã vội sãi chân bước ra, chỉ thấy nó đang thản nhiên ăn cỏ, hai tên tiểu nhị đang lớn tiếng quát tháo xua đuổi một thiếu niên gầy gò ăn mặc rách rưới.

Thiếu niên ấy khoảng mười lăm mười sáu tuổi, đội một cái mũ sa đen rách nát, trên mặt trên tay đầy nhọ nồi đen nhẻm, nhìn không rõ mặt, cầm một cái bánh màn thầu cười hì hì để lộ hàm răng trắng muốt, không hề tương xứng với dáng vẻ bên ngoài của y. Y tròng mắt đen láy, thần tình rất linh động.

Một tên tiểu nhị kêu lên:

- Làm cái gì thế? Còn chưa cút đi cho ta?

Thiếu niên nói:

- Được, đi thì đi.

Vừa quay đi thì tên tiểu nhị kia kêu lên:

- Bỏ cái bánh xuống.

Thiếu niên theo lời ném cái bánh xuống đất, nhưng cái bánh màn thầu trắng tinh đã in mấy vết tay đen nhẻm, có muốn cũng không bán được nữa. Một tên tiểu nhị cả giận, vung quyền đánh tới, thiếu niên kia cúi xuống tránh được.

Quách Tĩnh thấy y đáng thương, biết y đói quá vội vàng bước ra ngăn cản, nói:

- Đừng làm quá, để ta trả tiền cho.

Bèn nhặt cái bánh lên đưa cho thiếu niên. Thiếu niên nhận cái bánh, nói:

- Cái bánh này không ngon. Đáng thương thật, thôi ngươi ăn đi.

Rồi vứt cho một con chó con ghẻ lở ngoài cửa. Con chó con chụp cái bánh cắm đầu ăn.

Một tên tiểu nhị thở dài nói:

- Đáng tiếc, đáng tiếc phí một cái bánh bao nhân thịt cho chó ăn.

Quách Tĩnh cũng ngạc nhiên, chỉ nghĩ thiếu niên này đói bụng mới cướp một cái bánh màn thầu của nhà hàng, nào ngờ y lại vứt cho chó ăn. Quách Tĩnh trở về chỗ ăn tiếp. Thiếu niên kia lò dò bước tới, nghiêng đầu nhìn y. Quách Tĩnh bị y nhìn cảm thấy rất lúng túng, bèn vẫy tay nói:

- Ngươi cũng tới đây ăn đi, được không?

Thiếu niên kia cười nói:

- Được, một mình ta buồn lắm, đang muốn tìm bạn đây.

Nói toàn khẩu âm Giang Nam.

Mẹ Quách Tĩnh là người Lâm An Chiết Giang. Giang Nam lục quái cũng đều là người quanh vùng Gia Hưng nên từ nhỏ y đã quen nghe tiếng Giang Nam, nghe thiếu niên nói giọng quê mình, cảm thấy rất vui mừng. Thiếu niên kia bước tới cạnh bàn ngồi xuống. Quách Tĩnh bảo tiểu nhị mang thêm thức ăn lên. Tiểu nhị thấy thiếu niên kia rách rưới nghèo khó rất không vừa ý, gọi suốt nửa ngày mới uể oải mang tới một cái bát.

Thiếu niên kia nổi giận nói:

- Ngươi cho rằng ta nghèo, không xứng đáng ăn cơm trong quán ngươi phải không? Chỉ sợ ngươi mang những thức ăn hạng nhất ra đây cũng chưa hợp khẩu vị của ta đâu.

Tiểu nhị lạnh lùng nói:

- Thật à? Lão nhân gia người cứ gọi, bọn tôi sẽ nấu được, chỉ sợ ăn xong không ai trả tiền thôi.

Thiếu niên kia nói với Quách Tĩnh:

- Bất kể ta ăn bao nhiêu, ngươi cũng làm chủ chứ?

Quách Tĩnh nói:

- Đương nhiên, đương nhiên.

Rồi quay qua tiểu nhị nói:

- Mau mau thái một cân thịt bò, nửa cân gan dê.

Y chỉ nghĩ thịt bò và gan dê là thức ăn ngon nhất trên đời, lại hỏi thiếu niên:

- Có uống rượu không?.

Thiếu niên kia nói:

- Đừng ăn thịt, chúng ta ăn trái cây trước đã. Tiểu nhị, mang lên trước bốn thứ quả khô, bốn thứ quả

tươi, hai thứ ngâm muối, bốn thứ mứt.

Tiểu nhị giật nảy mình, không ngờ y mở miệng là đại ngôn, cười gằn nói:

- Đại gia muốn dùng loại trái cây bánh mứt nào?.

Thiếu niên kia nói:

- Loại quán rượu nhỏ ở xứ nghèo này thì có cái gì ngon, thôi thế này vậy, bốn món quả khô là vải khô, quế viên, táo khô, ngân hạnh. Quả tươi thì ngươi cứ chọn loại mới. Ngâm muối thì phải là anh đào và Ô mai gừng, không biết ở đây có không? Còn bánh mứt à? Thì là Mai côi kim quất. Hương lạc bồ đào. Đường sương đào điều. Lê nhục hảo lang quân.

Tiểu nhị nghe y nói rất rành mạch, bất giác không dám coi thường nữa.

Thiếu niên kia lại nói:

- Thức ăn để uống rượu thì ở đây chẳng có tôm cá gì tươi. Ờ, cứ bày ra tám món qua loa để uống rượu vậy.

Tiểu nhị hỏi:

- Các vị gia gia muốn ăn gì?

Thiếu niên nói:

- Ấ, không nói rõ nhất định không xong. Tám món uống rượu là Chim cút nướng hoa. Chân vịt xào.

Canh lưỡi gà. Dạ dày hươu nấu giang dao. Gân bò luộc uyên ương. Cúc hoa thố ty. Đùi cheo nướng.

Chân giò nấu gừng chua. Ta chỉ gọi các ngươi mang ra vài món ở đây nấu được thôi, chứ những món ngon lành quý báu ấy à, bọn ta cũng miễn cho.

Tiểu nhị nghe thấy há miệng không ngậm lại được, chờ y dứt lời bèn nói:

- Tám món ấy giá tiền không thấp, chỉ riêng món Chân vịt xào và Canh lưỡi gà cũng đã phải dùng mấy chục con gà vịt rồi.

Thiếu niên chỉ Quách Tĩnh một cái nói:

- Có vị đại gia này làm chủ, ngươi bảo y không ăn nổi à?

Tiểu nhị thấy Quách Tĩnh vai khoác một chiếc áo lông hắc điêu quý báu, nghĩ thầm:

- Cho dù ngươi không trả tiền thì lột cái áo hắc điêu của ngươi cũng đủ.

Lúc ấy bèn vâng dạ, lại hỏi:

- Còn gì nữa không?

Thiếu niên nói:

- Còn cần mười hai món để ăn cơm, tám món điểm tâm, cũng không bao nhiêu đâu.

Tiểu nhị không dám hỏi tên món ăn, sợ y gọi nhiều quá không nấu được, lúc ấy dặn nhà bếp chọn loại nguyên liệu hạng nhất, lại hỏi thiếu niên:

- Các vị đại gia uống rượu gì? Tiểu điếm có loại rượu Tam bạch phần mười năm, cứ uống trước hai chén được không?

Thiếu niên nói:

- Được, cứ mang ra thứ xem!

Không bao lâu trái cây bánh mứt đã đưa lên. Quách Tĩnh ăn mỗi thứ một miếng, đều là những thức ngon lành trước nay chưa từng được ăn.

Thiếu niên kia cao đàm khoát luận, toàn nói về phong vật nhân tình phương Nam. Quách Tĩnh nghe y trò chuyện tao nhã, kiến thức rộng rãi, bất giác rất kính phục. Nhị sư phụ cũng là một thư sinh học rộng, nhưng Quách Tĩnh dốc sức vào võ học, chỉ lúc rảnh rỗi mới theo Chu Thông học được một ít chữ nghĩa, lúc ấy nghe thiếu niên kia học thức dường như không kém Nhị sư phụ, bất giác thầm khen ngợi, tự nhủ:

- Mình chỉ nghĩ y là một thiếu niên nghèo túng lạc phách, nào ngờ lại có học vấn cao như thế. Nhân vật Trung thổ quả nhiên khác hẳn ngoài quan ải.

Lại qua nửa giờ, thức ăn đã bày đầy hai thồi. Thiếu niên kia tửu lượng rất kém, thức ăn cũng chỉ

động đũa gắp mấy món thanh đạm, chợt gọi tiểu nhị qua mắng:

- Cây giang dao này của các ngươi đã mua năm năm trước mà cũng đem bán lấy tiền à?

Viên chưởng quỹ nghe thấy vội bước tới cười lấy lòng nói:

- Lời khách quan quả rất đúng, thật là có lỗi. Tiểu điếm không có giang dao, nên qua Trường Khánh tửu lâu lớn nhất ở đây xin nhượng lại. Cả Trương Gia Khẩu này không có hàng tươi.

Thiếu niên kia xua xua tay, lại trò chuyện với Quách Tĩnh, nghe y nói từ Mông Cổ tới bèn hỏi tình hình ở sa mạc. Quách Tĩnh được sư phụ dặn dò, không dám tiết lộ thân phận của mình, chỉ nói những chuyện săn thỏ bắn ưng, chuyện vui săn bắn. Thiếu niên kia có vẻ rất thú vị, nghe Quách Tĩnh nói tới đoạn hay bất giác vỗ tay cười lớn, thần thái rất ngây thơ.

Quách Tĩnh nhất sinh lớn lên ở sa mạc, tuy chơi thân với đám bạn nhỏ Đà Lôi. Hoa Tranh nhưng Thiết Mộc Chân thương con nhỏ. Đà Lôi thường theo sát bên cha, ít khi rảnh rỗi chơi đùa với y. Hoa Tranh thì tính nết kiêu ngạo. Quách tĩnh lại không thể chuyện gì cũng nhường nhịn, cho dù thường cùng chơi đùa nhưng động tới là cãi cọ, tuy sau cùng cũng làm lành nhưng cũng không hợp nhau lắm, lúc ấy ăn uống trò chuyện với thiếu niên này, không biết vì sao lại cảm thấy chưa bao giờ thích thú như vậy. Y vốn mồm mép vụng về, không khéo ăn nói, thường người ta hỏi mới không thể

không đáp vài câu. Hàn Tiểu Oanh thường trêu y là có tính tiếc lời nói như vàng giống Nam Hy Nhân, đúng là đệ tử đắc ý của Tứ sư phụ, nhưng lúc ấy lại nói thao thao bất tuyệt, đem những chuyện ngu ngốc của mình ra làm ví dụ, ngoài những điều có liên quan tới võ học và Thiết Mộc Chân thì chuyện gì cũng kể ra, nói tới lúc say sưa còn đưa tay nắm tay trái thiếu niên. Vừa nắm tới chợt thấy bàn tay y mềm mại mịn màng như không có xương, bất giác sửng sốt. Thiếu niên kia cười một tiếng, cúi đầu xuống. Quách Tĩnh thấy mặt y đen nhẻm nhưng sau gáy như mỡ đông ánh lên màu trắng, hơi cảm thấy kỳ lạ nhưng cũng không để ý.

Thiếu niên kia nhè nhẹ rút tay về, nói:

- Chúng ta nói chuyện lâu quá, thức ăn lạnh cả rồi, cơm cũng nguội rồi.

Quách Tĩnh nói:

- Phải, thức ăn nguội càng dễ ăn.

Thiếu niên kia lắc lắc đầu. Quách Tĩnh nói:

- Vậy thì bảo họ hâm nóng lên.

Thiếu niên kia nói:

- Không, thức ăn đun nóng ăn cũng không ngon.

Bèn gọi tiểu nhị tới bảo y mang mấy mươi món thức ăn đã nguội xuống, dùng nguyên liệu mới nấu lại dĩa khác cho nóng.

Đám chưởng quỹ, nhà bếp, tiểu nhị trong quán ai cũng lấy làm lạ, nhưng có lãi thì tự nhiên nhất nhất theo lệnh. Tập tục của người Mông Cổ thì trước nay mời khách luôn dốc túi ra, huống chi Quách Tĩnh lần đầu tiên trong đời tiêu tiền, chng biết tiêu thế nào, mà cho dù có biết thì đã thấy hợp với thiếu niên kia như thế, trong lòng vô cùng vui vẻ, có tốn gấp mười cũng hoàn toàn không để ý.

Đến lúc mấy mươi món ăn nấu lại bưng lên, thiếu niên chỉ gắp vài đũa đã nói no rồi. Tiểu nhị trong bụng chửi thầm Quách Tĩnh:

- Ngươi là đồ ngu, thằng tiểu tử kia bắt ngươi trả tiền oan rồi.

Lát sau tính tiền, tất cả mười chín lượng bảy tiền bốn phân bạc. Quách Tĩnh lấy ra một nén vàng bảo tiểu nhị đem ra ngân phố đổi bạc.

Ra khỏi quán, gió bấc thổi vào mặt, thiếu niên kia như thấy ớn lạnh, co đầu rút cổ nói:

- Làm phiền quá, xin chào.

Quách Tĩnh thấy quần áo y mỏng manh, trong lòng bất nhẫn, lập tức cởi chiếc áo lông điêu ra khoác lên vai y, nói:

- Huynh đệ, ta và ngươi mới gặp nhau đã như rất thân, xin cứ lấy tấm áo này mà mặc.

Trong người y vẫn còn bốn nén vàng, bèn lấy ra hai nén bỏ vào túi chiếc áo lông điêu.

Thiếu niên cũng không cảm tạ, khoác áo điêu lên vai, ung đung bước đi.

Thiếu niên đi được vài mươi bước, quay đầu thấy Quách Tĩnh kéo cương con hồng mã đứng giữa đường nhìn nhìn theo mình, im lặng xuất thần, biết y không muốn chia tay, bèn giơ tay vẫy vẫy.

Quách Tĩnh sãi chân bước tới nói:

- Hiền đệ còn thiếu gì không?.

Thiếu niên kia cười khẽ một tiếng nói:

- Còn chưa thỉnh giáo cao tính đại danh của huynh trưởng.

Quách Tĩnh cười nói:

- Đúng thế, ta cũng quên mất. Ta họ Quách tên Tĩnh, huynh đệ tên gì?

Thiếu niên kia nói:

- Ta họ Hoàng tên Dung.

Quách Tĩnh nói:

- Ngươi muốn đi đâu? Nếu cũng xuống phương nam thì chúng ta kết bạn đồng hành nên chăng?

Hoàng Dung lắc đầu nói:

- Ta không về phương nam rồi đột nhiên nói:

- Đại ca, ta đói lắm.

Quách Tĩnh mừng rỡ nói:

- Được, ta cứ mời huynh đệ vào quán rượu là xong.

Lần này Hoàng Dung đưa y tới Trường Khánh tửu lâu lớn nhất ở Trương Gia khẩu, bày biện trần thiết toàn theo lối các đại tửu lâu ở thành Biện Lương kinh đô cũ thời Tống. Hoàng Dung không gọi nhiều món như lúc nãy nữa, chỉ gọi bốn đĩa thức ăn ngon, một ấm trà Long Tĩnh, hai người lại nói chuyện trên trời dưới đất một lúc.

Hoàng Dung nghe Quách Tĩnh nói có nuôi hai con bạch điêu, cảm thấy kính phục, nói:

- Ta đang không biết đi đâu, nói thế thì ngày mai ta cũng qua Mông Cổ bắt hai con bạch điêu nhỏ về

chơi.

Quách Tĩnh nói:

- Chuyện đó không dễ đâu.

Hoàng Dung nói:

- Thế sao ngươi làm được?

Quách Tĩnh không biết trả lời thế nào chỉ cười cười, nghĩ thầm Mông Cổ giá lạnh, gió bắc như dao, y thân thể gầy nhỏ, chỉ sợ chịu không nổi, bèn hỏi:

- Nhà ngươi ở đâu? Sao không về nhà?.

Hoàng Dung mí mắt đỏ lên, nói:

- Cha không cần ta nữa.

Quách Tĩnh nói:

- Tại sao thế?

Hoàng Dung nói:

- Cha nhốt một người rất lâu không thả ra, ta thấy người ấy đáng thương. Ở một mình lại buồn bên mang rượu ngon nhắm tốt cho y ăn, lại trò chuyện với y. Cha tức giận mắng ta, ta bèn nửa đêm lén trốn đi.

Quách Tĩnh nói:

- Bây giờ sợ cha ngươi đang nhớ ngươi lắm.

Mẹ ngươi đâu?

Hoàng Dung nói:

- Đã chết lâu rồi, ta từ nhỏ đến lớn không có mẹ.

Quách Tĩnh nói:

- Ngươi đi chơi chán rồi thì nên về nhà.

Hoàng Dung gạt nước mắt nói:

- Cha không cần ta nữa.

Quách Tĩnh nói:

- Không phải thế!

Hoàng Dung nói:

- Vậy sao ông không đi tìm ta?.

Quách Tĩnh nói:

- Có khi ông ta đang tìm, chẳng qua chưa tìm được thôi.

Hoàng Dung đang khóc bật cười nói:

- Cũng có thể như thế. Vậy ta chơi chán sẽ về, có điều phải bắt được hai con bạch điêu trước đã.

Hai người trò chuyện một lúc về những điều nghe thấy trên đường. Quách Tĩnh nói tới việc tám cô gái áo trắng cải dạng nam trang toan cướp ngựa của y Hoàng Dung hỏi tới cước lực của con tiểu hồng mã, nghe Quách Tĩnh nói xong, thần sắc mười phần vui vẻ hớp một hớp trà, cười hì hì nói:

- Đại ca, ta xin ngươi một bảo vật, ngươi chịu không?

Quách Tĩnh nói:

- Lẽ nào lại không chịu?

Hoàng Dung nói:

- Ta rất thích con Hãn huyết bảo mã này.

Quách Tĩnh không hề do dự, nói:

- Được, ta cho huynh đệ cũng nên.

Hoàng Dung vốn chỉ thuận miệng nói đùa, nghĩ thầm y đối với con ngựa quý ngàn năm khó gặp này ắt quý như tính mệnh, mình với y chẳng qua chỉ là bèo nước gặp nhau, chỉ muốn chờ xem con người thật thà này từ chối thế nào, nào ngờ y ưng thuận rất hào sảng, quả thật vô cùng bất ngờ, bất giác ngạc nhiên, trong lòng cảm kích, không kìm được chợt nằm phục xuống bàn sụt sùi khóc lóc.

Lúc ấy Quách Tính lại càng bất ngờ, vội hỏi:

- Huynh đệ, sao thế? Ngươi không khỏe à?

Hoàng Dung ngẩng lên, tuy mặt đầy nước mắt nhưng đầy vẻ rạng rỡ, chỉ thấy chỗ hai dòng nước mắt chảy xuống rửa sạch vết nhọ nồi lộ ra hai vệt da trắng muốt như bạch ngọc, cười nói:

- Đại ca, chúng ta đi thôi.

Quách Tĩnh trả tiền xuống lầu, dắt con hồng mã tới dặn:

- Ta tặng ngươi cho người bạn tốt của ta, ngươi phải ngoan ngoãn nghe lời, không được trái chứng.

Rồi sửa lại hàm thiếc, khẽ vuốt lưng con ngựa, nói:

- Huynh đệ, ngươi lên ngựa đi?.

Con hồng mã vốn không chịu cho người khác cưỡi, nhưng lúc ấy tính nết hoang dã ngày trước đã sửa đổi rất nhiều, lại thấy chủ nhân như thế cũng không chống cự.

Hoàng Dung nhảy lên ngựa. Quách Tĩnh buông tay, vỗ nhẹ vào hông ngựa một cái, con tiểu hồng mã nhấc chân phóng đi.

***

Đợi đến khi bóng Hoàng Dung và con tiểu hồng mã đã mất sau một khúc ngoặt Quách Tĩnh mới

quay đi thấy trời đã không còn sớm liền vào khách điếm ngụ lại, đang định tắt đèn đi ngủ chợt nghe ngoài cửa có tiếng gõ. Quách Tĩnh trong lòng cả mừng chỉ cho là Hoàng Dung, bèn hỏi:

- Là huynh đệ đấy à? Hay quá!

Ngoài cửa một giọng người ấm ớ nói:

- Là lão tử đây! Có gì hay hả?.

Quách Tĩnh ngạc nhiên mở cửa, dưới ánh đèn chỉ thấy bên ngoài có bóng năm người đứng, vừa nhìn thấy bất giác thở ra một hơi khí lạnh. Té ra bốn người ấy đề đao cầm thương, nắm roi vung phủ, chính là Hoàng Hà tứ quỷ từng ác đấu với y trên đỉnh núi đất hôm trước, ngoài ra còn một người cao gầy mặt xanh khoảng trên dưới bốn mươi tuổi, khuôn mặt cực dài, trên trán nổi lên ba cái bướu thịt to, dáng vẻ vô cùng khó coi.

Người cao gầy ấy cười nhạt một tiếng, rảo chân bước vào phòng, nghênh ngang ngồi xuống giường, quay đầu nhìn nhìn Quách Tĩnh, dưới ánh nến ba cái bướu thịt trên trán y tạo thành ba bóng râm trên mát. Đoạn hồn đao Thẩm Thanh Cương trong Hoàng Hà tứ quỷ lạnh lùng nói:

- Vị này là sư thúc của bọn ta, là Tam đầu giao Hầu Thông Hải Hầu nhị gia oai danh lừng lẫy, mau dập đầu đi?.

Quách Tĩnh thấy đã rơi vào vòng vây, nếu chỉ Hoàng Hà tứ quỷ thôi đã đối phó không nổi, huống chi lại thêm sư thúc của họ, xem ra người này công phu ắt rất lợi hại, lúc ấy ôm quyền hỏi:

- Các vị có việc gì thế?.

Hầu Thông Hải nói:

- Các sư phụ ngươi đâu?

Quách Tĩnh nói:

- Sáu vị sư phụ của ta không có ở đây.

Hầu Thông Hải nói:

- Ha ha, vậy thì cho ngươi sống thêm nửa ngày nữa, nếu bây giờ giết ngươi thì người khác lại nói Tam đầu giao ta hà hiếp bọn tiểu bối. Giữa trưa ngày mai, ta chờ ở rừng Hắc Tùng cách phía tây thành mười dặm, bảo sáu vị sư phụ và ngươi cùng tới luôn thể.

Nói xong đứng lên, cũng không chờ Quách Tĩnh trả lời, đi thắng ra cửa. Truy mệnh thương Ngô Thanh Liệt đóng cửa lại, chỉ nghe cạch một tiếng, kéo then cài phía ngoài.

Quách Tĩnh tắt đèn ngồi trên giường, chỉ thấy ngoài lớp giấy dán cửa sổ có bóng một người đi đi lại lại rõ ràng địch nhân canh gác ngoài cửa. Qua một lúc chợt nghe trên nóc nhà có tiếng động, có người cầm binh khí gõ mái ngói mấy tiếng, kêu lên:

- Tiểu tử đừng nghĩ tới chuyện trốn chạy, cha ngươi canh trên này đấy.

Quách Tĩnh biết không còn cách thoát thân, bèn lên giường đi ngủ, nhìn nhìn lên nóc nhà tính toán xem ngày mai làm thế nào thoát thân, nhưng nghĩ mãi cũng không ra được chút gì hay, bèn ngủ đi luôn.

Sáng hôm sau trở dậy, tiểu nhị mang nước rửa mặt và điểm tâm vào. Tiền Thanh Kiện cầm song phủ

đứng phía sau gườm gườm giám thị.

Quách Tĩnh nghĩ sáu vị sư phụ còn cách đây rất xa, nhất định không thể tới cứu, đã trốn không được, bậc đại trượng phu chỉ đành tử chiến. Tứ sư phụ tuy từng dạy câu Đánh thua thì chạy, nhưng y chưa đánh mà đã tháo chạy thì so với lời Tứ sư phụ dạy lại không hợp. Thật ra chỉ riêng Tiền Thanh Kiện giám thị thì nếu y muốn bỏ chạy cũng không khó, chỉ là đầu óc y chậm chạp, lại thêm hôm ấy Nam Hy Nhân dạy y đại thừa mất một chữ, lẽ ra phải nói Nguy thì chạy thì có quá nửa là y đã chạy bán sống bán chết, loại vũ phu thô mãng như Tiền Thanh Kiện không sao đuổi kịp. Mà Tam đầu giao Hầu Thông Hải chỉ cho rằng Giang Nam lục quái ắt ở gần đó, theo thân phận của họ quyết không lẽ

nào có hẹn không tới, cũng không hề đề phòng Quách Tĩnh bỏ chạy một mình.

Quách Tĩnh ngồi trên giường luyện công theo cách thức Mã Ngọc truyền cho.

Tiền Thanh Kiện vung vung song phủ chém gió trước mặt y, quát tháo ầm ĩ, lại chê y tọa công không đúng cách. Quách Tĩnh cũng không đếm xỉa gì tới, thấy đã sắp đến trưa bèn đứng dậy nói với Tiền Thanh Kiện:

- Đi thôi.

Rồi trả tiền phòng tiền cơm, hai người sóng vai bước ra. Đi về phía tây mười dặm, quả thấy có một khu rừng tùng, cành lá che khuất mặt trời, trong rừng tối tăm nhìn không quá được vài mươi bước.

Tiền Thanh Kiện bỏ mặc Quách Tĩnh đó, rảo bước vào rừng.

Quách Tĩnh cởi ngọn nhuyễn tiên trong lưng ra, đề khí ngưng thần từng bước từng bước tiến lên, chỉ

sợ địch nhân ám toán, theo đường mòn nhỏ đi vào hơn một dặm vẫn không thấy dấu vết địch nhân, trong rừng vẫn yên ắng, thỉnh thoảng nghe vài tiếng Chim kêu, càng đi càng sợ hãi, chợt nghĩ:

- Bây giờ đã không có địch nhân giám thị bên cạnh, cây rừng lại rậm rạp thế này, tại sao mình không núp lại? Mình chỉ là núp lại, không thể coi là chạy trốn.!

Đang muốn vọt vào bụi cây bên trái, chợt nghe trên đầu có người cao giọng tức giận chửi mắng:

- Đồ con hoang, thằng khốn nạn, quân khốn kiếp.

Quách Tĩnh nhảy ra ba bước, ngọn nhuyễn tiên rung lên đánh ra giữ thế, ngẩng đầu nhìn lên bất giác vừa ngạc nhiên vừa buồn cười, chỉ thấy Hoàng Hà tứ quỷ bị treo lơ lửng trên bốn thân cây lớn, người nào tay chân cũng bị trói chặt, đong đưa qua lại trên không, hết sức giãy giụa nhưng không có chỗ

nào dùng lực. Bốn người thấy Quách Tĩnh càng ngoác mồm ra chửi lớn.

Quách Tĩnh cười nói:

- Các ngươi đi dạo trên đó à? Chắc là vui lắm hả? Hẹn gặp lại, hẹn gặp lại, xin lỗi không bồi tiếp được!

Đi được vài bước lại quay đầu hỏi:

- Ai treo các ngươi lên cây thế?

Tiền Thanh Kiện chửi:

- Con mẹ nó chứ, đủ thứ quỷ kế, không phải hảo hán?

Thẩm Thanh Cương kêu:

- Hảo tiểu tử ngươi có giỏi thì thả bọn ta xuống, đơn đả độc đấu quyết phân thắng phụ, nếu cả bốn người bọn ta cùng xông vào thì không phải là anh hùng.

Quách Tĩnh tuy không thông minh nhưng cũng không ngu xuẩn tới mức ấy, lập tức hô hô cười lớn, nói:

- Thì cứ cho các ngươi là anh hùng hảo hán cũng được, cũng không cần phải đánh nhau nữa!

Y sợ Tam đầu giao Hầu Thông Hải tới ngay lập tức không dám chần chừ, chạy ra khỏi rừng trở vào thành, mua một con ngựa tốt rồi lập tức lên đường đi về phía nam, dọc đường suy tính Người ân nhân ngấm ngầm giúp mình không biết là ai?

Hoàng Hà tứ quỷ võ công hoàn toàn không phải tầm thường mà lại treo được họ lên cây. Gã Tam đầu giao Hầu Thông Hải này như hung thần ác sát, sao lúc ấy lại không thấy bóng dáng đâu cả? Các vị sư phụ nói đã hẹn với người ta thì dù nguy hiểm to bằng trời cũng không thể không tới. Lần hẹn này mình đã tới còn y thì không, vậy y không trách mình được.

***

Trên đường không có gì đáng nói, một hôm y tới Trung đô Bắc Kinh. Đây là kinh thành nước Đại

Kim, là nơi danh tháng phồn hoa đứng đầu thiên hạ lúc bấy giờ, cho dù cựu kinh Biện Lương hay tân đô Lâm An nhà Tống cũng không bằng.

Quách Tĩnh lớn lên ở vùng sa mạc hoang vu, đời nào thấy quạ khí tượng như vậy?

Chỉ thấy lầu hồng gác vẽ, cửa đỏ rèm thêu, xe lăn ngựa phóng huyên náo phi thường. Quầy cao tiệm lớn, đều bày hàng hóa quý báu, trà đình tửu điếm, chỉ thấy khách khứa giàu sang, đúng là màu sắc đầy ngõ, đàn sáo vang trời, ánh vàng chói mắt, gấm lụa bay hương, khiến một thiếu niên trước nay chưa trải đời như y thấy hoa cả mắt. Những vật nhìn thấy, trong mười có đến chín không biết là món gì.

Y không dám vào các tửu quán sơn son thếp vàng rực rỡ mà chỉ chọn một quán cơm nhỏ ăn cơm rồi thả bộ trên phố ngắm nhìn. Đi được nữa ngày, chợt nghe trước mặt có tiếng người huyên náo, tiếng khen ngợi không ngớt vang lên, từ xa nhìn tới thấy có một đám đông xúm xít, không biết là xem cái gì.

Y nảy lòng hiếu kỳ, chen vào đám đông nhìn ngó, chỉ thấy ở giữa có một bãi đất trống lớn, dưới đất cắm một ngọn cờ nền trắng viền đỏ thêu bốn chữ lớn Tỷ võ chiêu thân màu vàng, dưới cờ có hai người đang cước qua quyền lại đánh nhau, một người là thiếu nữ áo đỏ, một người là hán tử to lớn.

Quách Tĩnh thấy thiếu nữ giơ tay nhấc chân đều có phép tắc, rõ ràng võ công không kém, còn đại hán kia võ nghệ cũng bình thường. Đấu thêm vài chiêu, thiếu nữ áo đỏ cố ý để lộ sơ hở, thượng bàn trống trải, đại hán kia cả mừng, song quyền ra chiêu Song giao xuất động vù vù đánh thẳng vào ngực đối phương. Thiếu nữ kia thân hình hơi nghiêng qua đã lập tức tránh khỏi, tay trái quét ngang, bình một tiếng đánh trúng lưng đại hán. Đại hán kia thu chân không kịp, ngã chúi đầu về phía trước, mặt mũi dính đầy bụi cát, lồm cồm bò dậy, thẹn thùng xấu hổ lủi vào đám đông. Mọi người đứng xem nhao nhao khen ngợi ầm ĩ.

Thiếu nữ kia vuốt vuốt lại mái tóc, lui về đứng dưới ngọn cờ. Quách Tĩnh thấy nàng khoảng mười bảy mười tám tuổi, đứng như cây ngọc, tuy trên mặt có vẻ phong trần nhưng mắt sáng răng trắng, dung mạo xinh đẹp. Lá cờ gấm bay phần phật trong gió, khiến mặt cô gái lúc rõ lúc khuất. Bên trái ngọn cờ cắm một ngọn thương sắt, bên phải có hai ngọn đoản kích.

Chỉ thấy thiếu nữ kia và một hán tử trung niên hạ giọng nói mấy câu. Hán tử kia gật gật đầu, chắp tay vái người xem chung quanh bốn cái rồi lớn tiếng nói:

- Tại hạ họ Mục tên Dịch, người Sơn Đông, đi ngang quý địa, một là không cầu danh, hai là không vì lợi chỉ vì tiểu nữ đã đến tuổi cập kê vẫn chưa có người mai mối. Nó từng có một lời thề là không mong chồng giàu sang, chỉ cần là hảo hán võ nghệ siêu quần, vì vậy lớn mật tỷ võ chiêu thân. Phàm những người từ ba mươi tuổi trở xuống, hiện chưa có vợ, có thể thắng được tiểu nữ một quyền nửa cước thì tại hạ sẽ lập tức gả tiểu nữ cho y. Hai cha con tại hạ đi từ Nam lên Bắc, trải qua bảy lộ, chỉ

vì các bậc hào kiệt thành danh đều đã có vợ, mà các bậc thiếu niên anh hùng lại không chịu hạ cố, nên thủy chung vẫn chưa tìm được lương duyên.

Nói tới đó dừng lại một lúc, ôm quyền nói:

- Bắc Kinh là nơi ngọa hổ tàng long. Ắt có nhiều cao nhân hiệp sĩ, tại hạ hành sự hoang đường, xin các vị rộng lòng bỏ qua.

Quách Tĩnh thấy Mục Dịch lưng to vai rộng, thân thể rất cao lớn nhưng vai hơi gù, tóc mai điểm bạc, mặt đầy nếp nhăn, thần sắc rất sầu khổ, mặc một bộ quần áo vải thô vá chằng chịt, còn cô gái lại ăn mặc rất đẹp đẽ.

Mục Dịch nói xong, chờ thêm một lúc, chỉ nghe đám người xôn xao bàn tán cười nói, lại bình phẩm cô gái từ đầu tới chân nhưng không ai dám bước ra động thủ, ngẩng đầu nhìn trời chỉ thấy mây xám hạ xuống, gió bấc nổi lên, bèn nói một mình:

- Xem ra chỉ lát nữa là có tuyết lớn. Hôm ấy sắc trời cũng thế này...

Rồi quay người rút ngọn cờ lên, đang định cuốn lá cờ có bốn chữ Tỷ võ chiêu thân lại, chợt hai phía đông tây trong đám đông đồng thời có tiếng kêu lớn:

- Khoan đã rồi có hai người nhất tề nhảy ra.

Mọi người đứng xem chung quanh nhìn thấy bất giác cười phá lên. Nguyên người phía đông là một ông già to béo, râu quai nón đầy mặt, quá nửa đã hoa râm, tuổi tác ít nhất cũng phải trên năm mươi.

Người phía tây thật càng buồn cười chính là một hòa thượng đầu trọc. Người béo mập nói với mọi người:

- Cười cái gì? Y tỷ võ chiêu thân, ta còn chưa có vợ, chẳng lẽ không được tỷ võ à?

Hòa thượng kia mặt mày rạng rỡ nói:

- Lão công công, cho dù ngươi thắng thì một khuê nữ dung mạo như hoa thế kia mà bắt nàng vừa lấy chồng đã phải làm quả phụ sao?

Người béo mập tức giận nói:

- Vậy ngươi tới đây làm gì?

Hòa thượng nói:

- Được một người vợ xinh đẹp như thế thì hòa thượng ta sẽ lập tức hoàn tục.

Mọi người chung quanh lại cười ầm.

Cô gái kia trên mặt lộ vẻ tức giận, mày liễu dựng ngược, cởi chiếc áo khoác vừa khoác vào, định bước lên động thủ. Mục Dịch kéo tay con gái một cái, bảo nàng tạm ẩn nhẫn đừng nóng nảy. Rồi tiện tay lại cắm ngọn cờ xuống đất.

Bên kia hòa thượng và người béo mập tranh nhau muốn tỷ võ trước với cô gái, mỗi bên một câu, đã cãi ầm lên tới mức không sao can được, bọn vô lại đứng cạnh cười nói:

- Thì hai ông anh cứ đánh nhau một trận trước xem ai thắng đã nào.

Hòa thượng nói:

- Được! lão công công, chúng ta đùa đùa một lúc.

Nói xong vù một tiếng vung quyền đánh ra. Người béo mập nghiêng đầu tránh qua, đánh lại một quyền.

Quách Tĩnh thấy hòa thượng sử dụng là Thiếu Lâm La Hán quyền, người béo mập sử dụng Ngũ hành quyền, đều là công phu ngoại môn. Hòa thượng nhô lên hụp xuống, thân thủ mau lẹ. Người béo mập thì quyền cước trầm hùng, đừng khinh y lớn tuổi, chứ chiêu nào cũng oai mãnh. Đấu tới lúc hăng, hòa thượng nghiêng người sấn vào, bình bình bình liên tiếp đánh trúng hông người béo mập ba quyền, người béo mập hự liên tiếp ba tiếng, nhịn đau không tránh, tay phải vung cao như một quả

chùy lớn giáng thẳng xuống, đánh trúng đầu trọc của hòa thượng. Hòa thượng đỡ không được, ngã ngồi xuống đất, thoáng ngẩn người rồi đột nhiên rút giới đao trong tăng bào ra, chém vào bắp chân người béo mập.

Mọi người đứng xem chung quanh bật tiếng la lớn. Người béo mập nhảy qua một bên, vươn tay rút ở

lưng ra một ngọn thiết tiên, nguyên cả hai đều đã ngầm giắt binh khí trong người. Trong chớp mắt đao tới roi qua, roi tới đao qua, đánh nhau đến lúc hăng máu. Mọi người đứng xem miệng khen hay nhưng chân không ngừng lùi về phía sau, chỉ sợ binh khí không có mắt, lỡ làm mình bị thương.

Mục Dịch bước tới cạnh hai người, cao giọng nói:

- Xin hai vị dừng tay. Đây là nơi kinh sư, không thể vung đao động thương.

Hai người kia đánh tới lúc hăng máu, đời nào đếm xỉa tới y? Mục Dịch chợt nghiêng người sấn hào phóng chân đá ngọn giới đao trên tay hòa thượng tung ra rồi tiện tay chụp luôn đầu ngọn thiết tiện đẩy một cái kéo một cái, người béo mập giữ không được đành phải buông tay Mục Dịch ném mạnh ngọn thiết tiên xuống đất Hòa thượng và người béo mập không dám nói gì nhiều, đều nhặt võ khí của mình rồi lủi vào đám đông bỏ đi.

Mọi người đứng xem chung quanh cười ầm lên, chợt nghe tiếng nhạc ngựa leng keng, mấy mươi tên đầy tớ khỏe mạnh hộ tống một thiếu niên công tứ phi ngựa tới. Vị công tử ấy thấy ngọn cờ Tỷ võ chiêu thân, đưa mắt nhìn qua cô gái cười khẽ một tiếng, xuống ngựa bước vào đám đông, nhìn cô gái nói:

- Tỷ võ chiêu thân có lẽ là vị cô nương này phải không?

Cô gái đỏ mặt quay đầu đi không đáp.

Mục Dịch bước lên ôm quyền nói:

- Tại hạ họ Mục, công tử gia có gì dạy bảo?

Công tử kia nói:

- Quy củ tỷ võ chiêu thân là thế nào?

Mục Dịch nói qua một lượt. Công tử kia nói:

- Vậy thì ta cũng thử xem.

Quách Tĩnh thấy công tử này diện mạo tuấn tú khoảng mười tám mười chín tuổi, mặc áo cẩm bào, phục sức vô cùng hoa lệ, nghĩ thầm Vị công tử này với cô nương kia quả thật là một đôi, may mà mới rồi hòa thượng và lão già béo mập kia võ công kém cỏi, nếu không thì.., nếu không thì...

Mục Dịch ôm quyền cười lấy lòng, nói:

- Công tử gia nói đùa rồi.

Công tử kia nói:

- Sao ngươi biết?

Mục Dịch nói:

- Cha con tiểu nhân là người giang hồ thảo mãng, làm sao dám sánh với công tử? Mà nói lại thì đây không phải là trò đánh cuộc tầm thường, mà có quan hệ tới việc chung thân đại sự của tiểu nữ, xin công tử gia tha lỗi cho.

Công tử kia nhìn cô gái áo đỏ một cái, nói:

- Các ngươi tỷ võ thiêu thân đã bao lâu rồi?

Mục Dịch đáp:

- Trải qua bảy lộ, đã hơn nửa năm rồi.

Công tử kia ngạc nhiên nói:

- Chẳng lẽ vẫn không có ai đánh thắng được cô ta sao? Chuyện này thì ta không tin.

Mục Dịch cười khẽ một tiếng, nói:

- Nghĩ lại chắc những người võ nghệ cao cường nếu không phải đã có vợ thì lại không thèm động thủ

với tiểu nữ.

Công tử kia kêu lên:

- Lại đây, lại đây, lại đây! Ta thử xem sao.

Rồi từ từ bước vào bãi đất.

Mục Dịch thấy y nhân phẩm tú nhã, phong thái thanh sảng, nghĩ thầm Nếu người này là thiếu niên con nhà bình thưởng thì cũng xứng đôi với con gái mình.

Nhưng y là công tử nhà giàu, đây lại là kinh sư Đại Kim, cha anh của y nếu không phải là quan lớn trong triều thì cũng là kẻ có tiền có thế. Con gái mình nếu thắng y thì khó tránh được hậu hoạn, còn nếu thua y thì chẳng lẽ mình lại có thể kết thông gia với hạng người này sao?

Bèn nói:

- Cha con tiểu nhân là kẻ quê mùa nơi sơn dã, không dám giao đấu với công từ gia. Chúng ta tử biệt ở đây thôi.

Công tử kia cười nói:

- Đây chỉ là trau dồi võ nghệ, điểm tới là dừng, ngươi cứ yên tâm, ta quyết không làm cô nương của ngươi đau là được rồi.

Rồi quay nhìn cô gái cười nói:

- Cô nương, chỉ chạm nhẹ vào ta một quyền cũng kể như ngươi thắng, có được không?

Cô gái nói:

- Tỷ võ ra chiêu, thắng bại tự có công bằng.

Trong đám đông lập tức có người kêu lên:

- Động thủ mau đi. Đánh sớm thì kết thân sớm, có con bế sớm!

Mọi người đều cười ầm ĩ. Cô gái cau mày xấu hổ không nói gì, cởi áo khoác ra, nhìn công tử khẽ

chúc một câu vạn phúc. Công tử đáp lễ, cười nói:

- Cô nương, xin mời.

Mục Dịch tự nhủ:

- Vị công tử gia này được nuông chiều quen thói, chẳng lẽ lại biết võ công thật sao? Phải đánh đuổi y đi thật mau. Rồi chúng ta sẽ ra thành, khỏi sinh chuyện rắc rối.

Bèn nói:

- Vậy xin công tử cởi bỏ áo dài ra.

Công tứ kia cười khẽ nói:

- Không cần đâu.

Mọi người đứng xem chung quanh đã thấy võ nghệ của cô gái kia, nghĩ thầm ngươi khoác lác như

thế lát nữa sẽ phải nếm mùi đau khổ, cũng có người nói:

- Cha con họ Mục là người đi lại trên giang hồ, làm sao dám đắc tội với vương tôn công tử? Nhất định phải nhường nhịn y, không để y mất thể diện.

Lại có người thì thào:

- Ngươi tưởng họ tỷ võ chiêu thân thật à? Họ là nhờ có con gái xinh đẹp, lại biết võ nghệ, hai cha con lấy đó để lừa lấy tiền bạc thôi, vị công tử gia này sắp tới nhất định sẽ tốn tiền rồi.

Cô gái kia nói:

- Công tử, xin mời.

Công tử kia phất nhẹ tay áo, thân hình xoay qua bên trái. ống tay áo bên phải đột nhiên từ phía sau phất vào mặt cô gái. Cô gái thấy y xuất thủ bất phàm, thoáng hoảng sợ, cúi người luồn lên phía trước, đã lướt qua dưới tay áo y. Nào ngờ công tứ kia chiêu số rất mau lẹ, nàng vừa tránh thoát qua dưới tay áo. ống tay áo bên trái y đã phất ra một luồng kình phong đánh vào giữa mặt, đòn này khiến nàng trước mặt trên đầu đều có tay áo, hai tay áo giáp kích rất khó tránh khỏi. Cô gái điểm chân phải một cái, thân hình như tên rời cung vọt lại phía sau biến chiêu cứu nguy, thân thủ rất mau lẹ Công tử

kêu lên một tiếng:

- Giỏi!

Bước thẳng vào ra chiêu, không chờ hai chân nàng chạm đất đã tiếp tục vung tay áo phất tới. Cô gái đang trên không nghiêng người một cái, cước trái phóng ra đá thẳng vào sống mũi đối phương, đó là lối lấy công làm thủ, công từ kia chỉ còn các tránh qua bên phải, hai người đồng thời rơi xuống đất.

Công tứ kia đánh ra ba chiêu mau lẹ phi thường, mà cô gái kia ra ba chiêu tránh né cũng mười phần linh hoạt, người nào cũng ngấm ngầm khâm phục đối phương, đưa mắt nhìn nhau một cái. Cô gái chợt đỏ mặt, vung tay ra chiêu. Hai người đấu tới lúc mau lẹ, chỉ thấy công tử đi khắp bãi đất, cẩm bào trên người rực rỡ óng ánh, cô gái tiến lui né tránh, áo quần màu đỏ phơ phất như một đám mây hồng.

Quách Tĩnh đứng cạnh càng nhìn càng ngạc nhiên, nghĩ thầm hai người này tuổi tác cũng xấp xỉ như

mình mà đều cùng luyện được một thân võ nghệ như thế quả thật rất khó, lại nghĩ hai người bọn họ

tuổi tác tướng mạo đều xứng đôi với nhau, nếu có thể kết làm vợ chồng thì câu chuyện tỷ võ chiêu thân này sẽ trở nên rất thú vị.

Y há hốc miệng, đang cao hứng khen ngợi, chợt thấy tay áo dài của công tử bị cô gái chụp trúng, soạt một tiếng giật đứt một nửa. Cô gái nhảy lui ra một bên, ném mảnh tay áo lên không.

Mục Dịch kêu lên:

- Công tử gia, chúng tôi đắc tội rồi.

Rồi quay nhìn cô gái nói:

- Đi về thôi!

Công tử kia sa sầm mặt, quát:

- Còn chưa phân thắng bại mà!

Hai tay nắm lấy vạt áo phanh ra một cái cúc áo bằng ngọc trên áo bắn tung tóe. Một tên đầy tớ bước vào cởi giúp trường bào cho y, một tên khác bước lên nhặt cúc áo. Chỉ thấy công tử kia bên trong mặc một tấm áo đoạn màu hồ lục, ngang lưng giắt một chiếc khăn lau mồ hôi màu thông lục, quả

đúng là mặt đẹp như ngọc, môi đỏ như son.

Y chưởng trái vung ra phía trước chém gió một nhát, lần này thì bộc lộ công phu thật sự, một luồng kình phong mãnh liệt quét tà áo của cô gái bay lên. Lần này thì Quách Tĩnh. Mục Dịch và cô gái nọ

đều hoảng sợ, nghĩ thầm:

- Thật không ngờ một người tướng mạo tuấn tú thế này mà công phu lại ghê gớm như vậy!

Lúc ấy công tử kia đã không nhường nhịn nữa, chưởng phong vù vù, đánh tới lúc hăng, cô gái không làm sao sấn vào cách y ba thước.

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Vị công tử này công phu cao cường, cô nương kia không phải là địch thủ, việc hôn nhân này ắt xong, mừng thầm cho đôi bên.

Lại nghĩ sáu vị sư phụ thường nói cao thủ võ học ở Trung nguyên rất nhiều, quả thật không sai. Vị

công tử gia này chưởng pháp kỳ diệu biến hóa linh xảo, nếu động thủ với mình thì có quá nửa là mình không chống nổi y.

Quách Tĩnh ngồi trên giường luyện công theo cách thức Mã Ngọc truyền cho.

Tiền Thanh Kiện vung vung song phủ chém gió trước mặt y. quát tháo ầm ĩ. lại chê

y tọa công không đúng cách. Quách Tĩnh cũng không đếm xỉa gì tới. thấy đã sắp

đến trưa bèn đứng dậy nói với Tiền Thanh Kiện Đi thôi. Rồi trả tiền phòng tiền

cơm. hai người sóng vai bước ra. Đi về phía tây mười dặm. quả thấy có một khu

rừng tùng. cành lá che khuất mặt trời. trong rừng tối tăm nhìn không quá được vài

mươi bước. Tiền Thanh Kiện bỏ mặc Quách Tĩnh đó. rảo bước vào rừng.

Quách Tĩnh cởi ngọn nhuyễn tiên trong lưng ra. đề khí ngưng thần từng bước

từng bước tiến lên. chỉ sợ địch nhân ám toán. theo đường mòn nhỏ đi vào hơn một

dặm vẫn không thấy dấu vết địch nhân. trong rừng vẫn yên ắng. thỉnh thoảng nghe

vài tiếng Chim kêu. càng đi càng sợ hãi. chợt nghĩ Bây giờ đã không có địch nhân

giám thị bên cạnh. cây rừng lại rậm rạp thế này. tại sao mình không núp lại ? Mình

chỉ là núp lại. không thể coi là chạy trốn. !. Đang muốn vọt vào bụi cây bên trái.

chợt nghe trên đầu có người cao giọng tức giận chửi mắng Đồ con hoang. thằng

khốn nạn. quân khốn kiếp.

Quách Tĩnh nhảy ra ba bước. ngọn nhuyễn tiên rung lên đánh ra giữ thế. ngẩng

đầu nhìn lên bất giác vừa ngạc nhiên vừa buồn cười. chỉ thấy Hoàng Hà tứ quỷ bị

treo lơ lửng trên bốn thân cây lớn. người nào tay chân cũng bị trói chặt. đong đưa

qua lại trên không. hết sức giãy giụa nhưng không có chỗ nào dùng lực. Bốn người

thấy Quách Tĩnh càng ngoác mồm ra chửi lớn.

Quách Tĩnh cười nói Các ngươi đi dạo trên đó à ? Chắc là vui lắm hả ? Hẹn

gặp lại. hẹn gặp lại. xin lỗi không bồi tiếp được!. Đi được vài bước lại quay đầu hỏi

Ai treo các ngươi lên cây thế ?. Tiền Thanh Kiện chửi Con mẹ nó chứ. đủ thứ

quỷ kế. không phải hảo hán ?. Thẩm Thanh Cương kêu Hảo tiểu tử ngươi có giỏi

thì thả bọn ta xuống. đơn đả độc đấu quyết phân thắng phụ. nếu cả bốn người bọn ta

cùng xông vào thì không phải là anh hùng. Quách Tĩnh tuy không thông minh

nhưng cũng không ngu xuẩn tới mức ấy. lập tức hô hô cười lớn. nói Thì cứ cho các

ngươi là anh hùng hảo hán cũng được. cũng không cần phải đánh nhau nữa !.

Y sợ Tam đầu giao Hầu Thông Hải tới ngay lập tức không dám chần chừ. chạy

ra khỏi rừng trở vào thành. mua một con ngựa tốt rồi lập tức lên đường đi về phía

nam. dọc đường suy tính Người ân nhân ngấm ngầm giúp mình không biết là ai ?

Hoàng Hà tứ quỷ võ công hoàn toàn không phải tầm thường mà lại treo được họ lên

cây. Gã Tam đầu giao Hầu Thông Hải này như hung thần ác sát. sao lúc ấy lại

không thấy bóng dáng đâu cả ? Các vị sư phụ nói đã hẹn với người ta thì dù nguy

hiểm to bằng trời cũng không thể không tới. Lần hẹn này mình đã tới còn y thì

không. vậy y không trách mình được.

***

Trên đường không có gì đáng nói. một hôm y tới Trung đô Bắc Kinh. Đây là

kinh thành nước Đại Kim. là nơi danh tháng phồn hoa đứng đầu thiên hạ lúc bấy

giờ. cho dù cựu kinh Biện Lương hay tân đô Lâm An nhà Tống cũng không bằng.

Quách Tĩnh lớn lên ở vùng sa mạc hoang vu. đời nào thấy quạ khí tượng như vậy ?

Chỉ thấy lầu hồng gác vẽ. cửa đỏ rèm thêu. xe lăn ngựa phóng huyên náo phi

thường. Quầy cao tiệm lớn. đều bày hàng hóa quý báu. trà đình tửu điếm. chỉ thấy

khách khứa giàu sang. đúng là màu sắc đầy ngõ. đàn sáo vang trời. ánh vàng chói

mắt. gấm lụa bay hương. khiến một thiếu niên trước nay chưa trải đời như y thấy

hoa cả mắt. Những vật nhìn thấy. trong mười có đến chín không biết là món gì.

Y không dám vào các tửu quán sơn son thếp vàng rực rỡ mà chỉ chọn một quán

cơm nhỏ ăn cơm rồi thả bộ trên phố ngắm nhìn. Đi được nữa ngày. chợt nghe trước

mặt có tiếng người huyên náo. tiếng khen ngợi không ngớt vang lên. từ xa nhìn tới

thấy có một đám đông xúm xít. không biết là xem cái gì.

Y nảy lòng hiếu kỳ. chen vào đám đông nhìn ngó. chỉ thấy ở giữa có một bãi

đất trống lớn. dưới đất cắm một ngọn cờ nền trắng viền đỏ thêu bốn chữ lớn Tỷ võ

chiêu thân màu vàng. dưới cờ có hai người đang cước qua quyền lại đánh nhau.

một người là thiếu nữ áo đỏ. một người là hán tử to lớn. Quách Tĩnh thấy thiếu nữ

giơ tay nhấc chân đều có phép tắc. rõ ràng võ công không kém. còn đại hán kia võ

nghệ cũng bình thường. Đấu thêm vài chiêu. thiếu nữ áo đỏ cố ý để lộ sơ hở. thượng

bàn trống trải. đại hán kia cả mừng. song quyền ra chiêu Song giao xuất động vù vù

đánh thẳng vào ngực đối phương. Thiếu nữ kia thân hình hơi nghiêng qua đã lập tức

tránh khỏi. tay trái quét ngang. bình một tiếng đánh trúng lưng đại hán. Đại hán kia

thu chân không kịp. ngã chúi đầu về phía trước. mặt mũi dính đầy bụi cát. lồm cồm

bò dậy. thẹn thùng xấu hổ lủi vào đám đông. Mọi người đứng xem nhao nhao khen

ngợi ầm ĩ.

Thiếu nữ kia vuốt vuốt lại mái tóc. lui về đứng dưới ngọn cờ. Quách Tĩnh thấy

nàng khoảng mười bảy mười tám tuổi. đứng như cây ngọc. tuy trên mặt có vẻ phong

trần nhưng mắt sáng răng trắng. dung mạo xinh đẹp. Lá cờ gấm bay phần phật trong

gió. khiến mặt cô gái lúc rõ lúc khuất. Bên trái ngọn cờ cắm một ngọn thương sắt.

bên phải có hai ngọn đoản kích.

Chỉ thấy thiếu nữ kia và một hán tử trung niên hạ giọng nói mấy câu. Hán tử

kia gật gật đầu. chắp tay vái người xem chung quanh bốn cái rồi lớn tiếng nói Tại

hạ họ Mục tên Dịch. người Sơn Đông. đi ngang quý địa. một là không cầu danh. hai

là không vì lợi chỉ vì tiểu nữ đã đến tuổi cập kê vẫn chưa có người mai mối. Nó từng

có một lời thề là không mong chồng giàu sang. chỉ cần là hảo hán võ nghệ siêu

quần. vì vậy lớn mật tỷ võ chiêu thân. Phàm những người từ ba mươi tuổi trở xuống.

hiện chưa có vợ. có thể thắng được tiểu nữ một quyền nửa cước thì tại hạ sẽ lập tức

gả tiểu nữ cho y. Hai cha con tại hạ đi từ Nam lên Bắc. trải qua bảy lộ. chỉ vì các

bậc hào kiệt thành danh đều đã có vợ. mà các bậc thiếu niên anh hùng lại không

chịu hạ cố. nên thủy chung vẫn chưa tìm được lương duyên. Nói tới đó dừng lại

một lúc. ôm quyền nói Bắc Kinh là nơi ngọa hổ tàng long. ắt có nhiều cao nhân

hiệp sĩ. tại hạ hành sự hoang đường. xin các vị rộng lòng bỏ qua .

Quách Tĩnh thấy Mục Dịch lưng to vai rộng. thân thể rất cao lớn nhưng vai hơi

gù. tóc mai điểm bạc. mặt đầy nếp nhăn. thần sắc rất sầu khổ. mặc một bộ quần áo

vải thô vá chằng chịt. còn cô gái lại ăn mặc rất đẹp đẽ.

Mục Dịch nói xong. chờ thêm một lúc. chỉ nghe đám người xôn xao bàn tán

cười nói. lại bình phẩm cô gái từ đầu tới chân nhưng không ai dám bước ra động

thủ. ngẩng đầu nhìn trời chỉ thấy mây xám hạ xuống. gió bấc nổi lên. bèn nói một

mình Xem ra chỉ lát nữa là có tuyết lớn. ? , hôm ấy sắc trời cũng thế này.... Rồi

quay người rút ngọn cờ lên. đang định cuốn lá cờ có bốn chữ Tỷ võ chiêu thân lại.

chợt hai phía đông tây trong đám đông đồng thời có tiếng kêu lớn Khoan đã rồi

có hai người nhất tề nhảy ra.

Mọi người đứng xem chung quanh nhìn thấy bất giác cười phá lên. Nguyên

người phía đông là một ông già to béo. râu quai nón đầy mặt. quá nửa đã hoa râm.

tuổi tác ít nhất cũng phải trên năm mươi. Người phía tây thật càng buồn cười chính

là một hòa thượng đầu trọc. Người béo mập nói với mọi người Cười cái gì ? Y tỷ

võ chiêu thân. ta còn chưa có vợ. chẳng lẽ không được tỷ võ à ?. Hòa thượng kia

mặt mày rạng rỡ nói Lão công công. cho dù ngươi thắng thì một khuê nữ dung

mạo như hoa thế kia mà bắt nàng vừa lấy chồng đã phải làm quả phụ sao?. Người

béo mập tức giận nói bậy ngươi tới đây làm gì ?. Hòa thượng nói Được một người

vợ xinh đẹp như thế thì hòa thượng ta sẽ lập tức hoàn tục. Mọi người chung quanh

lại cười ầm.

Cô gái kia trên mặt lộ vẻ tức giận. mày liễu dựng ngược. cởi chiếc áo khoác

vừa khoác vào. định bước lên động thủ. Mục Dịch kéo tay con gái một cái. bảo

nàng tạm ẩn nhẫn đừng nóng nảy. rồi tiện tay lại cắm ngọn cờ xuống đất.

Bên kia hòa thượng và người béo mập tranh nhau muốn tỷ võ trước với cô gái.

mỗi bên một câu. đã cãi ầm lên tới mức không sao can được. bọn vô lại đứng cạnh

cười nói Thì hai ông anh cứ đánh nhau một trận trước xem ai thắng đã nào. Hòa

thượng nói Được lão công công. chúng ta đùa đùa một lúc. Nói xong vù một tiếng

vung quyền đánh ra. Người béo mập nghiêng đầu tránh qua. đánh lại một quyền.

Quách Tĩnh thấy hòa thượng sử dụng là Thiếu Lâm La Hán quyền. người béo

mập sử dụng Ngũ hành quyền. đều là công phu ngoại môn. Hòa thượng nhô lên hụp

xuống. thân thủ mau lẹ. Người béo mập thì quyền cước trầm hùng. đừng khinh y

lớn tuổi. chứ chiêu nào cũng oai mãnh . Đấu tới lúc hăng. hòa thượng nghiêng

người sấn vào. bình bình bình liên tiếp đánh trúng hông người béo mập ba quyền.

người béo mập hự liên tiếp ba tiếng. nhịn đau không tránh. tay phải vung cao như

một quả chùy lớn giáng thẳng xuống. đánh trúng đầu trọc của hòa thượng. Hòa

thượng đỡ không được. ngã ngồi xuống đất. thoáng ngẩn người rồi đột nhiên rút

giới đao trong tăng bào ra. chém vào bắp chân người béo mập.

Mọi người đứng xem chung quanh bật tiếng la lớn. Người béo mập nhảy qua

một bên. vươn tay rút ở lưng ra một ngọn thiết tiên. nguyên cả hai đều đã ngầm giắt

binh khí trong người. Trong chớp mắt đao tới roi qua. roi tới đao qua. đánh nhau

đến lúc hăng máu. Mọi người đứng xem miệng khen hay nhưng chân không ngừng

lùi về phía sau. chỉ sợ binh khí không có mắt. lỡ làm mình bị thương.

Mục Dịch bước tới cạnh hai người. cao giọng nói Xin hai vị dừng tay. Đây là

nơi kinh sư. không thể vung đao động thương Hai người kia đánh tới lúc hăng

máu. đời nào đếm xỉa tới y ? Mục Dịch chợt nghiêng người sấn hào phóng chân đá

ngọn giới đao trên tay hòa thượng tung ra rồi tiện tay chụp luôn đầu ngọn thiết tiện

đẩy một cái kéo một cái. người béo mập giữ không được đành phải buông tay Mục

Dịch ném mạnh ngọn thiết tiên xuống đất Hòa thượng và người béo mập không

dám nói gì nhiều. đều nhặt võ khí của mình rồi lủi vào đám đông bỏ đi.

Mọi người đứng xem chung quanh cười ầm lên. chợt nghe tiếng nhạc ngựa

leng keng. mấy mươi tên đầy tớ khỏe mạnh hộ tống một thiếu niên công tứ phi ngựa

tới. Vị công tử ấy thấy ngọn cờ Tỷ võ chiêu thân. đưa mắt nhìn qua cô gái cười khẽ

một tiếng. xuống ngựa bước vào đám đông. nhìn cô gái nói Tỷ võ chiêu thân có lẽ

là vị cô nương này phải không ?. Cô gái đỏ mặt quay đầu đi không đáp.

Mục Dịch bước lên ôm quyền nói Tại hạ họ Mục. công tử gia có gì dạy bảo

?. Công tử kia nói Quy củ tỷ võ chiêu thân là thế nào ? Mục Dịch nói qua một

lượt. Công tử kia nói Vậy thì ta cũng thử xem. Quách Tĩnh thấy công tử này diện

mạo tuấn tú khoảng mười tám mười chín tuổi. mặc áo cẩm bào. phục sức vô cùng

hoa lệ. nghĩ thầm Vị công tử này với cô nương kia quả thật là một đôi. may mà

mới rồi hòa thượng và lão già béo mập kia võ công kém cỏi. nếu không thì... nếu

không thì....

Mục Dịch ôm quyền cười lấy lòng. nói Công tử gia nói đùa rồi. Công tử kia

nói Sao ngươi biết ?. Mục Dịch nói Cha con tiểu nhân là người giang hồ thảo

mãng. làm sao dám sánh với công tử ? Mà nói lại thì đây không phải là trò đánh

cuộc tầm thường. mà có quan hệ tới việc chung thân đại sự của tiểu nữ. xin công tử

gia tha lỗi cho. Công tử kia nhìn cô gái áo đỏ một cái. nói Các ngươi tỷ võ thiêu

thân đã bao lâu rồi ?. Mục Dịch đáp Trải qua bảy lộ . đã hơn nửa năm rồi. Công

tử kia ngạc nhiên nói Chẳng lẽ vẫn không có ai đánh thắng được cô ta sao ?

Chuyện này thì ta không tin. Mục Dịch cười khẽ một tiếng. nói Nghĩ lại chắc

những người võ nghệ cao cường nếu không phải đã có vợ thì lại không thèm động

thủ với tiểu nữ.

Công tử kia kêu lên Lại đây. lại đây. lại đây ! Ta thử xem sao. rồi từ từ bước

vào bãi đất.

Mục Dịch thấy y nhân phẩm tú nhã. phong thái thanh sảng. nghĩ thầm Nếu

người này là thiếu niên con nhà bình thưởng thì cũng xứng đôi với con gái mình.

Nhưng y là công tử nhà giàu. đây lại là kinh sư Đại Kim. cha anh của y nếu không

phải là quan lớn trong triều thì cũng là kẻ có tiền có thế. Con gái mình nếu thắng y

thì khó tránh được hậu hoạn. còn nếu thua y thì chẳng lẽ mình lại có thể kết thông

gia với hạng người này sao ?. bèn nói Cha con tiểu nhân là kẻ quê mùa nơi sơn

dã. không dám giao đấu với công từ gia. Chúng ta tử biệt ở đây thôi.

Công tử kia cười nói Đây chỉ là trau dồi võ nghệ. điểm tới là dừng. ngươi cứ

yên tâm. ta quyết không làm cô nương của ngươi đau là được rồi. rồi quay nhìn cô

gái cười nói Cô nương. chỉ chạm nhẹ vào ta một quyền cũng kể như ngươi thắng.

có được không ?. Cô gái nói Tỷ võ ra chiêu. thắng bại tự có công bằng. Trong

đám đông lập tức có người kêu lên Động thủ mau đi. Đánh sớm thì kết thân sớm.

có con bế sớm !. mọi người đều cười ầm ĩ. Cô gái cau mày xấu hổ không nói gì.

cởi áo khoác ra. nhìn công tử khẽ chúc một câu vạn phúc. Công tử đáp lễ. cười nói

Cô nương. xin mời. Mục Dịch tự nhủ Vị công tử gia này được nuông chiều quen

thói. chẳng lẽ lại biết võ công thật sao ? Phải đánh đuổi y đi thật mau. rồi chúng ta

sẽ ra thành. khỏi sinh chuyện rắc rối bèn nói Vậy xin công tử cởi bỏ áo dài ra.

Công tứ kia cười khẽ nói Không cần đâu.

Mọi người đứng xem chung quanh đã thấy võ nghệ của cô gái kia. nghĩ thầm

ngươi khoác lác như thế lát nữa sẽ phải nếm mùi đau khổ. cũng có người nói Cha

con họ Mục là người đi lại trên giang hồ. làm sao dám đắc tội với vương tôn công từ

? Nhất định phải nhường nhịn y. không để y mất thể diện. Lại có người thì thào

Ngươi tưởng họ tỷ võ chiêu thân thật à ? Họ là nhờ có con gái xinh đẹp. lại biết võ

nghệ. hai cha con lấy đó để lừa lấy tiền bạc thôi. vị công tử gia này sắp tới nhất định

sẽ tốn tiền rồi.

Cô gái kia nói Công tử. xin mời. Công tử kia phất nhẹ tay áo. thân hình xoay

qua bên trái . ống tay áo bên phải đột nhiên từ phía sau phất vào mặt cô gái. Cô gái

thấy y xuất thủ bất phàm. thoáng hoảng sợ. cúi người luồn lên phía trước. đã lướt

qua dưới tay áo y. Nào ngờ công tứ kia chiêu số rất mau lẹ. nàng vừa tránh thoát

qua dưới tay áo. ống tay áo bên trái y đã phất ra một luồng kình phong đánh vào

giữa mặt. đòn này khiến nàng trước mặt trên đầu đều có tay áo. hai tay áo giáp kích

rất khó tránh khỏi. Cô gái điểm chân phải một cái. thân hình như tên rời cung vọt

lại phía sau biến chiêu cứu nguy. thân thủ rất mau lẹ Công tử kêu lên một tiếng

Giỏi !. bước thẳng vào ra chiêu. không chờ hai chân nàng chạm đất đã tiếp tục

vung tay áo phất tới. Cô gái đang trên không nghiêng người một cái. cước trái

phóng ra đá thẳng vào sống mũi đối phương. đó là lối lấy công làm thủ. công từ kia

chỉ còn các tránh qua bên phải. hai người đồng thời rơi xuống đất. Công tứ kia đánh

ra ba chiêu mau lẹ phi thường. mà cô gái kia ra ba chiêu tránh né cũng mười phần

linh hoạt. người nào cũng ngấm ngầm khâm phục đối phương. đưa mắt nhìn nhau

một cái. Cô gái chợt đỏ mặt. vung tay ra chiêu. Hai người đấu tới lúc mau lẹ. chỉ

thấy công tử đi khắp bãi đất. cẩm bào trên người rực rỡ óng ánh. cô gái tiến lui né

tránh. áo quần màu đỏ phơ phất như một đám mây hồng.

Quách Tĩnh đứng cạnh càng nhìn càng ngạc nhiên. nghĩ thầm hai người này

tuổi tác cũng xấp xỉ như mình mà đều cùng luyện được một thân võ nghệ như thế

quả thật rất khó. lại nghĩ hai người bọn họ tuổi tác tướng mạo đều xứng đôi với

nhau. nếu có thể kết làm vợ chồng thì câu chuyện tỷ võ chiêu thân này sẽ trở nên rất

thú vị.

Y há hốc miệng. đang cao hứng khen ngợi. chợt thấy tay áo dài của công tử bị

cô gái chụp trúng. soạt một tiếng giật đứt một nửa. Cô gái nhảy lui ra một bên. ném

mảnh tay áo lên không.

Mục Dịch kêu lên Công tử gia. chúng tôi đắc tội rồi. rồi quay nhìn cô gái nói

Đi về thôi !.

Công tử kia sa sầm mặt. quát Còn chưa phân thắng bại mà !. Hai tay nắm lấy

vạt áo phanh ra một cái cúc áo bằng ngọc trên áo bắn tung tóe. Một tên đầy tớ bước

vào cởi giúp trường bào cho y. một tên khác bước lên nhặt cúc áo. Chỉ thấy công tử

kia bên trong mặc một tấm áo đoạn màu hồ lục. ngang lưng giắt một chiếc khăn lau

mồ hôi màu thông lục. quả đúng là mặt đẹp như ngọc. môi đỏ như son.

Y chưởng trái vung ra phía trước chém gió một nhát. lần này thì bộc lộ công

phu thật sự. một luồng kình phong mãnh liệt quét tà áo của cô gái bay lên. Lần này

thì Quách Tĩnh. Mục Dịch và cô gái nọ đều hoảng sợ. nghĩ thầm Thật không ngờ

một người tướng mạo tuấn tú thế này mà công phu lại ghê gớm như vậy !.

Lúc ấy công tứ kia đã không nhường nhịn nữa. chưởng phong vù vù. đánh tới

lúc hăng. cô gái không làm sao sấn vào cách y ba thước.

Quách Tĩnh nghĩ thầm Vị công tử này công phu cao cường. cô nương kia

không phải là địch thủ. việc hôn nhân này ắt xong. mừng thầm cho đôi bên. Lại

nghĩ sáu vị sư phụ thường nói cao thủ võ học ở Trung nguyên rất nhiều. quả thật

không sai. Vị công tử gia này chưởng pháp kỳ diệu biến hóa linh xảo. nếu động thủ

với mình thì có quá nửa là mình không chống nổi y.

Mục Dịch cũng đã sớm nhìn ra thế thắng bại của đôi bên. kêu lên Niệm nhi.

không cần tỷ thí nữa. công tử gia hơn con nhiều lắm. Nghĩ thầm Thiếu niên này

võ công cao cường. dường như không chỉ là bọn đệ tử khố gấm chỉ biết cờ bạc trai

gái. để hỏi rõ gia thế của y xem. chỉ cần không phải là con quan lại nước Kim thì

con gái mình cũng có chỗ nương nhờ suốt đời. bèn luôn miệng kêu lớn. bảo hai

người dừng tay.

Hai người đang đấu tới lúc quyết liệt. nhất thời làm sao dừng tay được ? Công

tử kia nghĩ thầm Bây giờ mà ta muốn đả thương ngươi thì dễ như trở bàn tay. chỉ là

có chỗ không nên. Đột nhiên chưởng biến thành trào móc lên đã nắm được cổ tay

trái cô gái. cô gái sau cơn hoảng sợ lập tức giật mạnh ra. Công tử kia thuận thế đẩy

nhẹ một cái. cô gái chân đứng không vững. đã sắp ngã lăn ra đất. công tử kia tay

trái choàng qua đã ôm nàng vào lòng. Mọi người đứng xem chung quanh lại hò reo

khen ngợi. chỉ nghe tiếng ầm ầm vang thành một tràng.

Cô gái xấu hổ mặt mũi đỏ bừng. hạ giọng năn nỉ Buông ta ra mau đi ! Công

tử kia cười nói Ngươi gọi ta một tiếng thân ca ca. ta sẽ buông ngươi ra. Cô gái

giận y khinh bạc. dùng sức giẫy một cái. nhưng bị y ôm chặt. làm sao giẫy ra được?

Mục Dịch bước lên nói Công tử thắng rồi. xin buông tiểu nữ ra đi !. Công tử

kia hô hô cười lớn. vẫn không chịu buông.

Cô gái nóng ruột. phi chân đá vào huyệt Thái dương của y. buộc y không thể

không buông tay ra. Công tử kia buông tay phải ra. giơ tay gạt một cái. cổ tay móc

lại đã nắm được chân phải của nàng. công phu cầm nã của y quả thật đã sử dụng

như ý. bắt tay là nắm được tay. bắt chân là nắm được chân. Cô gái càng nóng ruột.

cố sức giật chân lại. chiếc hài thêu hoa hồng trên bàn chân tuột ra. nhưng rốt lại

cũng đã giằng ra được khỏi vòng tay của y. ngồi phếch dưới đất. xấu hổ cúi đầu sờ

sờ chiếc tất trắng. Công tử kia cười hì hì. đưa chiếc hài lên mũi làm ra vẻ ngửi ngửi.

Bọn vô lại bên ngoài lẽ nào lại không thừa cơ pha trò. đồng thanh kêu lên Thơm

quá !.

Mục Dịch cười nói Tôn tính đại danh của ngươi là gì ? Công từ cười nói

Không cần nói đâu !. rồi quay lại khoác cẩm bào lên. nhìn cô gái áo đỏ một cái

nhét chiếc hài thêu vào bọc. Đúng lúc ấy một trận gió mạnh thổi lên. trên không lác

đác có mấy bông tuyết rơi xuống. đám người nhàn rỗi chung quanh có nhiều kẻ kêu

lên Tuyết rơi rồi. tuyết rơi rồi ! .

Mục Dịch nói Chúng tôi ngụ ở khách sạn Cao Thăng. trên phố lớn phía tây

thành. mời về đó nói chuyện. Công tử kia nói Nói chuyện gì ? Tuyết rơi rồi. Ta

phải về nhà đây. Mục Dịch ngạc nhiên biến sắc nói Ngươi đã thắng được tiểu nữ.

ta đã nói trước. tự nhiên sẽ gả con gái cho ngươi. Đây là việc chung thân đại sự. há

lại có thể qua loa cho xong ?. Công tử kia hô hô cười rộ. nói Bọn ta chỉ là đùa

chơi bằng quyền cước. kể ra cũng hay. Còn chiêu thân à. ha ha. xin cám ơn!.

Mục Dịch tức xanh mặt. nhất thời không nói nên lời. chỉ vào y nói Ngươi...

ngươi....

Một tên tùy tùng của công tử cười nhạt nói Công tử gia của bọn ta là hạng

người nào. lại đi thông gia với hạng người giang hồ hèn hạ các ngươi à ? Ngươi nằm

mơ giữa ban ngày rồi đấy !. Mục Dịch giận quá vung tay tát một cái. lực đạo rất

mạnh. tên tùy tùng ấy lập tức ngất đi luôn. Công tứ kia cũng không cãi cọ với y sai

người đỡ tên tùy tùng ấy rồi lên ngựa. Mục Dịch tức giận nói Ngươi định đùa giỡn

với bọn ta một chút phải không ?. Công tử kia cũng không đáp chân trái đã đạp lên

bàn đạp.

Mục Dịch tay trái lật một cái. nắm cánh tay trái của y quát Được. con gái ta

cũng không thể gả cho kẻ tiểu nhân khinh bạc như ngươi. trả chiếc hài đây !. Công

tử kia cười nói Đó là cô ta tình nguyện tặng ta. có liên can gì tới ngươi ? Chiêu

thân thì không cần. nhưng chiếc hài này thì không thể không cần. Tay trái vung

một vòng tròn nhỏ. vừa hơi vận kình đã hất tay Mục Dịch ra. Mục Dịch tức giận

toàn thân phát run. quát Ta liều mạng với ngươi !. rồi nhảy vọt lên tung người về

phía trước. hai tay ra chiêu Chung cổ tề minh đánh vào huyệt Thái dương hai bên

trán địch nhân. Công tứ kia ngửa người tránh khỏi. chân trái đặt trên bàn đạp ngựa

nhấc lên. phi thân vọt vào bãi đất trống cười nói Nếu ta đánh bại lão già nhà ngươi.

thì ngươi không được ép ta làm con rể nữa nhé !.

Người xem chung quanh phần đông đều tức giận gã công tử này khinh bạc vô

hạnh. cậy thế khinh người. ngoài vài tên vô lại hô hô cười lớn. số còn lại đều nén

giận không nói gì.

Mục Dịch không nói. vặn lưng một cái ra chiêu Hải yến lược ba. thân hình vọt

lên lao nhanh về phía công tử. Công tứ kia biết y giận lắm. lúc ấy không dám coi

thường. nép người qua một bên. chưởng trái ra chiêu Độc xà tầm huyệt thủ đâm vào

bụng dưới y. Mục Dịch né qua bên phải. chưởng phải mau lẹ đánh vào huyệt Kiên

tĩnh của đối phương. Công tử kia vai trái hơi trầm xuống tránh qua phát chỉ. không

chờ chưởng trái rút về. chưởng phải đã từ dưới chưởng trái đánh mau ra một chiêu

Thâu vân hoán nhật. cánh tay trái bên trên che mất tầm nhìn của đối phương.

chưởng này xuất kỳ bất ý. vô cùng hiểm độc. Mục Dịch tay trái trầm xuống một cái.

khuỷu tay đã đánh xuống chưởng của y. tay phải quét ngang ra một quyền. đợi y cúi

đầu tránh. đột nhiên hai tay chắp lại một chiêu Vi Đà hiến chữ đánh vào cằm y.

Công tử kia lúc ấy bất kể biến chiêu thế nào đều không khỏi bị trúng của y

một chưởng. chợt nảy ý độc ác hai tay đưa mau lên nhanh như chớp. mười ngón tay

chia ra chụp lên hai mu bàn tay của Mục Dịch. kế nhảy ra phía sau. đầu mười ngón

tay đã nhuộm màu đỏ.

Những người đứng xem chung quanh đều bật tiếng la hoảng. chỉ thấy Mục

Dịch mu bàn tay máu chảy ròng ròng. Cô gái vừa giận vừa sợ. vội bước lên đỡ cha.

xé vạt áo cha băng bó cho y. Mục Dịch đẩy con gái một cái. nói Tránh ra. hôm nay

không liều mạng với y không xong.

Cô gái kia mặt hoa ảm đạm. nhìn chằm chằm vào công tử kia. đột nhiên rút

trong bọc ra một ngọn chuỳ thủ đâm vào ngực mình. Mục Dịch cả kinh. bất kể

mình sẽ bị thương. đưa tay chặn lại. cô gái thu thế không kịp. nhát kiếm ấy đâm

trúng bàn tay của cha.

Quách Tĩnh đứng xem nhìn thấy chuyện bất bình như thế đời nào nhịn được

nữa ? Thấy công tử kia chùi máu trên mười ngón tay vào áo. lại định lên ngựa. lúc

ấy hai tay rung lên. nhè nhẹ đẩy những người phía trước ra bước vào bãi đất. kêu lên

Này. ngươi làm thế là không đúng rồi! .

Công tử kia thoáng ngẩn người rồi cười nói Vậy làm sao mới đúng ?. Đám

thủ hạ tùy tùng thấy Quách Tĩnh ăn mặc quê mùa. nói giọng phương Nam. lại nghe

công tử nhại giọng y để pha trò. đều buông tiếng cười rộ .

Quách Tĩnh ngơ ngác. cũng không biết họ cười gì nghiêm mặt nói Ngươi phải

cưới vị cô nương này mới đúng .

Công tử kia nghiêng nghiêng đầu. cười sằng sặc nói Tại sao ta phải cưới chứ

? Quách Tĩnh nói Nếu ngươi không muốn cưới nàng sao lại bước vào tỷ võ ? Trên

lá cờ của nàng ghi rất rõ bốn chữ Tỷ võ chiêu thân mà. Công tử kia sa sầm mặt. nói

Thằng tiểu tử nhà ngươi dây vào chuyện không phải của mình. là muốn gì ?.

Quách Tĩnh nói Vị cô nương này dung mạo đã xinh đẹp. võ nghệ lại cao cường.

sao ngươi không muốn? Ngươi không thấy nàng tức giận tới mức vung đao muốn tự

tử sao ?. Công tử kia nói Nói chuyện với thằng tiểu tử ngốc nhà ngươi chỉ phí lời.

rồi quay người định bỏ đi. Quách Tĩnh vươn tay cản. nói ồ. sao lại muốn bỏ đi ?.

Công tử kia nói Cái gì ?. Quách Tĩnh nói Ta đã chẳng khuyên ngươi cưới vị cô

nương này rồi sao ?. Công tử kia cười gằn một tiếng. rảo chân bước đi.

Mục Dịch thấy Quách Tĩnh khảng khái trượng nghĩa. biết y là một thiếu niên

nóng nảy thẳng thắn. nhưng nghe y trò chuyện với công tử thì rõ ràng tâm địa thuần

phác. hoàn toàn không hiểu việc đời. lúc ấy bèn bước tới bên cạnh nói với y Tiểu

huynh đệ. đừng đếm xỉa gì tới y. chỉ cần ta còn một hơi thở thì mối thù này không

thể không trả. rồi cao giọng quát Này. người để lại tên họ xem sao !.

Công tử kia cười nói Ta đã nói không thể gọi ngươi là cha vợ. ngươi còn hỏi

tên ta làm gì ? Quách Tĩnh cả giận vọt người nhảy qua quát Vậy thì ngươi trả lại

hài cho vị cô nương kia. Công tử nổi giận nói Có liên can gì tới ngươi ? Ngươi

ưng ý vị cô nương này rồi phải không ?. Quách Tĩnh lắc đầu nói Không phải ! Rốt

lại ngươi có chịu trả không? Công tử đột nhiên vung tay trái ra tát mạnh vào mặt

Quách Tĩnh một cái. Quách Tĩnh cả giận. thi triển phép Giảo nã trong Cầm nã thủ.

tay trái ngửa lên trên xoay ra bên phải. tay phải úp xuống dưới xoay ra bên trái. hai

tay giao nhau chụp xuống. Vừa chụp được một cái cũng đồng thời giữ cứng huyệt

Mạch môn trên hai cổ tay công tử.

Công tử kia vừa sợ vừa giận. giật một cái không giằng ra được. quát lên

Ngươi muốn chết à ? phi chân phải đá thẳng vào âm nang Quách Tĩnh. Quách

Tĩnh hai tay gạt mạnh. ném y trở vào bãi đất.

Công tứ kia công phu khinh công rất cao cường. đã thấy y bị ném đầu vai chúc

xuống đất. nào ngờ sắp chạm đất thì chân phải đạp mạnh xuống đất một cái đã đứng

bật dậy. Y vội cởi chiếc cẩm bào ra quát Thằng tiểu tử thối tha nhà ngươi chán

sống rồi phải không ? Có giỏi thì lại đây so tài với công tử gia.

Quách Tĩnh lắc đầu nói Tại sao ta phải đánh nhau với ngươi ? Ngươi đã

không chịu cưới cô ta thì cứ trả lại chiếc hài thôi.

Mọi người đứng xem chung quanh nghĩ rằng Quách Tĩnh bước ra can thiệp

chuyện bất bình. đều muốn nhìn thấy công phu của y. không ngờ y chợt lâm trận rút

lui. mấy tên vô lại nhao nhao kêu lên Chỉ nói mà không đánh thì đâu phải là hảo

hán ?.

Công tử kia mới rồi bị Quách Tĩnh nắm cứng hai tay ném ra một cái. biết y võ

công không kém. nội lực thâm hậu. trong lòng cũng có ba phần úy kỵ. thấy y không

muốn động thủ rất hợp ý mình. nhưng bị y đòi trả lại chiếc hài thêu. trước chỗ hàng

bao nhiêu con mắt nhìn chằm chằm như thế này thì làm sao chịu được ? Lúc ấy liền

vắt chiếc áo cẩm bào lên vai. cười gằn quay đi. Quách Tĩnh đưa tay trái ra nắm

chiếc cẩm bào của y kêu lên Tại sao lại bỏ đi?.

Công tử kia chợt thi triển mưu kế. cánh tay đẩy ra một cái. chiếc cẩm bào bay

lên chụp vào đầu Quách Tĩnh. kế đó song chưởng cùng vung ra đánh mạnh vào

sườn y.

Quách Tĩnh đột nhiên thấy trước mặt tối đen. đồng thời ngực bị một luồng

kình phong đánh tới. vội hóp bụng lại nhưng đã không kịp. chát chát hai tiếng. ngực

đã bị trúng hai chưởng. Máy là y từng theo Đan Dương tử Mã Ngọc tu tập nội công

chính tông của huyền môn hai năm. hai chưởng ấy tuy đánh vào ngực y đau thấu

xương nhưng cũng không làm y bị thương được đang lúc nguy cấp ấy hai chân vung

lên theo Uyên ương liên hoàn cước liên tiếp đá ra. trong chớp mắt đá ra chín cước.

Đó là tuyệt học bình sinh của Mã vương thần Hàn Bảo Câu. dưới chân từng đá ngã

vô số hảo hán Nam Bắc. Quách Tĩnh tuy chưa học được tới chỗ tinh túy trong cước

pháp của Tam sư phụ. trên đầu lại bị chiếc áo cẩm bào chụp xuống không nhìn thấy

gì. chỉ là phi cước đá bừa ra. nhưng công tử kia cũng bị y đá tới mức tay chân luống

cuống. liên tiếp tránh được bảy cước đầu nhưng hai cước cuối cùng lại không thể

tránh được. huỵch huỵch hai tiếng. đùi phải đùi trái đều bị đá trúng.

Hai người đồng thời nhảy vế phía sau. Qụách Tĩnh vội giật tấm áo cẩm bào

chụp trên đầu xuống. bất giác vừa sợ vừa giận. nghĩ thầm đầu tiên đã nói rõ là tỷ võ

chiêu thân. công tử này tỷ võ đã thắng lại không kể gì tín nghĩa. không muốn lấy cô

nương kia mà mình nói đạo lý với y. y lại đánh mình trước. mà còn hạ độc thủ. nếu

mình không luyện qua nội công. bị trúng hai chường này há chẳng phải là gãy

xương nát gân. nội tạng bị thương sao ? Y tính tình chất phác. từ nhỏ ăn ở với

những người thô mãng thành thật nên hoàn toàn không biết gì về lòng người gian ác

Tuy mấy năm nay bọn Chu Thông. Toàn Kim Phát đã nói cho y nghe không ít về

những chuyện tàn ác gian trá trên giang hồ nhưng y chỉ coi như chuyện cổ tích.

nghe qua là xong. đã không phải là kinh nghiệm của bản thân thì khó mà in sâu vào

óc. Lúc ấy sau lúc căm giận. lại hoang mang không hiểu. đúng là không tin trên thế

gian lại có những chuyện như vậy.

Công tử kia bị trúng hai cước chợt đùng đùng nổi giận. thân hình chớp lên. đột

nhiên đã sấn vào cạnh Quách Tĩnh. chưởng trái ra chiêu Tà quải đơn tiên. vù một

tiếng đập xuống đỉnh đầu y. Quách Tĩnh giơ tay gạt. hai tay chạm nhau. chỉ thấy

trước ngực đau buốt. trong lòng cả kinh. bị công tử kia liên tiếp tấn công mấy chiêu.

móc chân một cái. ngã ngửa ra đất Đám tùy tùng của công tử đều cười rộ lên. Công

tử kia phủi phủi bụi đất trên đùi. cười nhạt nói Bằng vào công phu mèo què ấy mà

muốn can thiệp chuyện bất bình à ? Về nhà bảo sư nương của ngươi dạy thêm hai

mươi năm nữa đi !.

Quách Tĩnh không nói tiếng nào. hít sâu một hơi. vận khí mấy vòng trong

ngực. lập tức thấy bớt đau. nói Ta không có sư nương ?. Công tử kia hô hô cười

lớn. nói Vậy thì bảo sư phụ ngươi mau cưới một người đi ?. Quách Tĩnh đang

định nói Ta có sáu vị sư phụ. trong đó một người là phụ nữ nhưng thấy công tử

kia đang định đi ra khỏi bãi đất. không kịp nói câu ấy vội sấn lên gọi Xem quyền

đây !. tay quyền từ hông đánh lên nhắm vào gáy y. Công tử kia cúi đầu tránh qua.

Quách Tĩnh quyền tay trái móc lại đánh vào mặt y. Công tử kia đưa tay gạt ra. hai

người hai tay chạm nhau. ai cũng vận nội kình hất ra ngoài. Quách Tĩnh công lực

mạnh hơn. công tử kia võ công cao hơn. nhất thời giằng co bất phân thắng bại.

Quách Tĩnh hít mạnh một hơi. đang định tăng thêm kình lực lên cánh tay. chợt

thấy cánh tay đối phương đột nhiên rút lại. kình lực trên tay đè vào khoảng không.

thân hình không tự chủ được nhào lên phía trước. vội lấy thế đứng vững lại thì

chưởng của địch nhân đã đánh tới hậu tâm. Quách Tĩnh vội vung chưởng lại đón đỡ.

nhưng y đang bị động. đối phương lại chủ động. công tử kia quát Cút đi ?. chưởng

lực xô ra. Quách Tĩnh vừa giao quyền lại ngã xuống. lần này là ngã sấp. Y khuỷu

tay trái vừa chạm đất. thân hình đã bật lên. xoay nửa vòng trên không. chân trái

quét ngang ra đá vào giữa ngực công tử kia.

Những người đứng xem chung quanh thấy y biến chiêu mau lẹ như thế. gần

như chuyển bại thành thắng. những người hơi biết võ nghệ đều cất tiếng khen ngợi.

Công tử kia nép người qua bên trái. song chưởng hư hư thực thực. một chưởng

để quấy rối. một chưởng để tấn công. Lúc ấy Quách Tĩnh bèn thi triển Phân cân

thác cốt thủ. hai tay bay múa. chụp gân bẻ khớp. chiêu nào cũng không rời các

huyệt đạo khớp xương của đối phương. Công tử kia thấy đòn tới của y lợi hại.

chưởng pháp đột nhiên biến hóa. cũng thi triển Phân cân thác cốt thủ. Nhưng công

phu này của Quách Tĩnh là do Diệu thủ thư sinh Chu Thông tự sáng tạo. khác hẳn

với của các danh sư ở Trung nguyên. Hai người quyền lộ rất giống nhau nhưng thủ

pháp chiêu thức thì khác hẳn. đánh được vài chiêu. một người chĩa hai ngón tay

phóng vào huyệt Dưỡng lão sau cổ tay đối phương. người kia lật tay móc lại kéo ra.

chụp vào khớp ngón tay địch nhân. Đôi bên đều úy kỵ nhau. đều không dám ra đòn

thật sự. vừa phát đã thu. cứ thế qua ba bốn mươi chiêu lại càng bất phân thắng bại.

Tuyết bay lả tả. trên đầu trên vai mọi người đều đã phủ một lớp tuyết mỏng.

Công tử kia đánh lâu không thắng. chợt để lộ một chỗ sơ hở. để trống trước

ngực. Quách Tĩnh thừa cơ sấn vào ngón tay điểm mau tới huyệt Cưu vĩ trên ngực

đối phương. chợt động tâm niệm Mình và y không hề có oán thù. không thể ra tay

quá nặng ?. ngón tay hơi nghiêng đi. phóng chệch qua bên cạnh. Nào ngờ tay phải

của công tử kia đột nhiên xuyên ra. đấy hai tay của Quách Tĩnh ra ngoài. quyền trái

bùng bùng hai phát đập vào giữa lưng y. Quách Tĩnh vội co người lùi lại phía sau.

phát chưởng cũng đánh tới lưng công tử kia. Công tử kia đã sớm nghĩ tới chiêu ấy.

tay phải móc lại xoay vòng giữ cứng cồ tay y. dùng chiêu Thuận thủ khiên dương

kéo mạnh ra ngoài. chân phải đạp vào ống chân phải Quách Tĩnh. mượn lực đẩy

lực. Quách Tĩnh lập tức không đứng vững. huỵch một tràng ngã vật xuống đất.

Mục Dịch hai tay nhờ con gái băng bó vết thương. đứng dưới ngọn cờ xem hai

người giao đấu. thất Quách Tĩnh ngã liên tiếp ba lần. rõ ràng không phải là đối thủ

của công tử kia. vội bước tới đỡ y lén. nói Lão đệ chúng ta đi thôi. không cần phải

đôi co với bọn khốn này.

Quách Tĩnh ngã một cái vừa rồi đầu váng mắt hoa. trán đập xuống đất đau

quá. lửa giận bùng lên. giằng ra khỏi tay Mục Dịch. sấn tới liên tiếp vung quyền

phát chưởng. hung dữ sấn vào đánh công tử kia.

Công tử kia quả thật không ngờ y thua không chịu bỏ chạy mà lại càng đấu

càng dũng mãnh. nhảy ra ba bước kêu lên Ngươi còn chưa chịu thua à ?. Quách

Tĩnh không đáp. cứ sấn vào đánh đá. công tử kia nói Ngươi mà còn lằng nhằng thì

đừng trách ta ra sát thủ !. Quách Tĩnh nói Được ? Ngươi không trả chiếc hài lại

thì chuyện giữa chúng ta vĩnh viễn không xong đâu. Công tử kia cười nói Cô

nương kia không phải là em gái ngươi. sao ngươi cứ liều chết bắt ta phải làm em rể

?. Câu ấy là lời mắng người ở vùng Bắc Kinh. bọn vô lại đứng ngoài nghe thế đều

cười ầm lên. Quách Tĩnh thì không hiểu gì cả. nói Ta không quen cô ta. cô ta vốn

không phải là em gái ta. Công tử kia vừa tức giận vừa buồn cười. mắng Thằng tiểu

tử ngu ngốc. xem quyền đây ?. hai người lại giao quyền. lui tới qua lại tiếp tục

đánh nhau.

Lần này Quách Tĩnh đã đề phòng. công tử kia liên tiếp bày quỷ kế. nhưng

Quách Tĩnh hoàn toàn không mắc lừa. Nói tới võ công thì công tử kia quả thật hơn

y một bậc. nhưng Quách Tĩnh liều mạng dùng toàn lực. ra sức đánh nhau. bất kể bị

trúng thêm quyền chưởng vẫn sấn vào không chịu lui. Y lúc nhỏ chưa học võ công

đánh nhau với đám trẻ con bọn Đô Sử cũng đã như thế. Lúc ấy võ nghệ tuy đã cao.

nhưng lối đánh nhau vẫn theo tính nết trời cho. không khác gì lúc nhỏ. lăn xả vào

đánh. vứt bốn chữ Đánh thua thì chạy mà Tứ sư phụ dạy lên tận mây xanh. Trong

lòng y nãy giờ chỉ còn sáu chừ Đánh không lại thì đánh nữa. chỉ là không tự biết

mà thôi.

Lúc ấy những người nhàn rỗi nghe la thét kéo tới đứng xem chung quanh càng

lúc càng đông. quảng trường đã đông nghịt chật cứng. Gió tuyết càng lớn. nhưng

mọi người thích xem nhiệt náo. không ai bỏ về.

Mục Dịch nhiều năm qua lại giang hồ. biết việc này nhất định sẽ làm kinh

động quan phủ. gây ra chuyện lớn. nhưng người ta trượng nghĩa ra tay can thiệp

chuyện bất bình. mình há lại có thể bỏ đi cho xong chuyện. đứng bên cạnh nhìn

trong lòng mười phần lo lắng. vô ý đưa mắt nhìn vào đám đông một cái chợt thấy

rất nhiều trong những người đứng xem là nhân vật võ lâm. hào khách giang hồ.

người ngưng thần quan sát. kẻ hạ giọng bàn bạc. Mới rồi vì y tập trung tinh thần

nhìn hai người trẻ tuổi đánh nhau nên cũng không biết họ tới lúc nào.

Mục Dịch từ từ di động bước chân. mon men tới gần chỗ đám tùy tùng của

công tứ kia tụ tập. nghiêng tai liếc mắt. chỉ thấy trong đó có ba người tướng mạo kỳ

lạ. Một người thân khoác cà sa màu đỏ. đầu đội tăng quan sáng ngời. là một nhà sư

Tây Tạng. y rất to lớn. cao hơn hẳn mọi người nửa cái đầu. Một người vóc dáng

trung bình. đầu đầy tóc bạc nhưng sắc mặt hồng hào không hề có một vết nhăn như

trẻ con. đúng là đồng nhan bạch phát. thần thái tươi tắn. mặc một chiếc trường bào

vải thô. ăn mặc không ra người xuất gia. không ra người tục gia. Người thứ ba thân

hình ngũ đoản. mắt đầy tia máu đỏ. nhưng ánh mắt sáng quắc như điện. ria mép

lởm chởm.

Mục Dịch nhìn thấy thầm kinh ngạc. chỉ nghe một tên tùy tùng nói Thượng

nhân. lão nhân gia người ra tay đánh đuổi gã tiểu tử kia cho rồi. chứ nhùng nhằng

thêm lúc nữa. nếu tiểu vương gia lỡ tay bị thương thì bọn tùy tùng người dưới chúng

tôi không sống được đâu. Mục Dịch cả sợ. nghĩ thầm Té ra gã thiếu niên vô lại

này là tiểu vương gia. đánh nhau thêm lúc nữa. có thể gây ra đại họa. Xem ra những

người này đều là hảo thủ trong vương phủ. chắc bọn tùy tùng sợ gây ra chuyện nên

về mời tới giúp đỡ. Chỉ thấy nhà sư Tây Tạng kia mỉm cười. cũng không trả lời.

ông già tóc bạc cười nói Linh Trí thượng nhân là đại cao thủ trong Mật tông ở Tây

Tạng. nếu động thủ với loại tiểu từ này thì còn gì là thân phận. Rồi quay đầu cười

nói với tên tùy tùng kia Nhiều lắm là ngươi bị vương gia đánh gãy chân chứ làm

sao mất mạng được ?. Hán từ thấp nhỏ nói Tiểu vương gia công phu cao hơn

thằng tiểu tử kia. sợ cái gì ?. Y thân thể thấp nhỏ nhưng tiếng nói vang rền như

chuông. Mọi người bên cạnh giật nảy mình. ai cũng quay lại nhìn y. bị y đưa ánh

mắt sáng quắc trừng mắt một cái lại đều vội vàng quay đấu đi. không dám nhìn nữa.

Ông già tóc bạc cười nói Tiểu vương gia học được một thân công phu như thế

mà không bộc lộ trước mặt mọi người há lại không uổng phí bấy nhiêu năm rèn

luyện sao ? Mà nếu có ai xông vào giúp đỡ. y nhất định cũng sẽ không thích. Hán

tử thấp nhỏ nói Lương công. ngươi nói chưởng pháp của tiểu vương gia là công

phu của môn phái nào?. lần này thì y hạ giọng thì thào. Ông già tóc bạc cười khà

khà nói Bành lão đệ. ngươi muốn khảo xét lão ca ngươi chứ gì ? Chưởng pháp của

tiểu vương gia bay lượn linh động. hư thực biến hóa. quả thật rất không dễ. Nếu lão

ca của ngươi không nhìn lầm thì ắt y đã học công phu với đạo sĩ phái Toàn Chân.

Mục Dịch trong lòng hoảng sợ Gã thiếu niên hạ lưu này là người phái Toàn Chân à

?.

Hán tử thấp nhỏ nói Nhãn lực của Lương công hay lắm. Trước nay ngươi ở

núi Trường Bạch tu tiên luyện thuốc. nghe nói rất ít khi tới Trung nguyên. mà với

gia số võ học của các môn phái ở Trung nguyên lại có thể vừa nhìn là biết ngay.

huynh đệ vô cùng khâm phục. Ông già tóc bạc mỉm cười nói Bành lão đệ nói đùa

rồi. Hán tử thấp nhỏ kia lại nói Có điều đạo sĩ phái Toàn Chân người nào cũng cổ

quái mà lại chịu tới dạy võ nghệ cho tiểu vương gia mới là chuyện lạ. ông già tóc

bạc cười nói Lục vương gia nhún mình với người dưới. mời ai mà không được ?

Như Bành lão đệ ngươi là hào kiệt tung hoành ở Sơn Đông Sơn Tây như thế này mà

không phải cũng tới vương phủ sao ?. Hán tứ thấp nhỏ kia gật gật đầu.

Ông già tóc bạc nhìn hai người đánh nhau. thấy Quách Tĩnh chưởng pháp lại

thay đổi. ra tay thong thả nhưng môn hộ lại giữ gìn nghiêm cẩn dị thường. tiểu

vương gia mấy lần đánh vào đều bị chưởng pháp trầm mãnh chắc chắn của y hất ra.

bèn hỏi hán tử thấp nhỏ Ngươi thấy gia số võ công của gã tiểu tử kia là môn phái

nào ?. Người kia ngần ngừ một lúc rồi nói Gã tiểu tử này võ công rất phức tạp.

đường như không phải là do một sư phụ truyền cho. Một người bên cạnh nói ngay

Bành trại chủ nói rất đúng. gã tiểu tử này là đồ đệ của Giang Nam thất quái.

Mục Dịch nhìn qua y. chỉ thấy người này khuôn mặt xanh gầy. trán có ba cái

bướu thịt nhô lên. nghĩ thầm Người này gọi y là Bành trại chủ. chẳng lẽ hán tử thấp

nhỏ này chính là gã đại đạo Thiên thủ nhân đồ Bành Liên Hổ giết người không chớp

mắt sao? Tên họ Giang Nam thất quái đã rất lâu không nghe nói tới. chẳng lẽ họ

còn sống à ?. Đang ngờ vực. chợt người mặt xanh kia tức giận gầm lên Thằng tiểu

tử thối tha. ngươi cũng ở đây à ?. rồi xoảng một tiếng. rút sau lưng ra một ngọn

Tam cổ cương xoa tung người lên nhảy vào bãi đất.

Quách Tĩnh nghe sau lưng có tiếng động. quay đầu thấy trước mắt có ba cái

bướu thịt không ngừng rung rung. chính là Tam đầu giao Hầu Thông Hải sư thúc

của Hoàng Hà tứ quỷ đang tiến tới. giật nảy mình. y đầu óc không được mau lẹ.

nhất thời không biết nên làm sao là tốt. trong lúc phân tâm ấy đầu vai đã bị trúng

một quyền. vội vàng trả đòn. lại đánh nhau với công tử kia.

Mọi người đứng xem chung quanh thấy Hầu Thông Hải cầm binh khí nhảy vào

bãi đất. cho rằng y muốn tới giúp một bên. cảm thấy không công bằng. nhao nhao

hò hét ầm ĩ. Mục Dịch thấy y vừa nói chuyện với bọn Bành trại chủ. biết y là nhân

vật trong Triệu vương phủ. hai tay đưa ra sấn lên mấy bước. chỉ cần y động thủ với

Quách Tĩnh thì sẽ lập tức xông vào. tuy đối phương người đông thế mạnh nhưng

tình thế đã tới như thế cũng chỉ còn cách liều mạng. Nào ngờ Hầu Thông Hải hoàn

toàn không xông vào Quách Tĩnh mà lại xông qua đám người đối diện. Một thiếu

niên gầy gò mặt đầy nhọ đen. quần áo rách rưới thấy y xông tới. kêu lên ? i chà

!. rồi quay đầu bỏ chạy. Hầu Thông Hải sãi chân đuổi mau theo. sau lưng còn có

bốn hán tử đuổi tới.

Quách Tĩnh thoáng thấy Hầu Thông Hải đang đuổi người bạn mới quen của

mình là Hoàng Dung. phía sau còn có Hoàng Hà tứ quỷ tay cầm binh khí đằng đằng

sát khí đuổi theo. trong lòng lo lắng. trên đùi lập tức bị tiểu vương gia đá trúng một

cước. Y nhảy ra khỏi vòng chiến. kêu lên Khoan đã ! Ta ra ngoài một lúc sẽ quay

lại đánh tiếp. Tiểu vương gia bị y lằng nhằng đánh nhau nãy giờ. đã không còn

muốn đánh nứa. chỉ mong dừng tay cho sớm. nghe y nói thế quả là mong mà không

được. lập tức cười nhạt nói Ngươi nhận thua là được rồi.

Quách Tĩnh lo lắng cho sự an nguy của Hoàng Dung. đang muốn đuổi theo

giúp đỡ. chợt nghe tiếng huỵch huỵch vang lên. Hoàng Dung tay cầm roi da cười hì

hì ha ha chạy trở lại. sau lưng là Hầu Thông Hải tức giận chửi mắng luôn mồm.

vung vung ngọn cương xoa đâm túi bụi vào hậu tâm y. Nhưng Hoàng Dung thân

pháp vô cùng mau lẹ . mũi cương xoa rốt lại vẫn còn cách một khoảng nhỏ. không

sao đâm trúng. Mũi cương xoa chớp chớp dưới ánh nắng. trên xoa còn có ba cái

vòng gang. múa lên đập vào nhau kêu leng keng. Hoàng Dung giữa đám đông chui

đông lủi tây chớp mắt đã ra đầu bên kia.

Hầu Thông Hải đuổi gần tới nơi. mọi người ai cũng cười ầm lên. té ra hai bên

má y đều có năm vết ngón tay đen nhẻm. rõ ràng đã bị gã tiểu tử gầy ốm kia đánh.

Hầu Thông Hải xô đẩy chen lấn trong đám đông. ra tới nơi thì Hoàng Dung đã chạy

xa. Nào ngờ y mười phần ương bướng. đứng lại xa xa để chờ. vẫy tay lia lịa. Hầu

Thông Hải giận quá gầm lên be be Không bắt được thằng tiểu tứ thối tha nhà ngươi

lột xương róc da ra thì Tam đầu giao ta thề không làm người. rồi cầm cương xoa

đuổi mau theo.

Hoàng Dung chờ y tới gần còn cách mấy bước mới nhấc chân bỏ chạy. Mọi

người đang buồn cười. chợt thấy bên kia có ba người thở hồng hộc đuổi tới. chính là

Hoàng Hà tứ quỷ nhưng thiếu mất Táng môn phủ Tiền Thanh Kiện.

Quách Tĩnh thấy thân pháp của Hoàng Dung. vừa mừng vừa sợ nghĩ thầm Té

ra y thân mang tuyệt kỹ. hôm trước dẫn dụ Hầu Thông Hải. treo Hoàng Hà tứ quỷ

lên cây trong rừng Hắc Tùng ở Trương Gia Khẩu tự nhiên đều là do y ra tay.

Bên này cả bọn nhà sư Tây Tạng đều thầm ngạc nhiên. Linh Trí thượng nhân

nghĩ thầm Sâm tiên lão quái nhà ngươi mới rồi mở miệng khoe khoang nào là ở

dưới núi Trường Bạch đã lâu năm nhưng đối với gia số của các môn phái võ học ở

Trung nguyên thì nhìn là biết ngay. bèn nói Sâm tiên. thân pháp của thằng tiểu

khiếu hóa này rất khinh linh. là thuộc môn phái nào vậy ? Hầu lão đệ dường như đã

bị lép vế rồi !.

Lão già đồng nhan bạch phát kia tên Lương Tử Ông. là tôn sư một phái võ học

ở núi Trường Bạch. từ nhỏ đã uống nhân sâm và các loại dược vật quý báu trong núi

hoang nên vẻ mặt trẻ mãi không già. võ công kỳ lạ. người ta gọi là Sâm tiên lão

quái. Bốn chữ Sâm tiên lão quái này trước nay được chia đôi để gọi. trước mặt thì

người ta gọi y là Sâm tiên. còn không phải đệ tử của y thì sau lưng đều gọi y là lão

quái.Y nhìn không ra lai lịch của gã tiểu khiếu hóa. chỉ khẽ lắc đầu hồi lâu mới nói

Lúc ta ở quan ngoại thường nghe nói chỗ Quỷ môn Long vương toàn là cao thủ.

sao sư đệ y lại kém cỏi như thế. ngay cả một đứa trẻ cũng đánh không lại ?.

Hán tử thấp nhỏ chính là Bành Liên Hổ nghe thế cau mày không đáp. y trước

nay chơi thân với Quỷ môn Long vương Sa Thông Thiên. từng nhờ vả giúp đỡ nhau

làm ăn nhiều vụ lớn. Y vốn biết Tam đầu giao Hầu Thông Hải võ công không kém.

nhưng hôm nay lại bị mất mặt như thế. quả thật khiến người ta không sao hiểu

được.

Hoàng Dung và Hầu Thông Hải làm ầm ĩ lên như thế khiến Quách Tĩnh và tiểu

vương gia tạm thời dừng tay không đánh nữa. Tiểu vương gia ác đấu hơn nửa giờ.

tuy đánh ngã Quách Tĩnh sáu bảy lần. chiếm được thượng phong nhưng đối phương

vẫn tuy khó không lui. trên người mình cũng đã trúng đòn không ít mệt mỏi vô

cùng. toàn thân toát mồ hôi. lấy cái khăn tay trong lưng ra lau mồ hôi.

Mục Dịch đã cất lá cờ Tỷ võ chiêu thân. cầm tay Quách Tĩnh không ngừng

cảm tạ hòi han. đang định cùng y rời mau khỏi chốn thị phi này. chợt nghe huỵch

huỵch huỵch tiếng dép da vang lên. ngọn Tam cổ xoa kêu leng keng. Hoàng Dung

và Hầu Thông Hải một chạy một đuổi đã quay lại. Hoàng Dung tay giơ hai mảnh

vải. nhìn tới Hầu Thông Hải thì áo đã bị xé hai mảnh lộ ra bộ ngực đầy lông lá. Lại

qua một lúc Ngô Thanh Liệt và Mã Thanh Hùng một người cầm thương. một người

cầm roi thở hồng hộc chạy tới. trong đó thiếu mất Đoạn hồn đao Thẩm Thanh

cương. có lẽ bị Hoàng Dung ra tay đánh ngã đâu đó rồi. Lúc ấy Hoàng Dung và

Hầu Thông Hải lại đã chạy mất hút. không thấy bóng dáng.

Những người đứng xem chung quanh ai cũng thấy vừa kỳ lạ vừa buồn cười.

***

Đột nhiên phía tây vang lên tiếng quát tháo. mười mấy tên quân sĩ đầy tớ tay

cầm roi mây đánh bừa ra hai bên xua đuổi những người hiếu sự. Mọi người nhao

nhao tránh ra hai bên nhường đường. chỉ thấy chỗ góc phố có sáu tên tráng hán

khiêng một cỗ kiệu sơn son thếp vàng đi tới.

Đám tùy tùng của tiểu vương gia kêu lên Vương phi tới rồi !. Tiểu vương gia

cau mày mắng Lắm chuyện. ai đi bẩm mời vương phi tới thế ?. Đám tùy tùng

không dám trả lời. đợi lúc cỗ kiệu tới cạnh bãi đất cùng nhất tề bước lên đón hầu.

Cỗ kiệu dừng lại. chỉ thấy trong kiệu có một giọng phụ nữ vang ra Tại sao lại đánh

nhau với người ta ? Trời tuyết lớn thế này lại không mặc áo dài. về lại cảm cho mà

xem ! thanh âm rất dịu dàng.

Mục Dịch xa xa nghe thấy. như bị sét đánh. tai ù lên. lập tức ngơ ngẩn xuất

thần. tim đập thình thịch Tại sao giọng nói này giống hệt người kia của mình rồi

lập tức buồn bã Đây là vương phi của nước Đại Kim. mình nhớ vợ tới mức ngây

ngốc. đúng là nghĩ ngợi bậy bạ. nhưng rốt lại vẫn không kìm lòng được. từ từ bước

tới cạnh kiệu. Chỉ thấy một bàn tay trắng muốt nhỏ nhắn trong kiệu đưa ra. cầm

một chiếc khăn lau mồ hôi bụi đất trên mặt tiểu vương gia. lại hạ giọng nói mấy câu

gì không rõ. quá nửa.vừa trách cứ vừa lo lắng. Tiểu vương gia nói Mẹ. con đùa

chơi thôi mà. không việc gì đâu. Vương phi nói Mau mặc áo vào hai mẹ con ta

cùng về.

Mục Dịch lại hoảng sợ nghĩ thầm Tại sao trong thiên hạ lại có người có giọng

nói giống nhau như thế? Nhìn thấy hai bàn tay trắng muốt đã rút vào trong kiệu.

trước kiệu có một tấm rèm buông xuống. trên tấm rèm thêu mấy đóa hoa mẫu đơn

bằng chỉ vàng. Y tuy đưa mắt nhìn chằm chằm nhưng không thể nhìn xuyên qua

được tấm rèm lộng lẫy ấy.

Một tên tùy tùng của tiểu vương gia bước tới trước mặt Quách Tĩnh. nhặt chiếc

áo cẩm bào của tiểu vương gia lên. mắng Thằng tiểu súc sinh. cái áo này bị ngươi

làm bẩn cả rồi !. Một tên quân sĩ đi theo vương phi giơ roi mây lên. roạt một tiếng.

đập vào đầu Quách Tĩnh. Quách Tĩnh lách người tránh qua. thuận tay nắm cứng cổ

tay y. chân trái quét ra. tên quân sĩ ấy ngã bổ xuống đất. Quách Tĩnh giật được

chiếc roi. chát chát chát đánh luôn lên lưng y ba nhát. quát Ai cho ngươi đánh

người bừa bãi ?. Bách tính đứng quanh mới rồi có người bị đám quân sĩ dùng roi

mây đánh trúng. lúc ấy thấy Quách Tĩnh đem đạo lý của ngươi trả lại ngươi. ai cũng

thầm thích thú. Hơn mười tên quân sĩ còn lại cao giọng quát tháo. sấn lên cứu giúp

đồng bạn. đều bị Quách Tĩnh túm lấy từng cặp từng cặp một nhấc lên ném ra ngoài.

Tiểu vương gia cả giận quát lên Ngươi còn muốn lộng hành à ? rồi gia tay

đón lấy hai tên quân sĩ bị Quách Tĩnh ném tới đặt xuống đất. sấn lên phóng chân

trái ra đá vào bụng dưới Quách Tĩnh. Quách Tĩnh lách người ra chiêu. hai người lại

giao quyền. Vương phi luôn miệng quát dừng. nhưng tiểu vương gia đối với mẹ

dường như không hề kính sợ. lại có vẻ như được nuông chiều sinh ra ngang ngược.

quay lại kêu Mẹ. mẹ xem con đây này ! Thằng tiểu tử nhà quê này tới kinh đô lộng

hành. nếu không cho y nếm mùi đau khổ thì chỉ e ngay cả họ của cha y là gì. y cũng

không biết kia !.

Hai người qua lại mấy mươi chiêu. tiểu vương gia phấn chấn tinh thần. dốc

lòng phô trương bản lĩnh trước mặt mẹ mình. chỉ thấy y thân hình lãng đãng.

chưởng pháp khinh linh. Quách Tĩnh quả nhiên đón đỡ không được. lại bị y đánh

trúng một quyền. liên tiếp ngã xuống hai lần.

Lúc ấy Mục Dịch cũng không nghĩ tới việc gì khác. Chỉ ngưng thần nhìn chằm

chằm vào cỗ kiệu. chợt thấy góc rèm khẽ hé. lộ ra một đôi mắt đen. mấy sợi tóc dài.

ánh mắt đầy vẻ dịu dàng lo lắng nhìn tiểu vương gia đánh nhau với Quách Tĩnh.

Mục Dịch nhìn thấy đôi mắt ấy. thân hình đột nhiên đờ ra như bị đóng đinh xuống

đất. không sao động đậy.

Quách Tĩnh tuy liên tiếp trúng đòn nhưng càng đánh càng dũng mãnh. Tiểu

vương gia liên tiếp ra sát thủ. chỉ muốn đả thương cho y không còn sức đánh tiếp

nhưng Quách Tĩnh da dày thịt chắc. lại có luyện nội công. bị trúng mấy quyền vẫn

không hề gì. mà tiểu vương gia tuy chiêu thức khéo léo nhưng công lực vẫn bị tuổi

tác hạn chế. chưa tới mức ghê gớm nên nhất thời cũng không đả thương được y.

Tiểu vương gia mười ngón tay biến thành trảo không ngừng chụp ra. lại dùng trảo

pháp âm độc lúc nãy đã dùng để đả thương Mục Dịch chụp vào Quách Tĩnh. Nhưng

Quách Tĩnh sử dụng Phân cân thác cốt thủ. chặn đứng thế công của y.

Đấu được một lúc. Hoàng Dung và Hầu Thông Hải lại một người chạy một

người đuổi vòng trở lại. Lần này trên đầu Hầu Thông Hải lại có cắm thêm một túm

cỏ lớn. đó vốn là ký hiệu treo trên vật rao bán. cắm lên đầu y cũng có ý là rao bán

đầu. tự nhiên đã bị Hoàng Dung chọc ghẹo nhưng y vẫn hoàn toàn không biết. cứ

sãi chân đuổi mau. Hoàng Hà nhị quỷ sau lưng không biết đã đi đâu. có lẽ đã bị

Hoàng Dung đánh ngã ở đâu rồi.

Bọn Lương Tử ễng ai cũng kinh ngạc. không đoán được Hoàng Dung rốt lại

là nhân vật loại nào. thấy Hầu Thông Hải đuổi theo quả rất mau nhưng rốt lại vẫn

không kịp gã thiếu niên quần áo rách rưới này. Bành Liên Hổ chợt nói Chẳng lẽ gã

tiểu tử này là người trong Cái bang ?. Cái bang là bang hội lớn nhất trên giang hồ

lúc bấy giờ. trong bang trên dưới đều là ăn mày. Lương Tử ông da thịt trên. mặt giật

giật nhưng không nói gì.

Hai thiếu niên trong bãi đất thì quyền phong vù vù chưởng ảnh chớp chớp. đều

ra sức đánh mau. đột nhiên Quách Tĩnh trên cánh tay trái bị trúng một chưởng. qua

một lúc chân phải của tiểu vương gia bị trúng một cước hai người càng đánh càng

sấn vào gần nhau. nghe rõ cả tiếng thở. Những người đứng xem chung quanh ai

không biết võ công thì đều nhìn tới mức xuất thần. còn những người biết võ công

cũng cảm thấy hai người càng đấu càng nguy hiểm. chỉ cần hơi sơ ý thì không chết

cũng bị trọng thương. Bành Liên Hổ và Lương Tử Ông trong tay đều đã nắm chặt

ám khí chuẩn bị lúc tiểu vương gia nguy hiểm sẽ ra tay giúp đỡ. nhìn thấy hai người

đánh nhau đã lâu. Quách Tĩnh tuy hung hăng nhưng võ nghệ chẳng qua cũng đến

thế. lúc khẩn cấp nhất định có thể kịp thời chế phục được y.

Quách Tĩnh đánh đã tới lúc lên cơn. Y từ nhỏ sinh trưởng ở đại mạc. trải qua

gió cát băng tuyết. chinh chiến đánh giết. còn tiểu vương gia kia rốt lại quen được

cưng chiều. đánh nhau hung dữ thế này rõ ràng có chỗ không chi trì nổi. Y thấy

Quách Tĩnh chưởng trái chém tới liền nghiêng người tránh qua đánh trả một quyền.

Quách Tĩnh nhân lúc tay quyền của y chưa tới nơi. tay phải đã đẩy mau khuỷu tay

phải của y ra sấn vào. tay trái xuyên qua nách phải của y móc ngược lại. đồng thời

tay phải chụp vào cổ họng đối phương. Tiểu vương gia không ngờ y lại lớn mật ra

đòn như thế. chưởng trái vội lật lại nắm chặt cổ tay đối phương. năm ngón tay phải

cũng bấu chặt vào sau đầu Quách Tĩnh. Hai người ngực giáp ngực. đều vận kình

lên. một người ấn mạnh vào yết hầu đối phương. một người muốn bẻ gãy cổ tay

địch nhân. nhìn thấy tình thế rất nguy hiểm. trong khoảnh khắc sẽ phân thắng bại.

Mọi người đứng xem chung quanh bật tiếng la hoảng. nửa khuôn mặt vương

phi lộ ra sau tấm rèm kiệu cũng trắng bệch. Cha con Mục Dịch nãy giờ vốn ngồi

dưới đất cũng đứng bật dậy. trên mặt lộ vẻ kinh hoàng.

Chợt nghe chát một tiếng. trên mặt Quách Tĩnh đã trúng một quyền rất nặng.

té ra tiểu vương gia đột nhiên biến chiêu. buông tay phải ra xuất quyền đánh tới như

chớp. Quách Tĩnh bị đánh tới mức đầu váng mắt hoa. mắt trái nước mắt giàn giụa.

gầm lớn một tiếng. hai tay nắm chặt áo tiểu vương gia nhấc bổng y lên. dùng lực

ném mạnh xuống đất. Chiêu này không phải Phân cân thác cốt thủ. cũng không

phải là Cầm nã thủ. mà là tuyệt kỹ đánh vật của người Mông Cổ. là Quách Tĩnh học

được của sư phụ Thần tiễn thủ Triết Biệt.

Võ công của tiểu vương gia kia quả có chỗ hơn người. thân hình vừa chạm đất

đã lập tức vọt về phía trước. hai tay ôm chặt hai chân Quách Tĩnh. hai người đồng

thời ngã lăn ra. tiểu vương gia nằm trên. Y lập tức buông tay nhảy lên. quay lại giật

lấy một ngọn thương trong tay đám quân sĩ. phóng thương đâm vào bụng dưới

Quách Tĩnh. Quách Tĩnh vội lăn ra. tiểu vương gia soạt soạt soạt đâm luôn ba nhát

đuổi theo. thương pháp vô cùng thuần thục.

Quách Tĩnh cả kinh. nhất thời bị bóng thương chụp xuống không sao đứng lên

được. chỉ đành nằm ngửa dưới đất thi triển tuyệt kỹ Không thủ đoạt bạch nhận toan

đoạt ngọn thương. nhưng mấy lần ra tay đều chụp không được. Tiểu vương gia cán

thương rung lên. tua đỏ phất phới. đầu thương rít lên vù vù dệt thành một vòng tròn

đỏ. Vương phi kêu lên Hài tử. ngàn vạn lần không được giết người. Ngươi thắng là

được rồi !. nhưng tiểu vương gia chỉ muốn một thương đóng đinh Quách Tĩnh

xuống đất. hoàn toàn không nghe thấy lời mẹ .

Quách Tĩnh chỉ thấy trước mắt hoa lên. mũi thương chớp sáng chỉ còn cách

mũi không đầy vài tấc. lúc nguy cấp vung tay gạt mạnh mũi thương lộn ra phía sau

một cái đứng dậy. thuận tay giật ngọn cờ Tỷ võ chiêu thân của Mục Dịch vung

ngang cán cờ. một chiêu Bát vân kiến nhật quét thẳng ra. kế thẳng người giương

tay. lá cờ vù một tiếng bay ra chụp vào giữa mặt tiểu vương gia. Tiểu vương gia

nghiêng người nhích chân. cán thương vẽ lên một vòng tròn đỏ. mũi thương lóe lên

ánh hàn quang đâm tới Quách Tĩnh. Quách Tĩnh vung cán cờ gạt ra.

Hai người lúc ấy đã dùng binh khí. Quách Tĩnh dùng Hàng ma trượng pháp

của đại sư phụ Phi thiên biển bức Kha Trấn Ầc. tuy cán cờ to dài. sử dụng rất không

tiện tay nhưng trượng pháp này biến hóa ảo diệu. vốn là Kha Trấn Ầc khổ luyện để

đối phó với Thiết thi Mai Siêu Phong. trong chiêu thức giấu chiêu thức. trong biến

hóa giấu biến hóa. vô cùng ngụy dị. Tiểu vương gia không biết trượng pháp này.

vung thương ra chiêu. cán cờ đột nhiên hất lên. nếu không nhanh chân tránh kịp thì

bụng dưới đã bị đánh trúng. đành tạm thời giữ thế thủ.

Mục Dịch đầu tiên thấy thân hình bộ pháp của tiểu vương gia lúc vung thương

đã rất ngạc nhiên về sau càng nhìn càng thấy kỳ lạ. chỉ thấy y khóa. đâm. đánh. hất.

rê. đập. đỡ. chặn. chiêu nào cũng đều là thương pháp Dương gia. Lộ thương pháp

này là công phu độc môn của Dương gia. xưa nay chỉ truyền cho con trai không

truyền cho con gái. ở phương Nam rất ít gặp. ai ngờ lại xuất hiện tại kinh thành của

nước Đại Kim. Chỉ là thương pháp của y tuy biến hóa linh động nhưng không phải

là Dương gia chính tông nên có nhiều chỗ như đúng mà lại sai. giống như học lén

của Dương gia. Con gái y nhường mày lên. dường như cũng đang tâm sự ngổn

ngang. Chỉ thấy tua đỏ gần mũi thướng chớp chớp. lá cờ trên cán cờ phần phật. cuốn

từng đám từng đám bông tuyết bay tung lên.

Vương phi thấy con trai mệt mỏi mặt đầy mồ hôi. hai người đã động tới binh

khí lại càng dễ nguy hiểm tới tính mạng. trong lòng lo sợ. kêu lớn Dừng tay. đừng

đánh nữa !.

Bành Liên Hổ nghe vương phi nói. sãi chân bước vào bãi đất. tay trái rung lên

đập vào cán cờ. Quách Tĩnh đột nhiên thấy hổ khẩu đau buốt. cán cờ rời tay bay lên

không. Lá cờ bị gió thổi trên không căng ra kêu phần phật. trải bốn chữ Tỷ võ chiêu

thân ra trên nền trời đầy tuyết trắng.

Quách Tĩnh cả kinh. còn chưa nhìn thấy rõ thân hình diện mạo của đối

phương. chỉ thấy tiếng gió rít lên. chiêu thức của địch nhân dã đánh tới giữa mặt.

lúc nguy cấp nghiêng người né ra. nhưng cho dù thân pháp y mau lẹ tới đâu Bành

Liên Hổ cũng đã đánh trúng cánh tay y một chưởng. Quách Tĩnh đứng không vững

lập tức ngã ngửa. Bành Liên Hổ cười nhìn tiểu vương gia. nói Tiểu vương gia để ta

xử lý. cho thằng tiểu tử này từ nay về sau không lằng nhằng nữa ?. Tay phải rút về

phía sau. hít vào một hơi. bàn tay rung lên hai cái vươn ra đập xuống đỉnh đầu

Quách Tĩnh.

Quách Tĩnh biết là không may. chi định đưa hai tay lên vận khí hết sức đón đỡ.

Linh Trí thượng nhân và Sâm tiên lão quái nhìn nhau một cái. biết hai tay Quách

Tĩnh khó mà còn nguyên vẹn. chưởng lực của. Thiên thủ nhân đồ Bành Liên Hổ

đánh xuống thì nhất định y phải gãy tay.

Trong chớp mắt ấy trong đám đông chợt có một người kêu lên Khoan đã rồi

có một bóng xám vọt mau tới. một món binh khí kỳ lạ vung lên trên không. cổ tay

của Bành Liên Hổ đã bị cuốn chặt. Bành Liên Hổ tay phải vận kình giật lại. huỵch

một tiếng giật đứt món binh khí của người kia. chưởng trái hất luôn ra. Người kia

cúi đầu tránh qua. tay trái ôm ngang lưng Quách Tĩnh kéo lên nhảy lùi về phía sau.

Mọi người lúc ấy mới thấy rõ người ấy là một đạo nhân trung niên mặc đạo bào

màu xám. ngọn phất trần trong tay chỉ còn có cái cán. đám dây tơ trên phất trần đã

bị Bành Liên Hổ giật đứt. còn quấn trên cổ tay y.

Đạo nhân kia và Bành Liên Hổ nhìn nhau một chập. mới rồi tuy chỉ trao đổi

một chiêu nhưng đều nhận ra đối phương võ công cao cường. Đạo nhân nói Túc hạ

có phải là Bành trại chủ oai danh lừng lẫy không? Hôm nay được gặp. thật là may

mắn. Bành Liên Hổ nói Không dám. xin thỉnh giáo phái. pháp hiệu của đạo

trưởng. Lúc ấy hàng trăm hàng ngàn con mắt đều nhìn vào đạo nhân kia.

Đạo nhân kia cũng không đáp. co chân trái lên đạp xuống một cái rồi thu chân

lại. chỉ thấy dưới đất in một vết chân sâu gần một thước. lúc ấy tuyết lớn vừa rơi.

tuyết trên mặt đất chưa đầy nửa tấc mà y thong thả đạp một cái đã lún xuống một

vết sâu như thế. công phu dưới chân quả thật kinh thế hãi tục. Bành Liên Hổ trong

lòng rúng động. nói Đạo trưởng có lẽ là Ngọc Dương tử Vương chân nhân được

người ta gọi là Thiết cước tiên ?. Đạo nhân kia nói Bành trại chủ quá lời rồi. Bần

đạo chính là Vương Xử Nhất. còn hai chữ chân nhân ấy quyết không dám nhận.

Bành Liên Hổ và bọn Lương Tử Ông. Linh Trí thượng nhân đều biết Vương

Xử Nhất là nhân vật nổi tiếng trong phái Toàn Chân. tiếng tăm chỉ sau Trường Xuân

tử Khưu Xử Cơ. có điều tuy nghe danh từ sâu nhưng chưa hề gặp mặt. lúc ấy nhìn

kỹ chỉ thấy y mi dài mắt sáng. dưới cằm có ba chòm râu thưa. tất trắng giày xám

trông như một người tu hành coi trọng y phục bề ngoài. nếu không nhìn thấy công

phu mới rồi của y thì quả thật không tin y chính là Thiết cước tiên Ngọc Dương tử

từng dùng chiêu Phong bãi hà diệp co một chân vọt qua núi sâu vạn trượng. từ đó

oai danh chấn động hào kiệt vùng Hà Bắc Sơn Đông.

Vương Xử Nhất chỉ Quách Tĩnh nói Bần đạo vốn không quen biết vị tiểu ca

này. chỉ là thấy y kiến nghĩa dũng vi. hăng hái không tiếc thân. trong lòng khâm

phục nên lớn mật xin Bành trại chủ thưa mạng cho y. Bành Liên Hổ nghe y ăn nói

rất khách khí. nghĩ thầm đã có cao thủ của phái Toàn Chân ra mặt cũng nên tìm

chút nhân tình. lập tức ôm quyền nói Nói thế làm gì. nói thế làm gì ?.

Vương Xử Nhất chắp tay cảm tạ. quay người qua bên cạnh quét mắt một vòng.

trên mặt lập tức hiện vẻ nghiêm khắc lạnh lùng. cao giọng hỏi tiểu vương gia kia

Ngươi tên gì ? Sư phụ ngươi là ai ?

Tiểu vương gia nghe tới tên Vương Xử Nhất trong lòng đã sớm run sợ. đang

muốn lủi đi cho mau. không ngờ y đột nhiên cao giọng hỏi mình. đành đứng lại đáp

Ta tên Hoàn Nhan Khang. còn tên sư phụ ta thì không thể nói với ngươi được.

Vương Xử Nhất nói Sư phụ ngươi trên má trái có một nốt ruồi son. có đúng không

?. Hoàn Nhan Khang cười hì hì đang định chớt nhả. đột nhiên thấy hai ánh mắt

của.Vương Xử Nhất sáng quắc như điện chiếu thẳng tới. trong lòng hoảng sợ. lập

tức nuốt câu nói đùa vào bụng. gật gật đầu.

Vương Xử Nhất nói Ta đã đoán ngươi là đệ tử của Khưu sư huynh. Hừ. sư phụ

ngươi trước khi truyền thụ võ công cho ngươi đã nói những gì? Hoàn Nhan Khang

thầm biết sự tình không hay. bất giác hoảng sợ Chuyện hôm nay mà để sư phụ biết

thi không xong. xoay chuyển ý nghĩ. lập tức tươi cười nói Đạo trưởng đã quen

biết gia sư. ắt là bậc tiến bối. mời đạo trưởng giá lâm tệ xá để vãn bối được học

hỏi. Vương Xử Nhất hừ một tiếng. cũng chưa trả lời. Hoàn Nhan Khang lại quay

sang Quách Tĩnh vái một vái. cười khẽ nói Ta và Quách huynh không đánh nhau

không quen biết. Võ nghệ của Quách huynh tiểu đệ vô cùng khâm phục. mời Quách

huynh và đạo trưởng cùng tới tệ xá chúng ta kết làm bạn bè nên chăng?.

Quách Tĩnh chỉ cha con Mục Dịch nói Chuyện kết thân của ngươi tính thế

nào ? Hoàn Nhan Khang nhăn nhó nói Chuyện này thong thả sẽ bàn sau. Mục

Dịch kéo tay áo Quách Tĩnh một cái. nói Quách tiểu ca. chúng ta đi thôi. không

cần đếm xỉa tới y nữa .

Hoàn Nhan Khang hướng về Vương Xử Nhất vái một vái. nói Vãn bối xin

chờ ở tệ xá. người cứ hỏi Triệu vương phủ là đúng. Trời rét tuyết lạnh. đúng là lúc

ngồi quanh lò sưởi thưởng tuyết xin mời tới uống vài chén. rồi nhảy lên con tuấn

mã tùy tùng dắt lại. giật cương một cái phi luôn vào đám đông cũng bất kể ngựa có

đạp người ta bị thương không. Mọi người nhao nhao tránh né.

Vương Xử. Nhất thấy y ngang ngược như thế lại càng tức giận. nhìn Quách Tĩnh nói

Tiểu ca. ngươi đi theo ta. Quách Tĩnh nói Tôi phải chờ một người bạn thân. Vừa

nói câu ấy. chợt thấy Hoàng Dung trong đám đông nhảy ra cười nói Ta không việc

gì . lần này ta tới tìm ngươi đây. Vừa nói xong hai câu đã rơi xuống đất. Y thân

hình thấp nhỏ. rơi xuống đất lập tức không thấy bóng dáng đâu. đã thấy Tam

đầu giao Hầu Thông Hải từ xa vung xoa đuổi tới. Quách Tĩnh quay lại. lập tức

quỳ ngay xuống mặt tuyết khấu đầu tạ ơn Vương Xử Nhất cứu mạng. Vương Xử

Nhất đưa tay đỡ dậy. nắm chặt tay y chen ra khỏi đám đông. chán không bén đất

chạy mau ra ngoài thành.

Hồi 8

Chứng tỏ bản lĩnh

***

Vương Xử Nhất cước bộ rất mau, không bao lâu đã ra tới ngoài thành, lại chạy thêm vài dặm, tới phía sau một ngọn núi. Y không ngừng gia tăng cước bộ, có ý muốn dò xét võ công của Quách Tĩnh, càng lúc càng chạy mau. Quách Tĩnh ngày trước theo Đan Dương tử Mã Ngọc học công phu thổ nạp, trong hai năm đêm nào cứng lên xuống dốc núi dựng đứng, nên lúc ấy chạy mau một hồi, tuy vừa ác đấu xong nhưng vẫn chi trì được. Gió mạnh quét tuyết vào mặt. Vương Xử Nhất chạy ra phía sau một ngọn núi nhỏ, sườn núi đầy tuyết trơn tuột cả chân, lai đột nhiên chạy lên sườn núi, nhưng Quách Tĩnh vốn có tập luyện, vẫn mặt không đổi sắc, tim không đập mạnh, vẫn theo Vương Xử Nhất chạy lên sườn núi như trên đất bằng.

Vương Xử Nhất buông cánh tay Quách Tĩnh ra, hơi kinh ngạc nói:

- Căn cơ của ngươi không kém, tại sao đánh không lại y?

Quách Tĩnh không biết trả lời thế nào, chỉ cười ngượng nghịu. Vương Xử Nhất nói:

- Sư phụ của ngươi là ai?.

Quách Tĩnh ngày trước từng vâng lệnh đóng vai Doãn Chí Bình để lừa Mai Siêu Phong trên đỉnh dốc núi dựng đứng, biết trong các sư đệ của Mã Ngọc có một người tên Vương Xử Nhất, lúc ấy không hề

giấu diềm, bèn kể qua việc Giang Nam lục quái và Mã Ngọc truyền thụ công phu cho y. Vương Xử

Nhất mừng rỡ nói:

- Đại sư ca đã dạy công phu cho ngươi rồi, hay lắm? Vậy thì ta còn lo lắng gì nữa?

Quách Tĩnh tròn mắt im lặng nhìn y, không hiểu y muốn nói gì.

Vương Xử Nhất nói:

- Gã tiểu vương gia Hoàn Nhan Khang gì đó vừa đánh nhau với ngươi là đồ đệ của Trường Xuân tử

Khu Xử Cơ sư huynh ta, ngươi biết không?

Quách Tĩnh ngẩn người, ngạc nhiên hỏi:

- Thế à? Con chẳng biết gì cả.

Nguyên là tuy Đan Dương tử Mã Ngọc truyền cho y một ít căn bản nội công và công phu khinh công Kim nhạn công để lên xuống dốc núi dựng đứng nhưng không hề dạy về quyền cước binh khí, nên y không biết gia số võ công của phái Toàn Chân, lúc ấy nghe Vương Xử Nhất nói, bèn nhớ tới lần giao thủ với tiểu đạo sĩ Doãn Chí Bình đêm xưa, chiêu số của y tựa hồ đúng là cùng môn phái với Hoàn Nhan Khang, bất giác trong lòng hoảng sợ, cúi đầu nói Đệ tử không biết vị tiểu vương gia ấy là đồ đệ

của Khưu đạo trường nên thô lỗ mạo phạm, xin đạo trưởng tha tội.

Vương Xử Nhất hô hô cười lớn, nói:

- Ngươi lòng dạ nghĩa hiệp, ta rất vui mừng, sao lại trách ngươi?

Rồi lập tức nghiêm mặt nói:

- Môn quy của phái Toàn Chân ta rất nghiêm. Đệ tử trong môn phái làm việc sai quấy, chỉ có xử phạt thật nặng, quyết không thiên vị. Người này khinh bạc cuồng ngạo làm bậy, ta sẽ cùng Khưu sư

huynh phạt y thật nặng.

Quách Tĩnh nói:

- Nếu y chịu kết hôn với vị Mục cô nương kia thì đạo trưởng tha y cũng được.

Vương Xử Nhất lắc đầu không nói, thấy y có lòng nhân hậu, biết tha thứ cho người khác, lại càng vui vẻ, kế nghĩ Khưu sư huynh trước nay ghét kẻ ác như kẻ thù, đối với người Kim càng căm ghét, tại sao lại nhận một vương gia công tử nước Kim làm đồ đệ nhỉ? Huống hồ gã Hoàn Nhan Khang này về võ công bản phái thì thành tựu đã không còn thấp, rõ ràng Khưu sư huynh đã mất không ít thời gian và tâm huyết cho y, mà trong võ công của người này còn có cả thủ pháp ngụy dị của bàng môn tả đạo, nhất định là còn có sư phụ khác, chuyện này thật khiến người ta không sao đoán được. Rồi nói với Quách Tĩnh:

- Khưu sư huynh hẹn gặp ta ở Yên Kinh, vài hôm nữa sẽ tới mọi việc cứ để gặp y sẽ hỏi. Nghe nói y thu một đệ tử họ Dương, nói sẽ tới Gia Hưng tỷ võ với ngươi, không biết gã họ Dương kia công phu ra sao. Nhưng ngươi cứ yên tâm, đã có ta ở đây, quyết không để ngươi phải thua thiệt đâu.

Quách Tĩnh vâng lệnh sáu vị sư phụ, phải tới phủ Gia Hưng phía tây lộ Lưỡng Chiết trước giờ Ngọ

ngày rằm tháng tám, còn như để làm gì thì thủy chung họ vẫn khống nói rõ với y, lúc ấy bèn hỏi:

- Đạo trưởng, tỷ võ gì vậy?

Vương Xử Nhất nói:

- Nếu sáu vị sư phụ của ngươi vẫn chưa nói rõ thì ta cũng không tiện nói thay.

Y từng nghe Khưu Xử Cơ nói qua về nguyên ủy trước sau, đã nảy lòng kính phục Giang Nam lục quái. Y và Mã Ngọc cùng có suy nghĩ như nhau, nhưng chỉ vì y là sư đệ không tiện ra mặt khuyên Khưu Xử Cơ nhường nhịn, hôm nay thấy con người Quách Tĩnh, thầm nghĩ cách làm sao giúp y một tay, nhưng lại không thể làm thương tổn oai danh của Khưu sư ca, bèn quyết ý lúc ấy sẽ tới Gia Hưng, tùy cơ hành sự, sắp xếp bên trong.

Vương Xử Nhất nói:

- Chúng ta đi thăm cha con Mục Dịch. Con bé kia tính nết cương liệt, đừng gây ra chuyện chết người đấy.

Quách Tĩnh hoảng sợ nhảy dựng lên. Hai người đi thẳng tới khách sạn Cao Thăng phía tây thành.

Tới cổng khách sạn, chỉ thấy bên trong có mười mấy tên thân binh áo bạc khom lưng làm lễ, nói với Vương Xử Nhất:

- Bọn tiểu nhân vâng lệnh tiểu chủ, mời đạo trưởng và Quách gia tới phủ ăn tiệc.

Nói xong dâng lên hai tấm thiếp màu đỏ, trên đề Đệ tử Hoàn Nhan Khang kính lạy, tấm thiếp gởi Quách Tĩnh thì tự xưng là: Đứa em chờ được dạy dỗ. Vương Xử Nhất nhận danh thiếp, gật đầu nói:

- Đến lúc ấy sẽ tới.

Người đứng đầu bọn thân binh nói:

- Có một ít bánh trái điểm tâm, tiểu chủ nói mời đạo trưởng và Quách gia dùng. Hai vị cứ ở đây, tiểu nhân sẽ tới rước.

Đám thân binh còn lại bưng hộp bước lên, mở nắp hộp ra, chỉ thấy trong mười hai cái hộp xếp đầy các loại bánh trái tươi ngon, mười phần tinh tế. Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Hiền đệ Hoàng Dung thích ăn bánh trái thơm ngon, mình để dành cho y một ít.

Vương Xử Nhất không thích con người Hoàn Nhan Khang, đã định xua tay bảo bưng về, nhưng thấy Quách Tĩnh có vẻ rất vui mừng, nghĩ thầm:

- Bọn thiếu niên tham ăn, cũng khó trách được!

Bèn mỉm cười bảo đem cả vào quầy.

Vương Xử Nhất hỏi rõ phòng Mục Dịch ở bèn đi lên bước vào, chỉ thấy Mục Dịch mặt trắng bệch như tờ giấy đang nằm trên giường, con gái y thì đang ngồi cạnh giường không ngừng rơi nước mắt, hai người thấy Vương Xử Nhất và Quách Tĩnh bước vào cùng kêu lên một tiếng, đều thấy rất bất ngờ. Vị cô nương kia lập tức đứng lên. Mục Dịch cũng trở người ngồi dậy.

Vương Xử Nhất nhìn vết thương trên tay Mục Dịch, chỉ thấy trên hai mu bàn tay đều có năm lỗ ngón tay sâu tới xương như bị đao kiếm đâm vào, hai tay sưng vù, trên vết thương rịt thuốc kim sang, sợ bị

thối thịt nên không dám băng kín, trong lòng ngờ vực không hiểu:

- Thủ pháp âm độc tàn ác này của Hoàn Nhan Khang không biết do ai truyền cho, đả thương người ta lợi hại như thế ắt không phải một sớm một chiều mà luyện được. Khưu sư ca làm sao mà không biết?

Nhưng biết rồi tại sao lại không đếm xỉa gì tới?

Rồi quay qua vị cô nương kia nói:

- Cô nương, cô tên gì?

Cô nương kia cúi đầu nói:

- Tôi tên Mục Niệm Từ.

Nàng nhìn Quách Tĩnh một cái, ánh mắt đầy vẻ cảm kích rồi lập tức cúi đầu. Quách Tĩnh đưa mắt nhìn, chỉ thấy chiếc cán cờ tựa vào chân giường, lá cờ thêu bốn chừ Tỷ võ chiêu thân đã rách tả tơi, trong lòng ngơ ngác không hiểu Chắc cô ta sẽ không tỷ võ chiêu thân nữa?.

Vương Xử Nhất nói:

- Thương thế của lệnh tôn không nhẹ, phải điều trị cho cẩn thận.

Thấy hành lý của hai cha con ít ỏi, đoán là họ túng thiếu. e tiền thuốc thang chữa trị tốn kém, bèn lấy trong bọc ra hai nén bạc đặt lên bàn, nói:

- Ngày mai ta sẽ trở lại thăm các vị.

Rồi không chờ Mục Dịch và Mục Niệm Từ cảm ơn, kéo Quách Tĩnh ra khỏi khách điếm.

Chỉ thấy bốn tên thân binh áo bạc bước tới đón, nói:

- Tiểu chủ đang trong vương phủ dốc lòng chờ đón, xin đạo gia và Quách gia tới ngay.

Vương Xử Nhất gật gật đầu. Quách Tĩnh nói Đạo trưởng, người chờ con một lát. Rồi chạy vào

phòng, mở hộp bánh trái Hoàn Nhan Khang đưa tới biếu lấy ra bốn cái bánh, dùng khăn bọc kỹ lại cho vào bọc rồi chạy trở ra, theo bốn tên thân binh và Vương Xử Nhất tới thẳng vương phủ.

***

Tới vương phủ. Quách Tĩnh thấy hai bên phía trước cánh cửa lớn sơn đỏ có hai ngọn cờ cao vút, hai con sư tử bằng ngọc thạch oai vệ ngồi hai bên, một dãy bậc thềm đá trắng dẫn thẳng tới tiền sảnh, khí phái rất hào hoa. Giữa cửa lớn có viết ba chữ đại tự màu văng Triệu vương phủ.

Quách Tĩnh biết Triệu vương chính là Lục vương tử Hoàn Nhan Hồng Liệt của nước Đại Kim, bất giác trong đòng rung động:

- Té ra vị tiểu vương gia kia chính là con trai Hoàn Nhan Hồng Liệt? Hoàn Nhan Hồng Liệt biết mặt mình, gặp nhau ở đây chắc sẽ sinh chuyện.

Đang do dự ngờ vực, chợt nghe tiếng đàn sáo rộn rã, tiểu vương gia Hoàn Nhan Khang đầu đội mũ

thúc phát kim quan, thân mặc áo hồng bào, lưng đeo đai vàng đang rảo bước ra đón, chỉ là mắt xanh mũi sưng, vẫn còn dấu vết của trận ác đấu mới rồi. Quách Tĩnh cũng mắt trái sưng vù, khóe miệng tét một miếng lớn, trán và má phải bầm đen. Hai người đều tự biết mình khó coi, bất giác nhìn nhau phì cười.

Vương Xử Nhất thấy y ăn mặc lối giàu sang, hơi cau mày nhưng cũng không nói gì, theo y vào sảnh đường. Hoàn Nhan Khang mời Vương Xử Nhất ngồi vào ghế đầu, nói Đạo trưởng và Quách huynh

quang lâm, thật là ba sinh có phúc.

Vương Xử Nhất thấy y không quỳ lạy, cũng không gọi mình là sư thúc, lại càng tức giận, hỏi:

- Ngươi học võ nghệ với sư phụ được mấy năm rồi?

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Vãn bối có biết võ nghệ gì đâu? Chỉ theo sư phụ luyện tập được vài năm, mấy trò mèo què đúng là làm trò cười cho đạo trưởng và Quách huynh.

Vương Xử Nhất hừ một tiếng, nói:

- Công phu của phái Toàn Chân tuy không cao nhưng cũng không phải là mèo què. Sư phụ ngươi nay mai sẽ tới, ngươi đã biết chưa?.

Hoàn Nhan Khang mỉm cười nói:

- Sư phụ ta đã tới đây rồi, đạo trưởng muốn gặp người không?

Vương Xử Nhất hoàn toàn bất ngờ, vội hỏi:

- Ở đây à?

Hoàn Nhan Khang không đáp, khẽ vỗ tay hai tiếng nói với bọn người hầu bày tiệc ra.

Đám người hầu gọi truyền ra ngoài. Hoàn Nhan Khang đưa Vương Quách hai người vào hoa sảnh.

Đường đi xuyên qua hồi lang, vòng qua gác chạm, đi một đoạn khá xa. Quách Tĩnh chưa bao giờ

nhìn thấy cảnh tượng vương phủ khí phái hào hoa như vậy, cứ hoa cả mắt. Lại nghĩ nếu gặp Hoàn Nhan Hồng Liệt thì không biết ứng phó thế nào, nghĩ thầm Đại hãn sai mình giết Hoàn Nhan Hồng Liệt, nhưng con y lại là sư điệt của Mã đạo trưởng. Vương đạo trường, thì mình có nên giết y không?.

Tới hoa sảnh, chỉ thấy có sáu bảy người đang chờ. Trong đó một người trên trán có ba cái bướu thịt nổi lên, chính là Tam đầu giao Hầu Thông Hải, hai tay xoa lưng, giận dữ trợn mắt nhìn chằm chằm.

Quách Tĩnh giật nảy mình, lại nghĩ có Vương đạo trưởng bên cạnh chắc y cũng không dám đối phó với mình nhưng rốt lại cũng thấy sợ sệt, ngoảnh đầu đi không dám nhìn thắng vào mắt y, nhớ lại tình hình lúc y đuổi theo Hoàng Dung lại cười thầm trong bụng.

Hoàn Nhan Khang vẻ mặt hân hoan, nhìn Vương Xử Nhất nói Đạo trưởng, mấy vị này ngưỡng mộ

oai danh của người đã lâu, đều mong được gặp. Y chỉ Bành Liên Hổ nói:

- Vị này là Bành trại chủ, hai vị đã gặp nhau rồi.

Hai người cùng vái nhau một vái. Hoàn Nhan Khang đưa tay chỉ vào một ông già mặt hồng tóc bạc nói:

- Vị này là Sâm tiên Lương Tử Ông Lương lão tiền bối ở núi Trường Bạch.

Lương Tử Ông chắp tay nói:

- Được gặp gỡ Thiết cước tiên Vương chân nhân, chuyến này lão phu vào cửa quan có thể nói là không đi uổng công. Vị này là Đại thủ ấn Linh Trí thượng nhân trong phái Mật tông ở Tây Tạng, chúng tôi một người từ Đông bắc xuống, một người từ Tây nam lên, muôn dặm xa xôi, có thể nói là kiếp trước có duyên.

Chợt nghe một người the thé nói:

- Té ra Giang Nam thất quái được phái Toàn Chân giúp đỡ mới dám hoành hành không úy ky gì như

vậy!

Vương Xử Nhất quay qua nhìn người ấy, chỉ thấy y đầu trọc bóng loáng không có nửa sợi tóc, hai mắt đầy tia máu, tròng mắt lồi ra, tướng mạo rất kỳ dị, độ nhiên nhớ ra, nói:

- Các hạ chắc là Quỷ môn Long vương Sa lão tiền bối?

Người kia giận dữ nói:

- Phải, té ra ngươi còn biết tới ta.

Vương Xử Nhất nghĩ thầm:

- Chúng ta nước sông không phạm nước giếng, không biết mình đắc tội với y ở đâu?

Lập tức lấy vẻ mặt ôn hòa nói:

- Đại danh của Sa lão tiền bối, bần đạo trước nay vốn rất ngưỡng mộ.

Lão Quỷ môn Long vương này tên Sa Thông Thiên, võ công cao hơn rất nhiều so với sư đệ Hầu

Thông Hải, chỉ vì y tính tình nóng nảy hung bạo, lúc truyền thụ võ nghệ cứ động một tý là nổi giận ầm ầm, vì vậy một thân võ công tinh thâm mà bốn tên đệ tử chỉ học được không tới hai ba phần mười. Hoàng Hà tứ quỷ đánh nhau một trận với Quách Tĩnh ở Mông Cổ không chiếm được chút

thượng phong nào, vô cùng mất mặt với Triệu vương Hoàn Nhan Hồng Liệt. Triệu vương từ đó trở

đi không hề coi trọng họ. Sa Thông Thiên biết tin nổi giận quát tháo như sấm, tay đánh chân đá đánh bốn người một trận nhừ tử. Hoàng Hà tứ quỷ suýt nữa đều thành quỷ thật. Sa Thông Thiên lại sai sư

đệ Hầu Thông Hải bắt Quách Tĩnh về, nào ngờ liên tiếp bị Hoàng Dung chọc ghẹo, mất hết thể diện.

Y càng nghĩ càng tức, cũng không nghĩ tới việc thất lễ trước mặt mọi người, độ nhiên vươn tay chụp vào QuáchTĩnh.

Quách Tĩnh lui mau lại hai bước. Vương Xử Nhất vung tay áo đạo bào lên đứng chắn trước mặt y.

Sa Thông Thiên tức giận nói:

- Được, đúng là ngươi che chở cho thằng tiểu súc sinh này phải không?

Một chưởng vù vù đánh tới trước ngực Vụng Xử Nhất.

Vương Xử Nhất thấy đòn tới của y hung dữ đành vung chưởng đón đỡ, một tiếng chát khẽ vang lên, song chưởng vừa chạm nhau, hai người đều đang định vận nội công đẩy ra, độ nhiên bên cạnh có một người bước lên, tay trái đè cổ tay Sa Thông Thiên, tay phải đè cổ tay Vương Xử Nhất hất ra ngoài, hai người đều cảm thấy tay chưởng bị chấn động một cái, lập tức rút tay về. Vương Xử Nhất và Sa Thông Thiên đều là nhân vật thành danh trong võ lâm đương thời, đều biết đối phương bản lĩnh cao cường, lúc ấy một bên xuất chưởng, một bên hoàn chưởng đều đã vận nội công, nào ngờ có người có thể đột nhiên xuất thủ hất tung chưởng đôi bên, chỉ thấy người ấy y phục toàn thân màu trắng, áo nhẹ đai lỏng, thần thái vô cùng tiêu sái, khoảng ba mươi năm ba mươi sáu tuổi, hai mắt xếch lên, diện mạo tuấn tú nhưng có khí thế bức người, phục sức nghiễm nhiên là một vị vương tôn phú quý.

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Vị này là Âu Dương công tử thiếu chủ núi Bạch Đà Côn Luân ở Tây Vực, đơn danh là Khắc. Âu Dương công tử trước nay chưa tới Trung nguyên, có lẽ các vị đều mới gặp lần đầu?.

Người này đột ngột xuất hiện, không những Vương Xử Nhất và Quách Tĩnh trước nay chưa gặp, mà ngay bọn Bành Liên Hổ. Lương Tử ông cũng đều không quen. Mọi người thấy y bộc lộ một chút

công phu, trong lòng ngấm ngầm bội phục, nhưng cái tên núi Bạch Đà ở Tây Vực thì chưa ai từng nghe thấy.

Âu Dương Khắc chắp tay nói:

- Huynh đệ lẽ ra phải tới Yên Kinh sớm hơn vài ngày, nhưng vì trên đường gặp chút chuyện nhỏ bận bịu mất vài hôm, đến nỗi tới chậm, xin các vị tha lỗi.

Quách Tĩnh nghe Hoàn Nhan Khang nói y là thiếu chủ núi Bạch Đà đã nghĩ tới đám thiếu nữ áo trắng muốn cướp ngựa của mình trên đường, lúc ấy nghe y nói thế trong lòng chợt hoảng sợ:

- Hay là sáu vị sư phụ của mình đã giao thủ với y? Không rõ sáu vị sư phụ có bị thương không?.

Vương Xử Nhất thấy đối phương ai cũng võ công cao cường, gã Âu Dương Khắc này mới rồi xuất thủ đè một cái, nội lực cũng xấp xỉ với mình, kình lực lại rất quái dị, nếu nói cùng động thủ thì một chọi một cũng chưa chắc đã thắng, còn nếu đối phương mấy người cùng xông vào thì mình làm sao địch nổi? Lúc ấy liền hỏi:

- Hoàn Nhan Khang. Sư phụ ngươi đâu? Sao không mời y ra đây?.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Vâng.

Rồi quay qua nói với người hầu:

- Mời sư phụ ra gặp khách!

Tên người hầu vâng dạ bước ra. Vương Xử Nhất cảm thấy được an ủi rất nhiều, nghĩ thầm Có Khưu sư huynh? đây thì kình địch có đông hơn. ít nhất ba người bọn mình cũng có thể tự bảo toàn.

Không bao lâu chợt nghe thấy tiếng giày lộp cộp ngoài cửa sảnh có một võ quan to béo mặc áo gấm bước vào, dưới cằm có một bộ râu rậm, khoảng bốn mươi tuổi, dáng vẻ trông rất oai vệ. Hoàn Nhan Khang bước lên gọi một tiếng:

- Sư phụ.

Rồi nói:

- Vị đạo trưởng này rất muốn gặp lão nhân gia người, đã hỏi mấy lần rồi.

Vương Xử Nhất cả giận nghĩ thầm:

- Thằng tiểu tử giỏi lắm, ngươi dám lớn mật tiêu khiển với ta như thế à?

Nhưng lại nghĩ:

- Xem dáng đi của viên võ quan này thì chẳng có công phu gì cao minh, võ công ngụy dị của thằng tiểu tử này chắc chắn không phải do y dạy. Viên võ quan ấy nói:

- Đạo sĩ, ngươi gặp ta làm gì? Ta trước nay vốn không thích gặp đám tăng đạo ni cô.

Vương Xử Nhất tức quá bật cười, nói:

- Ta chỉ muốn hỏi đại nhân hóa duyên, muốn xin một ngàn lượng bạc.

Viên võ quan ấy tên Thang Tổ Đức, là một Đội trưởng thân binh dưới trướng Triệu vương Hoàn Nhan Hồng Liệt, lúc Hoàn Nhan Khang còn nhỏ từng được y dạy võ nghệ cho, vì vậy mọi người

trong Triệu vương phủ đều gọi y là sư phụ. Lúc ấy y nghe Vương Xử Nhất há to miệng sư tử, hóa duyên một lần là đòi ngay một ngàn lượng bạc, hoảng sợ nhảy dựng lên, quát:

- Nói bậy?

Hoàn Nhan Khang nói ngay:

- Một ngàn lượng bạc à, chuyện nhỏ mà, chuyện nhỏ mà.

Rồi quay qua người hầu nói:

- Mau đi chuẩn bị một ngàn lượng bạc để tiễn tặng đạo gia.

Thang Tổ Đức nghe thế há hốc miệng không ngậm lại được, đưa mắt nhìn Vương Xứ Nhất từ đầu tới chân, từ chân tới đầu, đoán không ra đạo sĩ này có lai lịch thế nào.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Xin mời các vị vào tiệc. Vương đạo trưởng lần đầu tới đây, xin mời ngồi vào ghế đầu.

Vương Xử Nhất khiêm nhượng không được, cuối cùng phải ngồi xuống. Rượu được ba tuần. Vương Xử Nhất nói:

- Các vị đều là nhân vật có danh vọng lớn trong võ lâm, xin mọi người nói một câu công đạo, chuyện hai cha con họ Mục nên thu xếp thế nào?

Mọi người ánh mắt đều dồn vào mặt Hoàn Nhan Khang xem y đối đáp ra sao.

Hoàn Nhan Khang rót một chén rượu đứng lên, hai tay đưa Vương Xử Nhất, nói:

- Vãn bối kính đạo trưởng một chén trước, chuyện ấy đạo trưởng nói nên thu xếp thế nào thì vạn bối xin nhất nhất vâng lời.

Vương Xử Nhất sửng sốt, không ngờ y lại đáp ứng mau lẹ như vậy, lập tức nâng chén uống cạn một hơi, nói:

- Được! Chúng ta mời họ Mục kia tới bàn luôn tại đây cho xong.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Ðúng là nên như thế. Vậy phiền Quách huynh đi mời giùm vị Mục gia kia tới đây được không?.

Vương Xử Nhất gật gật đầu. Quách Tĩnh lập tức rời tiệc, ra khỏi vương phủ tới khách sạn Cao Thăng, bước vào phòng Mục Dịch không thấy bóng hai cha con họ đâu, ngay cả hành lý cũng đã mang đi. Bèn hỏi hầu phòng, y nói vừa có người tới đưa hai cha con họ đi, đã trả hết tiền phòng tiền cơm, không quay lại nửa. Quách Tĩnh vội hỏi ai đón cha con họ đi, hầu phòng lại không nói được là ai tới.

Quách Tĩnh vội trở về Triệu vương phủ. Hoàn Nhan Khang rời bàn ra đón, cười nói:

- Quách huynh vất vả quá. Vị Mục gia kia đâu?

Quách Tĩnh nói lại. Hoàn Nhan Khang thở dài nói:

- Í chà, đây là ta có lỗi với họ rồi.

Rồi quay qua người hầu nói:

- Ngươi mau mau mang nhiều người chia ra tìm khắp bốn phía, cốt làm sao mời được vị Mục gia kia về đây.

Tên người hầu vâng dạ đi ra.

Lúc ấy thì chuyện đã thành không còn chứng cứ Vương Xử Nhất cũng không tiện nói gì nữa, nhưng trong lòng ngờ vực nghĩ thầm:

- Nếu muốn mời họ Mục tới đây thì chỉ cần sai một hai tên gia nhân là được, nhưng thằng tiểu tử này lại đòi Quách Tĩnh đi, rõ ràng là muốn y đích thân nhìn thấy cha con Mục gia đã không còn ở đó, để

làm bằng chứng.

Liền cười nhạt nói:

- Bất kể là ai giở trò huyền hư, sau này nhất định cũng sẽ rõ ràng thôi.

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Ðạo trưởng nói rất đúng. Không rõ vị Mục gia kia giở trò huyền hư gì đây, thật là cổ quái.

Thang Tổ Đức đầu tiên thấy tiểu vương gia bị đạo sĩ lừa gạt mất luôn một ngàn lượng bạc, trong lòng đã sớm vừa bất nhẫn vừa xót của, lúc ấy thấy đạo sĩ kia thần sắc dáng sợ, tỏ vẻ rất vô lễ với tiểu vương gia, lại càng tức tối, lên tiếng:

- Đạo sĩ ngươi ở đạo quán nào? Cậy vào cái gì mà tới đây gây sự?

Vương Xử Nhất nói:

- Tướng quân ngươi là người nước nào? Cậy vào cái gì mà tới đây làm quan?

Y thấy Thang Tổ Đức rõ ràng là người Hán mà lại làm võ quan ở nước Kim, khinh khi hà hiếp đồng bào, không nhịn được mở lời châm chọc.

Thang Tổ Đức bình sinh căm hận nhất chuyện kẻ khác nói tới việc y là người Hán. Y tự thấy mình một thân võ nghệ, làm việc cho nước Kim lại dốc lòng dốc sức, khăn khắn trung thành, nhưng Kim triều thủy chung vẫn không cho y cầm quân, cũng không cho y được làm quan lớn ở địa phương, quan hàm tuy không nhỏ nhưng vẫn chỉ giữ một chức vụ nhàn rỗi trong Triệu vương phủ. Lời Vương Xử Nhất chính đụng vào chỗ đau của y, y biến hẳn sắc mặt, gầm lên một tiếng đứng phắt dậy, vươn tay qua hai người Lương Tử Ông và Âu Dương Khắc, ra quyền đánh mạnh vào giữa mặt Vương Xử

Nhất.

Vương Xử Nhất hai ngón tay phải vung ra cặp lấy cổ tay y, cười nói:

- Ngươi không chịu nói thì thôi, cần gì phải nổi nóng?

Một quyền ấy của Thang Tổ Đức lập tức dừng lại trên không, liên tiếp vận kình mấy lần thủy chung vẫn không đẩy lên được nửa tấc. Y vừa sợ vừa giận, chửi:

- Yêu đạo giỏi lắm, ngươi dùng yêu pháp à?

Rồi dùng sức kéo lại cũng vẫn không được đỏ mặt tía tai, nhăn nhó dị thường.

Lương Tử Ông ngồi cạnh y cười nói:

- Tướng quân đừng tức giận, ngồi xuống uống rượu đi.

Rồi vươn tay ra đè xuống cổ tay y.

Vương Xử Nhất biết dựa vào sức trên hai ngón tay mình mà kẹp cứng cổ tay của Thang Tổ Đức thì có thừa nhưng chống lại cái đè của Lương Tử Ông lại không đủ, lập tức buông lỏng hai ngón tay, thuận thế đè vai trái của Thang Tổ Đức xuống, biến chiêu vô cùng mau lẹ. Lương Tử Ông không kịp thu tay về, hai luồng kình lực đồng thời đè lên vai Thang Tổ Đức. Thang Tổ Đức quả thật tổ tiên tích đức, danh bất hư truyền mới được hai đại cao thủ đồng thời giáp kích, rất có thể diện, hai tay không tự chủ được đều chụp về phía trước, chát chát hai tiếng, tay trái đè xuống một bát cá nấu, tay phải nhúng vào một bát canh chua, một tràng tiếng lách cách vang lên, xương cá và mảnh tô cùng đám, canh nóng và máu tươi cùng chảy. Thang Tổ Đức be be kêu lớn, hai tay vẫy rối lên, dầu mỡ bắn tung tóe, nước canh chảy ròng ròng. Mọi người hô hô cười rộ, vội vàng né tránh. Thang Tổ Đức giận dữ

thẹn thùng, vội chạy vào trong. Đám gia nhân nhịn cười bước lên thu dọn, hồi lâu mới xong.

Sa Thông Thiên nói:

- Phái Toàn Chân oai chấn Nam Bắc, quả nhiên danh bất hư truyền, huynh đệ muốn thỉnh giáo đạo trưởng một việc.

Vương Xử Nhất nói:

- Không dám, xin Sa tiền bối cứ nói.

Sa Thông Thiên nói:

- Bang Hoàng Hà và phái Toàn Chân trước nay không hề đụng chạm gì tới nhau, tại sao đạo trưởng lại hết sức giúp đỡ Giang Nam thất quái, làm khó cho huynh đệ? Phái Toàn Chân tuy người đông thế

mạnh nhưng huynh đệ cũng không sợ đâu.

Vương Xử Nhất nói:

- Chuyện này thì Sa lão tiền bối hiểu lầm rồi. Bần đạo tuy biết tiếng tăm của Giang Nam thất quái nhưng không hề quen biết bảy người bọn họ. Một vị sư huynh của ta còn có một chuyện lôi thôi nho nhỏ với họ nữa, nên nói giúp đỡ Giang Nam thất quái sinh sự với bang Hoàng Hà thì quyết là không có.

Sa Thông Thiên cất giọng kỳ quái nói:

- Tốt quá, vậy ngươi cứ giao thằng tiểu tử kia cho ta.

Rồi vọt ra khỏi chỗ ngồi, vươn tay chụp vào cổ Quách Tĩnh.

Vương Xử Nhất biết Quách Tĩnh không thể tránh khỏi cái chụp ấy, phen này nhất định phải bị

thương, lập tức đưa tay xô nhẹ vào vai Quách Tĩnh một cái. Quách Tĩnh thân hình không tự chủ

được tung ra khỏi ghế. Chỉ nghe chát một tiếng, năm ngón tay của Sa Thông Thiên chụp xuống, lưng ghế đã gãy lìa. Một phát trảo ấy, xé gỗ như đậu hủ, quả là công phu lợi hại hiếm thấy trong võ lâm.

Sa Thông Thiên một trảo chụp không trúng, lớn tiếng quát:

- Ngươi nhất định che chở cho thằng tiểu tử này phải không?

Vương Xử Nhất nói:

- Bần đạo đưa đứa nhỏ này vào Triệu vương phủ thì phải đưa y lành lặn trở ra. Nếu Sa huynh không tha y được thì chờ hôm khác tìm dịp y rủi ro, nên chăng?

Âu Dương Khắc nói:

- Gã thiếu niên này đắc tội với Sa huynh thế nào, xin nói ra để mọi người bàn bạc liệu lý được không?.

Sa Thông Thiên nghĩ thầm:

- Gã đạo sĩ này võ công tuyệt nhiên không thua kém mình, nhưng bằng vào sức hai người sư huynh đệ mình thì chắc cũng bắt được thằng tiểu súc sinh kia. Có điều tuy Bành hiền đệ sẽ giúp mình nhưng Âu Dương Khắc võ công cao cường, không rõ lai lịch ra sao, nếu y lại hên thủ với đạo sĩ thì việc không dễ thu xếp.

Lúc ấy liền nói:

- Ta có bốn gã đệ tử bất tài, theo Triệu vương gia đi Mông Cổ làm một việc lớn, đang sắp thành công thì lại bị thằng tiểu tử họ Quách kia nhảy vào phá đám làm hỏng chuyện, khiến Triệu vương gia vô cùng tức giận. Các vị nghĩ xem, ngay cả một gã tiểu tử mà chúng ta cũng không làm gì được thì Triệu vương gia mời chúng ta tới đây để nhàn nhã ăn cơm uống rượu chắc?.

Y tuy tính tình nóng nảy nhưng cũng không phải là một gã vũ phu thô lỗ hồ đồ, nói mấy câu ấy đã lập tức biến Quách Tĩnh thành đích ngắm của mọi người.

Trên tiệc ngoài Vương Xử Nhất và Quách Tĩnh ra thì mọi người đều là được Triệu vương đưa hậu lễ

mời tới Hoàn Nhan Khang lại là thế tử của Triệu vương, nghe Sa Thông Thiên nói thế ai cũng thay đổi sắc mặt, quyết ý bắt Quách Tĩnh giao cho Triệu vương phân xử.

Vương Xử Nhất thầm phát hoảng, tính cách thoát thân, nhưng đang giữa vòng vây của cường địch, quả thật bối rối không nghĩ ra kế gì. Y vốn nghĩ Hoàn Nhan Khang là sư diệt, rốt lại cũng không dám làm gì mình, hoàn toàn không ngờ rằng y đối với sư thúc hoàn toàn không giữ lễ trên dưới mà còn mai phục rất nhiều cao thủ trong vương phủ, nếu biết thế này thì không nên thản nhiên vào hang cọp phó yến.

Mà cho dù muốn tra xét rõ ràng cũng không nên đưa thêm gã thiếu niên Quách Tĩnh này cùng đi. Tự

mình muốn thoát thân thì xem ra mọi người ở đây không thể cản được, nhưng muốn cứu Quách Tĩnh luôn thì hoàn toàn không phải chuyện dễ, nghĩ thầm: Hiện không thể lập tức trở mặt, phải kéo dài thời gian thăm dò bản lĩnh của từng người. Lúc ấy thần sắc vẫn mười phần bình tĩnh, nói:

- Các vị oai danh vang dội, bần đạo trước nay vốn rất ngưỡng mộ, hôm nay có duyên gặp bậc cao hiền, vô cùng vui mừng.

Rồi chỉ vào Quách Tĩnh nói:

- Gã thiếu niên này không biết trời cao đất dày là gì, đắc tội với Sa Long vương, các vị đã muốn giữ

y lại, bần đạo thế cô sức yếu, tuy biết rõ là không được nhưng cũng khó trái ý mọi người. Chỉ là bần đạo lớn mật xin các vị bộc lộ một chút công phu cho gã thiếu niên này biết rằng không phải bần đạo không chịu ra sức, mà quả thật là thương nhưng không giúp được.

Tam đầu giao Hầu Thông Hải đã tức giận suốt nửa ngày, lập tức rời chỗ ngồi, giũ vạt áo dài, kêu lên:

- Để ta thỉnh giáo vài cao chiêu của ngươi trước.

Vương Xử Nhất nói:

- Một chút võ nghệ kém cỏi của bần đạo thì làm sao dám qua chiêu với các vị? Chỉ mong Hầu huynh thi triển tuyệt kỹ để bần đạo được mở rộng tầm mắt, cũng để giáo huấn gã thiếu niên này, cho y biết ngoài trời lại có trời, trên người lại có người, về sau không dám cậy sức làm càn nửa.

Hầu Thông Hải nghe y dường như có ý châm chọc, còn như châm chọc cái gì thì không hiểu rõ, không biết trả lời thế nào.

Sa Thông Thiên nghĩ thầm:

- Đạo sĩ phái Toàn Chân rất khó chơi, không động thủ với y là tốt nhất.

Rồi nói với Hầu Thông Hải:

- Sư đệ, ngươi vẫn luyện công phu Tuyết lý mai thân, vậy xin Vương chân nhân chỉ giáo đi.

Vương Xử Nhất luôn miệng nói không dám.

Lúc ấy tuyết vẫn không ngừng rơi. Hầu Thông Hải ra tới giữa sân, hai tay liên tiếp cào tuyết, vun thành một đống cao ba thước, dùng chân nện thật chặt, kế lui lại ba bước, đột nhiên nhảy vọt lên, đầu dưới chân trên, sột một tiếng cắm vào đống tuyết trắng ngập sâu tới ngực. Quách Tĩnh thấy thế vò đầu gãi tai, không biết là công phu gì, chỉ thấy thân hình y cắm sâu vào đống tuyết, không hề động đậy.

Sa Thông Thiên nhìn đám gia nhân của Hoàn Nhan Khang, nói:

- Làm phiền các vị quản gia nện thật chặt tuyết bên cạnh Hầu gia giùm.

Đám gia nhân đều thấy thú vị, cười hì hì ra nện đống tuyết chung quanh Hầu Thông Hải thật chặt.

Nguyên là Sa Thông Thiên và Hầu Thông Hải xưng bá trên sông Hoàng Hà, công phu về thủy tính đều rất cao cường. Giỏi thủy tính bậc.nhất là có thể luồn dưới băng không cần thở, nên Hầu Thông Hải cắm đầu vào đống tuyết nhịn thở có thể sau một bữa cơm mới rút ra, đó là công phu bình sinh y đã luyện thành thạo.

Mọi người uống rượu khen ngợi. Qua hồi lâu. Hầu Thông Hải hai tay chống xuống, dùng một chiêu Lý ngư đả đỉnh, rút đầu trong tuyết ra, lật một cái đứng thẳng lên.

Quách Tĩnh tính tình trẻ con, là người đầu tiên vỗ tay khen hay. Hầu Thông Hải về chỗ uống rượu, lại hung dữ trợn mắt nhìn y một cái. Quách Tĩnh thấy ba khối u trên đầu y có dính tuyết trắng, nhịn không được bèn nhắc Hầu tam gia, trên đầu ngươi có tuyết kìa. Hầu Thông Hải giận dữ nói:

- Ngoại hiệu của ta là Tam đầu giao chứ không phải ta bày hàng thứ ba, tại sao ngươi gọi ta là Hầu tam gia? Ta rõ ràng là Hầu tứ gia, ngươi cấm được à? Trên đầu ta có tuyết, chẳng lẽ ta không biết sao? Ta vốn định chùi đi, nhưng thằng tiểu tử ngươi đã nói thì nhất định ta không chùi nữa.

Trong sảnh ấm áp, tuyết tan ra thành ba dòng nước từ trán y chảy xuống ròng ròng, nhưng Hầu tứ gia y lời nói như núi, đại trượng phu nói không chùi là không chùi.

Sa Thông Thiên nói:

- Sư đệ ta công phu thô lỗ, thật là làm trò cười.

Rồi đưa tay vào đĩa hạt dưa bốc lấy một nắm, ngón giữa búng đi, hạt dưa như một sợi dây bắn thẳng ra, từng hạt từng hạt cắm vào đống tuyết mà Hầu Thông Hải đắp lên, trong giây lát khảm thành một chữ Hoàng viết giản thể. Đống tuyết cách chỗ y ngồi ba trượng, y búng hạt dưa đi, lại xếp thành một chữ ngay ngắn chỉnh tề nhãn lực kình lực quả thật chuẩn xác kinh người. Vương Xử Nhất nghĩ thầm:

- Chẳng trách Quỷ môn Long vương độc bá ở sông Hoàng Hà, quả nhiên tài nghệ không tầm thường.

Đưa mắt nhìn ra thì trên đống tuyết đã xuất hiện một chữ Hà, một chữ cửu, xem ra y muốn khảm thành bốn chữ Hoàng Hà cửu khúc.

Bành Liên Hổ cười nói:

- Sa đại ca, môn tuyệt kỹ này của ngươi khiến tiểu đệ khâm phục sát đất. Chúng ta trước nay làm ăn chung với nhau, vị Vương đạo trưởng này đã muốn khảo xét chúng ta, nên huynh đệ muốn dựa vào tuyệt kỹ của đại ca để mở mày mở mặt.

Thân hình chớp lên, đã vọt ra cửa sảnh. Lúc ấy Sa Thông Thiên đã khảm được nửa chữ khúc. Bành Liên Hổ chợt vươn hai tay ra, tay này đưa ra tay kia rút về, chụp bắt tất cả những hạt dưa mà Sa Thông Thiên búng ra. Hạt dưa hình dáng rất nhỏ, thế đi lại mau, nhưng y vẫn bắt được không sót một hạt. Một bên búng ra rất mau, một bên bắt lấy cũng rất mau, giống như nước chảy, đĩa hạt dưa dần dần chuyển qua tay Bành Liên Hổ.

Trong tiếng khen ngợi của mọi người. Bành Liên Hổ tươi cười trở về chỗ ngồi.

Sa Thông Thiên mới khảm nốt nửa chữ Khúc. Nếu là người khác thì việc Bành Liên Hổ mới làm vừa rồi rõ ràng là làm tổn thương oai phong của y, nhưng hai người giao tình thân thiết. Sa Thông Thiên chỉ khẽ cười một tiếng không trách móc gì, quay lại nói với Âu Dương Khắc:

- Âu Dương công tử định thi triển công phu gì cho những kẻ không rõ việc đời như bọn ta được mở

rộng tầm mắt vậy?.

Âu Dương Khắc thấy lời lẽ của y có ý châm chọc, biết lúc nãy hất tay chưởng của y, người này trong lòng đã khó chịu, nghĩ thầm phải bộc lộ công phu gì để con lừa trọc này phải khâm phục mình mới được chợt thấy đám người hầu đang bưng vào bốn chậu thức tráng miệng, đặt trước mặt mỗi người một đôi đũa mới, thu thập số đũa đã dùng. Âu Dương Khắc bèn đón lấy số đũa ấy, tiện tay ném một cái, hai mươi chiếc đũa đồng thời bay ra cắm xuống mặt tuyết bày thành bốn hình hoa mai ngay ngắn chỉnh tề. Ném đũa cắm xuống mặt tuyết thì trẻ con cũng làm được, tự nhiên không có gì khó, nhưng ném hai mươi chiếc đũa một cái mà xếp thành đồ hình như vậy thì lại vô cùng khó khăn. Chỗ cao thâm ảo diệu của một chiêu võ công ấy. Quách Tĩnh và Hoàn Nhan Khang đều không hiểu rõ, nhưng Vương Xử Nhất và bọn Sa Thông Thiên đều ngấm ngầm khâm phục, đồng thanh cất tiếng khen ngợi.

Vương Xử Nhất thấy bọn họ người nào cũng thân mang tuyệt nghệ, cố nghĩ cách thoát thân, sực nghĩ:

- Bấy nhiêu hảo thủ trong võ lâm, lúc bình thời gặp được một người cũng không phải dễ, tại sao đột nhiên tụ tập ở đây? Nhưng người như thiếu chủ Bạch Đà sơn. Linh Trí thượng nhân. Sâm tiên lão quái cũng đều rất ít khi đặt chân tới Trung nguyên, tại sao lại cũng nhất tề tới Yên Kinh? Trong chuyện này nhất định có mưu đồ trọng đại.

Chỉ thấy Sâm tiên lão quái Lương Tử Ông cười hì hì đứng lên, chắp tay vái vái mọi người, thong thả

bước ra sân, đột nhiên nhảy vọt lên, chân trái đạp xuống đã đứng trên mớ đũa Âu Dương Khắc phóng xuống tuyết, ra thế xuất chiêu. Hoài trung bão nguyệt. Nhị Lang đảm sơn. Lạp cung thức.

Thoát hài chuyển thân hên tiếp đánh một đường Yến Thanh quyền, bàn chân nhảy nhót lui tới như

bay, bước nào cũng đạp lên đầu đũa, chỉ thấy y Nhượng bộ khoa hổ. Thoái bộ thu thế đánh hết đường Yến Thanh quyền, hai mươi chiếc đũa vẫn đứng ngay ngắn chỉnh tề trên mặt tuyết, không có chiếc nào nghiêng đi. Lương Tử ông mặt không tắt nụ cười, quay trở vào tiệc. Lập tức tiếng hò reo khen ngợi vang dậy trong sảnh. Quách tĩnh lại càng không ngừng suýt soa khen hay.

Lúc ấy tiệc rượu sắp tàn, đám người hầu bưng từng cái từng cái chậu vàng đựng nước ấm lên cho mọi người rửa tay. Vương Xử Nhất nghĩ thầm:

- Bây giờ chỉ còn chờ Linh Trí thượng nhân thi triển công phu xong là bấy nhiêu người sẽ nhất tề

động thủ.

Bèn đưa mắt liếc nhà sư Tây Tạng kia, chỉ thấy y thản nhiên như vô sự nhúng tay vào chậu nước, không hề để ý tới việc gì. Mọi người đã rửa tay xong, hai tay y vẫn còn nhúng trong chậu, mọi người thấy y thong thả như đang nghĩ ngợi gì đó, đều cảm thấy hơi kỳ quái. Qua một lúc, trong chậu nước mà y nhúng tay vào đột nhiên có một làn hơi nước bốc lên. Lại qua một lúc, làn hơi nước càng lúc càng dày đặc. Trong giây lát, nước trong chậu kêu thành tiếng, bọt nước lăn tăn từ đáy chậu nổi lên.

Vương Xử Nhất ngấm ngầm hoảng sợ:

- Nội công của nhà sư Tây Tạng này quả thật lợi hại? Việc không thể chậm nữa, mình không tiên phát chế nhân không xong.

Thấy ánh mắt mọi người đang đổ dồn vào chiếc chậu vàng mà Linh Trí đang nhúng tay vào, nghĩ

thầm:

- Thời cơ trước mắt sẽ qua ngay lập tức, chỉ có thể nhân lúc họ không ngờ, tiên hạ thủ vi cường.

Đột nhiên thân hình hơi nghiêng đi, tay phải vươn qua hai người nắm lấy mạch môn trên cổ tay Hoàn Nhan Khang nhấc bổng qua, kế đó chụp cứng huyệt đạo trên lưng y. Bọn Sa Thông Thiên cả kinh, nhất thời không biết làm sao.

Vương Xử Nhất tay phải nhấc một bình rượu lên, nói:

- Hôm nay được gặp gỡ các vị anh hùng, thật là có duyên. Bần đạo mượn hoa dâng Phật, kính mời các vị một chén.

Tay phải nhấc bình rượu rót cho từng người từng người. Chỉ thấy tia rượu từ miệng bình vọt ra như

một mũi tên, rơi vào chén rượu của từng người, bất kể người ấy ngồi xa hay gần, tia rượu cũng rót đúng vào trong chén. Có người rượu trong chén đã hết sạch, có người còn một nửa, nhưng vẫn không giọt nào tràn ra, cũng không giọt nào rót ra ngoài.

Bọn Linh Trì thượng nhân thấy y rót rượu, hiển lộ nội công cao thâm, tay phải đã có thể rót rượu như

thế thì tay trái đặt trên lưng Hoàn Nhan Khang chỉ cần hơi vận kình sẽ lập tức đánh nát nội tạng của y, hiểu rõ mình đông địch ít nhưng ném chuột sợ vỡ đồ quý đều tròn mắt không dám động thủ.

Vương Xử Nhất rót rượu vào chén của mình và Quách Tĩnh sau cùng, nâng chén uống cạn, lớn tiếng nói:

- Bần đạo và các vị không thù không oán, với vị tiểu ca họ Quách này cũng không thân không thiết, nhưng thấy y có lòng hiệp nghĩa, là một thiếu niên có khí cốt, nên muốn xin các vị nể mặt bần đạo tha cho y.

Mọi người im lặng không lên tiếng. Vương Xử Nhất nói:

- Nếu các vị chịu rộng lòng khoan dung thì bần đạo sẽ tha tiểu vương gia, một vị tiểu vương gia lá ngọc cành vàng mà đổi một người dân tầm thường thì các vị quyết không thua thiệt, thế nào?.

Lương Tử ông cười nói:

- Vương đạo trưởng quả thật rất thẳng thắn, vụ làm ăn này cứ thế đi.

Vương Xử Nhất không hề chần chừ, buông ngay tay trái ra. Hoàn Nhan Khang lập tức được tự do.

Vương Xử Nhất biết những người này đều là nhân vật thành danh trông võ lâm, cho dù tà độc tàn ác, riêng mình khi làm việc thì bất kể tín nghĩa, nhưng trước mặt đông người thì quyết không chịu nuốt lời, tự đánh mất oai danh, lúc ấy bèn hướng mọi người cúi đầu thi lễ rồi kéo tay Quách Tĩnh, nói:

- Xin cáo từ ở đây, sau này sẽ gặp lại.

Mọi người nhìn thấy cá đã vào lưới lại thoát ra được ai cũng ngấm ngầm tiếc rẻ, đều thấy mất mặt.

Hoàn Nhan Khang đã định thần, cười nụ nói:

- Ðạo trưởng nếu rảnh xin cứ tùy ý ghé lại nói chuyện để hậu bối được học hỏi thêm.

Rồi thẳng người lên, cung kính tiễn ra. Vương Xử Nhất hừ một tiếng, nói:

- Chuyện giữa chúng ta còn chưa xong đâu, nhất định sẽ có ngày gặp lại!

Y tới cửa hoa sảnh. Linh Trí thượng nhân chợt nói:

- Ðạo trưởng công phu tinh thâm, khiến người ta vô cùng bội phục.

Hai tay chắp lại thi lễ một cái, đột nhiên hai tay giơ lên, một luồng kình phong đánh mạnh ra. Vương Xử Nhất giơ tay đáp lễ, cũng vận kình ra tay, dùng hết nội công tu tập mấy mươi năm đón đỡ. Hai luồng kình phong vừa chạm nhau. Linh Trí thượng nhân đột nhiên biến nội công thành ngoại công, chưởng phải đột nhiên vung ra chụp lấy cổ tay Vương Xử Nhất. Một chiêu này vô cùng mau lẹ

Vương Xử Nhất biến chiêu cũng rất linh hoạt, lật tay móc lại, thắng thắn đón tiếp, hai người cổ tay vừa chạm nhau đã lập tức tách ra. Linh Trí thượng nhân hơi biến sắc, nói:

- Bội phục, bội phục!

Rồi nhảy lùi lại.

Vương Xử Nhất cười khẽ nói:

- Ðại sư nổi tiếng giang hồ, tại sao nói không giữ lời?

Linh Trí thượng nhân tức giận nói:

- Ta không phải là muốn bắt gã tiểu tử họ Quách, mà là muốn bắt ngươi...

Y bị một chưởng của Vương Xử Nhất hất ra đã bị trọng thương, nếu trấn tĩnh tâm thần, điều hòa hơi thở thì nhất thời cũng không đến nỗi nào, nhưng bị Vương Xứ Nhất nói khích, hơi giận xông lên, chưa dứt lời đã há miệng phun ra một búng máu tươi.

Vương Xử Nhất không dám chần chừ, kéo tay Quách Tĩnh chạy mau ra cổng vương phủ.

Bọn Sa Thông Thiên. Bành Liên Hổ đều có nói trước, không muốn mang tiếng nói không giữ lời, lại thấy Linh Trí thượng nhân thất bại nặng, trong lòng đều sợ hãi, cũng không đuổi theo ngăn cản.

Vương Xử Nhất chạy mau ra khỏi cổng Triệu vương phủ được hơn mười trượng, chuyển qua một

khúc quanh, thấy sau lưng không ai đuổi theo bên hạ giọng nói:

- Ngươi cõng ta về khách sạn.

Quách Tĩnh nghe giọng y yếu ớt, có khí không lực, bất giác cả kinh, chỉ thấy y sắc mặt trắng bệch đầy vẻ bệnh hoạn, khác hẳn tình hình thần thái hiên ngang mới rồi, vội nói:

- Ðạo trưởng, người bị thương rồi à?.

Vương Xử Nhất gật gật đầu, xiêu đi một cái, đứng không vững nữa. Quách Tĩnh vội ngồi xuống cõng y lên lưng, rảo chân chạy mau, tới trước cổng một khách sạn lớn, đang định bước vào. Vương Xử Nhất hạ giọng nói:

- Tìm.., tìm chỗ nhỏ hẹp yên tĩnh.., một quán.., nhỏ thôi.

Quách Tĩnh hội ý, hiểu y sợ kẻ đối đầu tìm tới, y đang bị trọng thương, mình thì bản lĩnh thấp kém, chỉ e bị người ta tìm được, lúc ấy chỉ còn cách bó tay chịu chết, lập tức cắm đầu chạy mau.

Y không biết đường, cứ chạy tới những nơi ít người nhà nhỏ, quả nhiên càng chạy đường đi càng chật hẹp, chỉ cảm thấy Vương Xử Nhất trên lưng hơi thở càng lúc càng yếu, lại vừa khéo tìm tới một khách điếm nhỏ, nhìn thấy cổng nẻo phòng ốc vừa nhỏ vừa thấp, lập tức không nghĩ ngợi gì nhiều, xông luôn vào phòng, đặt y xuống giường. Vương Xử Nhất nói:

- Mau mau.., tìm một cái thùng lớn.., thật đầy.., đầy nước trong...

Quách Tĩnh nói:

- Còn gì nữa không?

Vương Xử Nhất không nói gì nữa, xua tay ra hiệu bảo y đi mau.

Quách Tĩnh vội ra ngoài sai tiểu nhị, lấy ra một nén bạc ném lên quầy, lại thưởng tiểu nhị mấy đồng bạc. Y tới Trung nguyên vài hôm, cũng đã hiểu rõ đạo lý thưởng tiền cho người. Tên tiểu nhị kia mừng rơn, vội vàng lấy một cái thùng lớn chỗ thiên tỉnh, múc nước trong đổ đầy vào. Quách Tĩnh quay về nói đã lo xong.

Vương Xử Nhất nói:

- Hảo.., hảo hài tử, ngươi bế ta đặt vào thùng.., không được để.., người ngoài tới gần.

Quách Tĩnh không hiểu ý, nhưng cũng theo lời bế y đặt vào thùng, nước ngập tới cổ, lại sai tiểu nhị

ngăn trở người lạ.

Chỉ thấy Vương Xử Nhất nhắm mắt ngồi yên, hít mau thở chậm, qua khoảng một bữa cơm, cả thùng nước trong đã dần dần chuyển thành màu đen, sắc mặt y cũng hơi hồng hào trở lại. Lúc ấy mới biết y dùng nội công bức chất độc trong thân thể ra ngoài, hòa vào trong nước. Cứ thế liên tiếp đổi bốn thùng nước, nước trong thùng mới không còn màu đen. Vương Xử Nhất cười nói:

- Không việc gì rồi.

Rồi chống tay vào mép thùng bước ra, thở dài nói:

- Công phu của nhà sư Tây Tạng này độc ác thật?

Quách Tĩnh yên tâm, vô cùng vui mừng, hỏi:

- Trên chưởng của nhà sư Tây Tạng ấy có độc à?

Vương Xử Nhất nói:

- Ðúng thế, công phu Độc sa chưởng thì bình sinh ta đã thấy qua không ít, nhưng chưa thấy ai lợi hại thế này, hôm nay suýt nữa thì không giữ được tính mạng rồi.

Quách Tĩnh nói:

- May là không việc gì. Người muốn ăn gì để con sai người đi mua.

Vương Xử Nhất bảo y hỏi mượn giấy bút dưới quầy viết ra dược phương, nói:

- Tính mạng ta dĩ nhiên không còn gì đáng ngại, nhưng khí độc trong nội tạng vẫn còn, nếu trong vòng mười hai giờ mà không trừ hết khì không khỏi phải tàn phế suốt đời.

Quách Tĩnh nhận lấy dược phương, chạy đi như bay, thấy trên phố có một hiệu thuốc vội đưa dược phương lên quầy. Người làm trong hiệu thuốc nhận lấy mở xem, nói:

- Khách quan tới muộn quá, bốn vị Huyết kiệt. Điền thất. Một dược, mật gấu trong phương thì vừa khéo tiểu điếm mới hết hàng.

Quách Tĩnh không chờ y nói tới câu thứ hai, giật lại dược phương chạy đi. Nào ngờ tới hiệu thuốc thứ hai lại cũng không có mấy vị thuốc ấy, liên tiếp bảy tám hiệu khác cũng đều như vậy.

Quách Tĩnh vừa giận vừa sợ, chạy khắp các hiệu thuốc trong thành hỏi mua, nhưng ngay cả các hiệu thuốc lớn ba gian liền nhau, treo biển hiệu vàng cũng nói mấy vị thuốc ấy vốn trữ không ít, nhưng mới rồi vừa có người tới mua toàn bộ. Quách Tĩnh lúc ấy mới sực nghĩ ra, nhất định là người trong Triệu vương phủ đoán Vương Xử Nhất sau khi chất độc phát tác bị thương sẽ phải dùng các vị thuốc ấy nên đã mua sạch ở các hiệu thuốc trong toàn thành, dụng tâm quả thật rất độc ác liền cúi đầu thất thểu trở về khách điếm nói với Vương Xử Nhất. Vương Xử Nhất thở dài, sắc mặt thảm đạm. Quách Tĩnh không nhịn được, nằm phục xuống bàn bật tiếng khóc lớn.

Vương Xử Nhất cười nói:

- Mọi người có sinh ắt có tử sinh vốn là điều vui, chết cũng là số trời, huống hồ ta chưa chắc đã chết, cần gì khóc lóc?

Rồi khẽ gõ vào thành giường đánh nhịp, cất tiếng hát lớn:

Biết trống mà giữ mái, biết trắng mà giữ đen, biết vinh giữ nhục chừ làm hao cho đạo, làm hao lại hao chừ sẽ tới vô cực.

Quách Tĩnh nín khóc nhìn y ngẩn ngơ xuất thần.Vương Xử Nhất hô hô cười rộ, ngồi xếp bằng trên giường, vận khí điều tức.

Quách Tĩnh không dám làm kinh động, rón rén ra phòng khách, chợt nghĩ:

- Ta cứ tới các thị trấn phụ cận tìm, chưa chắc họ đã mua sạch thuốc tại các hiệu thuốc ở đó.

Nghĩ ra cách ấy trong lòng vui vẻ, đang định hỏi thăm đường tới các thị trấn phụ cận xa gần thế nào, chợt thấy tiểu nhị vội vã bước vào đưa y một phong thư, ngoài phong bì đề năm chữ Quách đại gia mở xem. Quách Tĩnh thầm kinh ngạc.

- Ai gởi cho mình nhỉ?

Vội xé phong bì rút ra một tờ giấy trắng, thấy trên viết:

- Ta chờ ngươi ở ven hồ cách phía tây thành mười dặm, có chuyện gấp cần nói với ngươi, ngươi tới mau lên.

Phía dưới vẽ hình một gã tiểu khiếu hóa, chính là Hoàng Dung đang cười hì hì, thần thái giống hệt.

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Tại sao y biết mình ở đây?

liền hỏi:

- Ai đưa lá thư này tới?

Tiểu nhị nói:

- Là một gã du thủ du thực ngoài đường đưa vào.

Quách Tĩnh trở vào phòng, thấy Vương Xử Nhất, đứng dưới đất co tay duỗi chân, liền nói:

- Ðạo trưởng, con tới vùng phụ cận thị trấn mua thuốc.

Vương Xử Nhất nói:

- Chúng ta nghĩ tới chuyện đó, họ lại không nghĩ tới sao? Không cần đi đâu.

Quách Tĩnh không chịu thôi, quyết ý thử một lần, nghĩ thầm:

- Hoàng hiền đệ thông minh lanh lợi, mình cứ đi bàn với y trước đã, bèn nói:

- Người bạn tốt của con hẹn con tới gặp, đệ tử đi một lúc sẽ quay lại nói xong đưa lá thư cho Vương Xử Nhất xem.

Vương Xử Nhất trầm ngâm một lúc rồi hỏi:

- Làm sao ngươi quen thằng nhỏ ấy?

Quách Tĩnh kể lại chuyện gặp gỡ trên đường. Vương Xử Nhất nói:

- Tình hình lúc y chọc ghẹo Hầu Thông Hải ta đều nhìn thấy, thân pháp của người ấy rất cổ quái...

Kế nghiêm trang nói:

- Ngươi đi lần này phải cẩn thận. Võ công của thằng nhỏ ấy cao hơn ngươi nhiều, mà trong thân pháp rốt lại vẫn có một chút tà khí, ta cũng không đoán chắc được là vì sao.

Quách Tĩnh nói:

- Con với y là sinh tử chi giao, y quyết không làm hại con.

Vương Xứ Nhất thở dài nói:

- Ngươi quen y được bao lâu mà nói là sinh tử chi giao? Ngươi đừng coi thường y, lúc y muốn ra tay thì nhất định ngươi không đối phó nổi đâu.

Quách Tĩnh đối với Hoàng Dung không hề có chút nghi ngờ, nghĩ thầm:

- Đạo trưởng nói thế ắt vì không biết con người của Hoàng hiền đệ thôi.

Lúc ấy bèn không ngớt miệng khoe khoang những chỗ tốt của Hoàng Dung. Vương Xứ Nhất cười

nói:

- Ngươi cứ đi đi Bọn thiếu niên ai cũng thế, không trải qua một việc thì không khôn thêm một chút.

Người ấy. ờ xem vóc dáng và giọng nói của người ấy thì dường như không phải.., dường như à.., chẳng lẽ quả thật ngươi không nhận ra...

Nói tới đó thì im lặng, chỉ lắc lắc đầu.

***

Quách Tĩnh cho dược phương vào bọc, đi ra cửa tây, sãi chân chạy mau ra ngoài thành. Ra khỏi

thành rồi, tuyết rơi càng lớn, hoa tuyết lả tả trước mặt, đưa mắt nhìn chỉ thấy một màn trắng mênh mông, ngoài đồng không một bóng người, đi được gần mười dặm thấy trước mặt có ánh nước chiếu lên, chính là một cái hồ nhỏ Lúc ấy khí trời cũng không lạnh lắm, nước trong hồ chưa đóng băng, bông tuyết rơi xuống hồ đều tan trong nước, ven hồ đều là mai mọc san sát, hoa mai lại càng cánh băng nhụy tuyết, càng rõ vẻ trong trắng cao khiết.

Quách Tĩnh nhìn quanh không thấy bóng người, bắt đầu nóng ruột:

- Hay y chờ không thấy mình tới đã về trước rồi?

Bèn cất tiếng gọi lớn:

- Hoàng hiền đệ. Hoàng hiền đệ.

Chỉ nghe tiếng phành phạch, ven hồ có mấy con chim nước bay lên. Quách Tĩnh cảm thấy thất vọng, gọi thêm hai tiếng, lại nghĩ:

- Hay y chưa tới thôi mình cứ ở đây chờ y vậy.

Lúc ấy bèn ngồi xuống ven hồ, vừa nghĩ tới Hoàng Dung, vừa nghĩ tới thương thế của Vương Xử

Nhất, cũng không lòng dạ nào mà ngắm cảnh tuyết rơi, huống chi cảnh tuyết lớn đầy trời này thì y từ

nhỏ ở Mạc Bắc đã quen nhìn thấy, còn chỗ khác biệt giữa sa mạc cát vàng với mai lạnh hồ yên thì y cũng không hề để ý. Chờ một hồi lâu, chợt nghe trong khu rừng phía tây văng vẳng có tiếng chửi mắng, y nảy lòng hiếu kỳ, rảo chân bước tới, chỉ nghe tiếng một người hung dữ nói:

- Ở đây mà còn làm ra vẻ đại sư ca à? Mọi người ai cũng như nhau, chẳng lẽ ngươi lại đang không đong đưa trên trời chắc.

Một người khác nói:

- Con mẹ nó! Mới rồi nếu ngươi không hèn nhát như thế, quay lưng bỏ chạy, thì chẳng lẽ bốn người chúng ta đánh một mình y mà lại thua à?

Lại một người khác nói:

- Ngươi có chạy bò lê bò càng, cũng chẳng có gì là sai.

Nghe giọng nói thì tựa hồ là Hoàng Hà tứ quỷ Quách Tĩnh tay nắm ngọn nhuyễn tiên trong lưng, thò đầu nhìn vào rừng, nhưng thấy trống không chẳng có một bóng người.

Chợt nghe giọng nói từ trên cao truyền tới; có người nói:

- Ðộng đao động thương ra mặt đánh nhau thì chúng ta quyết không thua, ai ngờ thằng tiểu khiếu hóa ấy giở đủ quỷ kế.

Quách Tĩnh ngẩng đầu lên, chỉ thấy có bốn người bị treo trên không, đong đa đong đưa, đang chỉ tay vung chân chửi mắng không ngớt, không phải Hoàng Hà tứ quỷ thì là ai? Y vừa thấy thế cả mừng, đoán chắc Hoàng Dung chỉ ở quanh đây, bèn cười hềnh hệch bước ra nói:

- Ô, các ngươi đang luyện tập khinh công ở đây.

Tiền Thanh Kiện tức giận nói:

- Ai luyện tập khinh công? Tiểu tử ngu ngốc nhà ngươi mù à? Bọn ta là bị người ta treo lên ở đây đấy.

Quách Tĩnh hô hô cười rộ. Tiền Thanh Kiện tức quá, trên không vung chân định đá y, nhưng khoảng cách quá xa làm sao đá được? Mã Thanh Hùng chửi:

- Thằng tiểu tử thối tha, ngươi mà không tránh ra xa thì lão tử sẽ đái xuống ngươi đấy.

Quách Tĩnh cười gập cả người, nói:

- Ta đứng ở đây làm sao ngươi đái tới được.

Đột nhiên sau lưng có người cười khẽ một tiếng. Quách Tĩnh quay lại nhìn, tiếng khuấy nước vang lên, một chiếc thuyền trong bụi cây rậm lướt ra.

Chỉ thấy cuối thuyền có một cô gái cầm chèo khoát nước, tóc dài xỏa xuống vai, y phục toàn thân màu trắng, trên tóc buộc một cái vòng vàng, tuyết trắng ánh lên chớp chớp lóe sáng. Quách Tĩnh thấy cô gái kia trang phục toàn thân giống như tiên nữ, bất giác ngẩn người ra nhìn. Chiếc thuyền từ từ tới gần, chỉ thấy nàng còn rất nhỏ tuổi, bất quá chỉ mười lăm mười sáu, da trắng như tuyết, xinh đẹp không ai bằng, dung mạo tuyệt trần, không thể nhìn gần.

Quách Tĩnh thấy hoa cả mắt, không dám nhìn nữa, quay đầu qua chỗ khác, từ từ lui lại mấy bước. Cô gái kia chèo thuyền vào sát bờ, kêu lên:

- Quách ca ca, lên thuyền đi?.

Quách Tĩnh giật nảy mình, quay đầu lại nhìn, chỉ thấy cô gái kia tươi cười rạng rỡ, áo quần phất phơ

trước gió. Quách Tĩnh như si như mộng, hai tay đưa lên che mắt. Cô gái kia cười nói:

- Sao thế? Không nhận ra ta à?

Quách Tĩnh nghe giọng nói của nàng thì rõ ràng giống như Hoàng Dung, nhưng một gã tiểu khiếu hóa gầy gò rách rưới tại sao lại đột nhiên trở thành một tiên nữ, đúng là không thể tin vào mắt mình.

Chỉ nghe Hoàng Hà tứ quỷ sau lưng nhao nhao kêu lên:

- Tiểu cô nương, mau tới cắt dây giúp, thả bọn ta xuống với!

- Cô giúp việc này, ta cho cô một trăm lượng bạc!

- Mỗi người một trăm lượng, tất cả bốn trăm lượng đấy!

- Cô muốn tám trăm lượng cũng được!

Cô gái kia không thèm ngó ngàng gì tới họ, cười nói:

- Ta là Hoàng hiền đệ của ngươi đây, ngươi không thèm nhìn ta à?

Quách Tĩnh định thần nhìn lại, thấy nàng quả thật mắt mày mũi miệng đều giống hệt Hoàng Dung, bèn nói:

- Cô à, cô à.

Chỉ nói được hai chữ cô rồi không nói được gì nữa. Hoàng Dung duyên dáng mỉm cười, nói:

- Ta vốn là con gái, ai cần ngươi gọi là Hoàng hiền đệ. Hoàng hiền đệ chứ? Mau lên thuyền đi.

Quách Tĩnh như đang trong mơ, nhún chân một cái nhảy lên thuyền.

Hoàng Hà tứ quỷ trên cao thì không ngừng nâng giá tiền thưởng.

Hoàng Dung chèo thuyền ra tới giữa hồ, lấy rượu thịt ra, cười nói:

- Chúng ta ở đây uống rượu thưởng tuyết lại không hay sao?

Lúc ấy đã cách Hoàng Hà tứ quỷ khá xa, không còn nghe thấy tiếng kêu gào của họ nữa.

Quách Tĩnh dần dần trấn tĩnh, cười nói:

- Ta thật hồ đồ, cứ cho rằng cô là con trai, từ nay trở đi không thể gọi cô là Hoàng hiền đệ nữa rồi!

Hoàng Dung cười nói:

- Ngươi cũng đừng gọi ta là Hoàng hiền muội, cứ gọi ta là Dung nhi thôi. Cha ta trước nay cũng gọi thế.

Quách Tĩnh chợt nhớ ra, nói:

- Ta có mang điểm tâm cho cô đây. Rồi lấy trong bọc ra mấy cái bánh mà Hoàn Nhan Khang đưa tới, nào ngờ y cõng Vương Xử Nhất, múc nước giải độc, bôn ba mua thuốc đã đè mấy món điểm tâm cái bẹp cái vỡ trông chẳng còn ra hình thù gì, hoàng Dung thấy thế mỉm cười.

Quách Tĩnh đỏ mặt nói:

- Không ăn được rồi!

Rồi cầm lên định ném xuống hồ.

Hoàng Dung chìa tay ra đón lấy, nói:

- Ta thích ăn.

Quách Tĩnh sửng sốt. Hoàng Dung đã cầm một cục bánh lên cho vào miệng. Quách Tĩnh thấy nàng ăn được vài miếng thì mi mắt đỏ lên, nước mắt từ từ ứa ra, lại càng không hiểu. Hoàng Dung nói:

- Ta sinh ra đã không có mẹ, trước nay đâu có ai nghĩ tới ta thế này...

Nói xong rơi mấy giọt lệ. Nàng lấy ra một cái khăn tay sạch màu trắng. Quách Tĩnh cho rằng nàng định lau nước mắt, nào ngờ nàng gói mấy cục bánh bẹp nát lại thật kỹ, cho vào trong bọc, liếc mắt cười một tiếng, nói:

- Ta sẽ ăn dần.

Quách Tĩnh không biết gì về loại tình cảm này của đàn bà con gái, chỉ thấy hành động của vị Hoàng hiền đệ này rất lạ lùng, liền hỏi nàng:

- Cô nói có chuyện gấp cần nói với ta, là chuyện gì vậy?

Hoàng Dung cười nói:

- Ta muốn nói với ngươi rằng ta không phải là Hoàng hiền đệ gì cả mà là Dung nhi, chẳng phải chuyện gấp sao?.

Quách Tĩnh cũng cười khẽ một tiếng, nói:

- Cô xinh đẹp như thế, tại sao trước đây lại cải trang thành tiểu khiếu hóa?

Hoàng Dung nghiêng đầu đi nói:

- Ngươi nói ta xinh đẹp à?

Quách Tĩnh thở ra nói:

- Rất đẹp, đúng là rất giống tiên nữ trên núi tuyết của bọn ta.

Hoàng Dung cười nói:

- Ngươi gặp tiên nữ rồi sao?

Quách Tĩnh nói:

- Ta chưa gặp, chứ gặp thì làm sao còn sống được?

Hoàng Dung ngạc nhiên hỏi:

- Sao thế?

Quách Tĩnh đáp:

- Những người già ở Mông Cổ nói ai gặp tiên nữ thì vĩnh viễn không muốn trở về thảo nguyên nữa, cả ngày cứ đờ người ra trên núi tuyết, vài ngày là chết cóng.

Hoàng Dung cười nói:

- Vậy ngươi nhìn thấy ta có đờ người ra không?

Quách Tĩnh thoáng đỏ mặt, vội nói:

- Chúng ta là bạn tốt, khác hẳn chứ. Hoàng Dung gật gật đầu, nghiêm trang nói:

- Ta biết ngươi thật lòng đối xử tốt với ta, bất kể ta là trai hay gái, xinh đẹp hay xấu xí.

Lát sau lại nói:

- Ta ăn mặc thế này ai cũng sẽ lấy lòng ta, có gì là lạ? Lúc ta làm tiểu khiếu hóa ngươi đối xử với ta tốt, đó mới là tốt thật.

Lúc ấy nàng thấy tâm tình cực kỳ khoan khoái, cười nói:

- Ta hát một khúc cho ngươi nghe, được chứ?

Quách Tĩnh nói:

- Ngày mai sẽ hát được không? Chúng ta phải mua thuốc ngay cho Vương đạo trưởng.

Lúc ấy bèn kể qua chuyện Vương Xử Nhất bị thương trong Triệu vương phủ và tình hình mua thuốc không được.

Hoàng Dung nói:

- Ta cũng đã ngạc nhiên, thấy ngươi mồ hôi đầy mặt chạy ra chạy vào từng hiệu thuốc, không biết là cần gì, té ra là vì thế.

Quách Tĩnh lúc ấy mới nghĩ ra là lúc y đi mua thuốc thì Hoàng Dung đã theo sát phía sau, nếu không cũng không biết chỗ y ở, bèn nói:

- Hoàng hiền đệ, ta cưỡi con tiểu hồng mã của ngươi đi mua thuốc được không?

Hoàng Dung nghiêm trang nói:

- Thứ nhất, ta không phải là Hoàng hiền đệ. Thứ hai, con tiểu hồng mã là của ngươi, chẳng lẽ ta lại lấy của ngươi thật sao? Ta chỉ là thử ngươi thôi. Thứ ba, tới các thị trấn phụ cận cũng chưa chắc đã mua.được thuốc.

Quách Tĩnh thấy nàng đoán việc không bàn mà hợp với Vương Xử Nhất, bất giác vô cùng lo lắng hoảng sợ.

Hoàng Dung cười khẽ nói:

- Bây giờ ta hát một khúc cho ngươi nghe nhé?

Chỉ thấy nàng hơi nghiêng đầu, tựa vào mạn thuyền, giọng hát trong trẻo từ cổ họng vang lên: Tiếng nhạn kêu sương, thấu qua rèm lạnh buốt. Đang khi băng đóng chưa dày, mây đưa trăng lướt.

Gương con soi bóng lược. Muốn thoa son đánh phấn. điểm trang khó lòng học được.

Vóc ngọc háo mòn, lại khoác chăn dày mấy lớp. Tựa gió xuân, duyên dáng mỉm cười, quay ngắm hoa rơi lác đác.

Quạnh quẽ bấy! Quê nhà đâu nhỉ? Lầu gác bên ao, cây vườn dưới tuyết. Dao trì thề xưa, cánh hồng nhờ ai hẹn ước? Bướm con kia chỉ giỏi tìm hoa hỏi liễu, đậu khắp cành nam chửa biết.

Luống thương tâm, lạnh lẽo chiều buông, tù và mấy tiếng.

Quách Tĩnh lắng nghe từng tiếng từng tiếng, tuy về ý nghĩa bài từ thì không hiểu gì nhưng thanh âm êm ái, ngân nga dìu dặt, nghe thấy không kìm được nỗi say mê, thần hồn điên đảo, tình cảnh êm đẹp vui sướng lần này quả thật từ khi lọt lòng đến nay y chưa từng được gặp.

Hoàng Dung hát xong một khúc, hạ giọng nói:

- Bài từ Thụy hạc tiên này của Tân đại nhân là tả hoa mai sau tuyết, ngươi thấy hay không?

Quách Tĩnh nói:

- Ta chẳng hiểu chút gì, nhưng cô hát rất hay. Tân đại nhân là ai vậy?

Hoàng Dung nói:

- Tân đại nhân chính là Tân Khí Tật. Cha ta nói ông ta là quan tốt yêu nước thương dân. Lúc phương Bắc rơi vào tay người Kim, bọn Nhạc gia gia đều bị gian thần hãm hại, chỉ còn có Tân đại nhân ra sức mưu toan lấy lại đất cũ.

Quách Tĩnh tuy thường nghe mẹ nói việc người Kim tàn bạo, giết hại bách tính Trung Quốc, nhưng rốt lại từ nhỏ sinh trường ở Mông Cổ, nỗi đau vong quốc ở y cũng không phải sâu sắc, bèn nói:

- Ta trước nay chưa từng tới Trung nguyên, những chuyện ấy sắp tới cô cứ từ từ nói cho ta nghe, bây giờ thì chúng ta phải nghĩ cách cứu Vương đạo trưởng cho mau.

Hoàng Dung nói:

- Ngươi cứ nghe ta, chúng ta cứ ở đây chơi thêm lúc nữa, không cần phải gấp.

Quách Tĩnh nói:

- Y nói nếu trong vòng mười hai giờ mà không uống thuốc thì chắc chắn sẽ bị tàn phế.

Hoàng Dung nói:

- Vậy cứ để y tàn phế là được, cũng không phải là ngươi và ta bị tàn phế.

Quách Tĩnh a một tiếng nhảy phắt lên, nói:

- Cái.., cái...

Trên mặt đã lộ vẻ tức giận. Hoàng Dung mỉm cười nói:

- Không cần giận đâu, ta bảo đảm ngươi sẽ có thuốc là được.

Quách Tĩnh nghe nàng nói có vẻ rất chắc chắn, mà mình cũng không có cách nào khác, nghĩ thầm:

- Cô ta về mưu trí võ công đều hơn mình rất xa, nghe lời cô ta chắc không sao, chỉ đành tạm thời gác chuyện ấy qua một bên.

Hoàng Dung kể lại việc treo Hoàng Hà tứ quỷ lên cây thế nào, chọc ghẹo Hầu Thông Hải thế nào, hai người vỗ tay cười ầm lên.

Nhìn thấy màn đêm buông xuống bốn bề, tuyết trắng, nước hồ, hoa mai đều dần dần trở thành mờ

mịt. Hoàng Dung từ từ đưa tay ra cầm bàn tay Quách Tĩnh, hạ giọng nói:

- Bây giờ thì ta không sợ gì cả.

Quách Tĩnh nói:

- Cái gì?

Hoàng Dung nói:

- Cho dù gia gia không cần ta, ngươi cũng muốn ta đi theo ngươi, phải không?

Quách Tĩnh nói:

- Cái đó đương nhiên. Dung nhi, ta và cô ở chung một chỗ, thật là thật là.., thật là vui sướng.

Hoàng Dung nhẹ nhàng dựa vào ngực y. Quách Tĩnh chỉ thấy một mùi hương ngọt ngào bao bọc

thân thể y, bao bọc hồ nước, bao bọc cả trời đất, cũng không biết là mùi hương hoa mai hay mùi hương trên người Hoàng Dung tỏa ra. Hai người cầm tay nhau không nói gì nữa.

Qua một lúc rất lâu rất lâu. Hoàng Dung thở ra một hơi, nói:

- Chỗ này đẹp lắm, tiếc là chúng ta phải đi thôi.

Quách Tĩnh nói:

- Vì sao thế?

Hoàng Dung nói:

- Không phải ngươi cần tìm thuốc cho Vương đạo trưởng sao?

Quách Tĩnh mừng rỡ nói:

- À, đi lấy ở đâu vậy?

Hoàng Dung nói:

- Mấy vị thuốc ấy trong các hiệu thuốc đi đâu cả rồi?

Quách Tĩnh nói:

- Nhất định là người của Triệu vương phủ lấy hết rồi.

Hoàng Dung nói:

- Không sai, vậy chúng ta cứ tới Triệu vương phủ mà lấy.

Quách Tĩnh giật mình nhảy dựng lên nói:

- Triệu vương phủ à?

Hoàng Dung nói:

- Ðúng thế!

Quách Tĩnh nói:

- Không tới đó được, chúng ta tới đó chỉ có nộp mạng thôi.

Hoàng Dung nói:

- Chẳng lẽ ngươi nhẫn tâm để mặc Vương đạo trưởng bị tàn phế sao? Mà biết đâu vết thương quá nặng, còn mất mạng luôn kia?

Quách Tĩnh nhiệt huyết trào lên, nói:

- Ðược, ta đi, có điều cô không cần đi.

Hoàng Dung nói:

- Tại sao thế?

Quách Tĩnh nói:

- Nói tóm lại là cô không cần đi.

Nhưng không nói được lý do. Hoàng Dung hạ giọng nói:

- Ngươi có thương yêu ta hơn, ta cũng không chịu đâu. Nếu ngươi gặp tai nạn, chẳng lẽ ta sống được một mình sao?

Quách Tĩnh trong lòng chấn động, bất giác cảm động, thương yêu, mừng rỡ, thương thân, bấy nhiêu tình cảm đồng thời trào dâng trong lòng, đột nhiên can đảm gấp trăm lần, chợt thấy bọn Sa Thông Thiên. Bành Liên Hổ không có gì đáng sợ, trên đời không có việc gì khó, hiên ngang nói:

- Ðược, chúng ta cùng đi lấy thuốc!

Hai người chèo thuyền vào bờ, lên bộ trở vào thành, đi về hướng vương phủ.

Đi được nửa đường. Quách Tĩnh chợt nhớ tới Hoàng Hà tứ quỷ còn bị treo trên cây, dừng bước nói:

- À, có nên trở lại thả Hoàng Hà tứ quỷ xuống không?

Hoàng Dung cười khúc khích nói:

- Bốn gã ngốc ấy xưng tên là Cương Liệt Hùng Kiện, rất là lợi hại, lạnh cũng không cóng, đói cũng không chết, mà dù có chết đói thì làm Mai lâm tứ quỷ so ra cũng cao nhã hơn Hoàng Hà tứ quỷ

nhiều.

Hồi 9

Thương sắt cày hư

Quách Hoàng hai người tới hậu viện Triệu Vương phủ, vượt tường vào trong. Hoàng Dung dịu dàng nói:

- Công phu khinh công của ngươi cao cường thật!

Quách Tĩnh đang nằm phục dưới chân tường nghe ngóng động tĩnh trong hậu viện, nghe nàng nói thế, trong lòng chợt thấy sung sướng êm đềm không sao tả được.

Qua một lúc, chợt nghe tiếng bước chân, hai người vừa nói vừa cười đi tới, chỉ nghe một người nói:

- Tiểu vương gia nhốt vị cô nương ấy ở đây, ngươi đoán là để làm gì nào?

Người kia cười đáp:

- Cần gì phải đoán? Từ lúc ngươi lọt lòng mẹ đến nay đã thấy được nửa cô nương nào xinh đẹp như

thế chưa?

Người trước nói:

- Xem bộ dạng ngươi cứ tít cả mắt lại, coi chừng tiểu vương gia chém đầu đấy. Còn cô nương kia à, dung mạo tuy đẹp nhưng vẫn chưa bằng vương phi của chúng ta.

Người kia nói:

- Loại con gái phong trần ấy sao ngươi lại đem so với vương phi?

Người trước nói:

- Ngươi cho rằng vương phi xuất thân...

Nói tới đó chợt im bặt, ho khan hai tiếng chuyển qua chuyện khác:

- Tiểu vương gia hôm nay đánh nhau với người ta bị lép vế, bọn mình phải cẩn thận đấy, đừng để y nổi nóng lại được một trận đòn.

Người kia nói:

- Tiểu vương gia đánh ra một quyền thì ta sẽ tránh thế này, kế phóng ra một cước thế này...

Người trước cười nói:

- Thôi đừng khoe thối nữa!

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Té ra Hoàn Nhan Khang đã có ý trung nhân xinh đẹp nên không chịu cưới Mục cô nương, cũng khó trách được. Nhưng đã như thế thì y không nên tỷ võ chiêu thân với Mục cô nương, lại càng không nên cướp hài của q người ta không chịu trả. Mà tại sao y nhốt người ở đây? Hay vì người ta không chịu nên y muốn cưỡng bách?.

Lúc ấy hai người kia đã tới gần hơn, một người cầm đèn lồng, một người bưng một hộp thức ăn, hai người đều mặc áo xanh đội khăn nhỏ. ăn mặc theo lối gia nhân. Người bưng hộp thức ăn cười nói:

- Vừa muốn nhốt người ta vừa sợ người ta chết đói, khuya khoắt thế này còn nhất định đưa thức ăn qua.

Người kia nói:

- Nếu không vừa phong lưu vừa chu đáo thì làm sao được lòng người đẹp?

Hai người hạ giọng bàn tán cười nói, dần dần đi xa.

Hoàng Dung nảy lòng hiếu kỳ, hạ giọng nói:

- Chúng ta đi nhìn thử xem rốt lại là người đẹp thế nào.

Quách Tĩnh nói:

- Trộm thuốc là chuyện cần nhất.

Hoàng Dung nói:

- Ta lại phải nhìn người đẹp trước đã!

Rồi cất bước theo sau hai người kia. Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Đàn bà thì có gì hay chứ? Thật là kỳ quái.

Nhưng y làm sao biết rằng phàm là đàn bà con gái mà nghe nói một cô gái khác xinh đẹp, nếu không được đích thân nhìn thấy thì rất khó chịu, còn nếu mình là một cô gái xinh đẹp lại càng không tới nhìn một cái không được. Quách Tĩnh chỉ cho rằng tính nết nàng còn quá trẻ con, đành phải đi theo.

Vườn hoa của Triệu vương phủ rất rộng họ theo hai người gia nhân đi vòng vèo một lúc mới tới trước một gian nhà lớn, thấy trước cửa có người cầm binh khí canh gác. Hoàng Dung và Quách Tĩnh nép vào một bên, chỉ nghe hai người gia nhân nói với đám thân binh canh gác mấy câu, họ bèn mở

cửa cho hai người vào.

Hoàng Dung nhặt một hòn đá, búp một tiếng ném tắt đĩa đèn, kéo tay Quách Tĩnh tung người vọt vào cửa, vượt tuôn qua hai người gia nhân. Hai người gia nhân và đám thân binh vẫn chưa biết gì, chỉ

cho là đá trên mái nhà ngẫu nhiên rơi xuống.

Hai người gia nhân chửi đùa mấy câu, lấy bùi nhùi đá lửa ra thắp lại đèn, đi qua một khoảng sân lớn, mở một cánh cửa lớn bên trong bước vào.

Hoàng Dung và Quách Tĩnh rón rén theo sau, chỉ thấy bên trong là một dãy chấn song làm bằng những thanh sắt cực lớn, như một cái chuồng giam nhốt thú dữ, phía trong có hai người ngồi, rõ ràng là một nam một nữ.

Một người gia nhân thắp nến lên, đưa tay qua chấn song rào đặt lên bàn. Dưới ánh nến sáng Quách Tĩnh nhìn thấy rất rõ ràng, không kìm được ngạc nhiên, chỉ thấy người đàn ông râu tóc điểm bạc, mặt đầy vẻ tức giận, chính là Mục Dịch, một cô gái trẻ tuổi cúi đầu ngồi cạnh y, không phải Mục Niệm Từ thì là ai? Quách Tĩnh vô cùng ngờ vực, không sao hiểu được Tại sao họ lại ở đây? Phải rồi, nhất định là bị Hoàn Nhan Khang bắt về. Mà Hoàn Nhan Khang có ý gì? Rốt lại y có yêu thương cô

nương này không?.

Hai người gia nhân lấy thức ăn rượu thịt trong hộp ra, từng tô từng tô đưa qua chấn song. Mục Dịch chụp một tô ném ra ngoài, chửi:

- Ta đã rơi vào tay các ngươi rồi, muốn giết thì giết mau đi, ai cần các ngươi làm ra vẻ tử tế?.

Trong tiếng chửi mắng, chợt nghe đám thân binh bên ngoài đồng thanh nói:

- Xin chào tiểu vương gia!

Hoàng Dung và Quách Tĩnh nhìn nhau một cái, vội nép vào sau cánh cửa. Chỉ thấy Hoàn Nhan

Khang rảo chân bước vào, lớn tiếng trách mắng:

- Ai chọc giận Mục lão anh hùng đấy? Lát nữa trở về xem ta có đánh gãy cái chân chó của các người không?

Hai người gia nhân đều quỳ một chân xuống, cúi đầu nói:

- Tiểu nhân không dám.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Cút mau ra ngoài.

Hai người vội nói:

- Dạ, dạ.

Rồi đứng lên quay người bước ra, lúc ra tới cạnh cửa thì nhìn nhau lè lưỡi, làm ra vẻ nhát ma.

Hoàn Nhan Khang chờ họ khép cửa xong, tươi cười nói với cha con Mục Dịch:

- Ta mời hai vị tới đây là có chuyện riêng muốn nói, hai vị ngàn vạn lần đừng hiểu lầm.

Mục Dịch tức giận nói ngươi bắt bọn ta về giam nhốt như phạm nhân ở đây, đó là mời à?

Hoàn Nhan Khang nói:

- Thật có lỗi. Xin hai vị tạm chịu ủy khúc một lúc, ta thật lòng rất áy náy.

Mục Dịch tức giận chửi:

- Câu ấy thì đem đi mà lừa đứa trẻ lên ba. Bọn quan lại ăn thịt người không sót một miếng xương, chẳng lẽ ta thấy còn ít sao?

Hoàn Nhan Khang mấy lần muốn nói chuyện đều bị Mục Dịch lớn tiếng mắng át đi, nhưng công phu hàm dưỡng của y rất cao, cứ cười hì hì chứ không hề nổi giận.

Mục Niệm Từ nghe một lúc, hạ giọng nói:

- Cha, người cứ nghe y nói xem thế nào.

Mục Dịch hừ một tiếng, lúc ấy mới không chửi mắng nữa.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Dung mạo nhân phẩm của lệnh ái như thế, trên đời hiếm có, ta lại không phải là kẻ có mắt không tròng, sao lại không yêu thích chứ?.

Mục Niệm Từ hai má đỏ bừng lên, cúi đầu càng thấp. Chỉ nghe Hoàn Nhan Khang nói tiếp:

- Có điều ta là thế tử của Triệu vương, gia giáo lại nghiêm, chỉ cần để người ta biết, nói ta kết thân với một vị anh hùng giang hồ, hào kiệt thảo mãng thì không những phụ vương trách phạt mà quá nửa còn bị thánh thượng nghiêm chỉ quở trách phụ vương.

Mục Dịch nói:

- Thế ngươi định thế nào?

Hoàn Nhan Khang nói:

- ta muốn mời hai vị nghỉ ngơi vài hôm ở tệ xá dưỡng thương cho lành, sau đó trở về quê quán. Qua sáu tháng một năm, đợi khi việc đã lắng xuống, hoặc ta tới phủ nghênh thân, hoặc mời lão tiền bối đưa lệnh ái tới hoàn hôn, như vậy há chẳng phải đôi đường đều tốt đẹp sao?

Mục Dịch trầm ngâm không nói, trong lòng lại nghĩ tới chuyện khác.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Phụ vương vì ta bướng bỉnh gây họa, ba tháng trước đã bị thánh thượng mấy lần quở trách, nếu lại biết chuyện này của ta thì hôn sự quyết không thể tốt đẹp được. Cho nên cốt là lão tiền bối phải giữ

cho kín.

Mục Dịch tức giận nói:

- Theo lời ngươi nói thì sắp tới cho dù con gái ta theo ngươi cũng phải lén lén lút lút, không thể làm vợ đàng hoàng chứ gì?

Hoàn Nhan Khang nói:

- Chuyện đó tự nhiên ta sẽ có cách thu xếp, sắp tới nhờ mấy vị đại thần trong triều làm mai mối, cũng phải công khai cưới lệnh ái mới được.

Mục Dịch chợt biến sắc, nói:

- Ngươi đi mời mẹ ngươi lại đây, để bọn ta gặp mặt nói cho rõ ràng.

Hoàn Nhan Khang cười khẽ một tiếng, nói:

- Mẹ ta làm sao gặp ngươi?

Mục Dịch quả quyết nói:

- Nếu không gặp mặt mẹ ngươi thì bất kể ngươi hoa ngôn xảo ngữ thế nào, ta cũng quyết không đếm xỉa tới.

Nói xong chụp bầu rượu ném qua song sắt.

Mục Niệm Từ từ sau khi tỷ võ với Hoàn Nhan Khang, một mảnh phương tâm đã sớm xiêu lòng vì y, nghe y nói rất hợp tình hợp lý, đang mừng thầm chợt thấy cha đột nhiên vô cớ nổi giận, bất giác vừa kinh ngạc vừa đau lòng.

Hoàn Nhan Khang tay áo phất một cái cuốn lấy bình rượu, vươn tay đặt lại trên bàn, cười nói:

- Không bồi tiếp nữa!

Rồi quay người bước ra.

Quách Tĩnh nghe Hoàn Nhan Khang nói chuyện biết y quả thật có nỗi khổ tâm, cách thức nói ra cũng rất chu đáo, nào ngờ Mục Dịch đột nhiên trở mặt, bèn nghĩ thầm:

- Mình thử ra khuyên y xem sao.

Đang định vươn người nhảy ra, thì Hoàng Dung đã nắm tay áo y kéo y lỏn ra cửa.

Chỉ nghe Hoàn Nhan Khang hỏi một người gia nhân:

- Mang tới chưa?

Người kia đáp:

- Rồi.

Rồi đưa tay ra, trong tay có một con thỏ. Hoàn Nhan Khang đón lấy, lắc cắc hai tiếng, bẻ gãy hai chân sau con thỏ rồi ôm vào lòng, rảo chân bước đi.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung vô cùng ngạc nhiên, không biết y giở trò gì, rón rén theo sau xa xa.

Vòng qua một hàng giậu trúc, nhìn thấy ba gian nhà nhỏ mái ngói tường vôi.

Đây là loại nhà ở tầm thường của người nhà quê, không ngờ lại thấy trong vương phủ giàu có xa hoa, hai người đều vô cùng kinh ngạc. Chỉ thấy Hoàn Nhan Khang đẩy cánh cửa gỗ bước vào bên trong.

Hai người rón rén vòng ra phía sau dán mắt vào khe cửa sổ nhìn vào, nghĩ Hoàn Nhan Khang tới nơi kỳ bí này ắt có hành động kỳ lạ, nào ngờ lại nghe y gọi một tiếng:

- Mẹ!

Bên trong lập tức vang lên tiếng ờ của một người đàn bà.

Hoàn Nhan Khang bước vào phòng. Hoàng Dung và Quách Tĩnh chuyển qua một cửa sổ khác nhìn,

chỉ thấy một người đàn bà trung niên ngồi cạnh bàn, một tay chống cằm, ngơ ngẩn xuất thần. Người đàn bà này chưa tới bốn mươi tuổi, dung mạo xinh đẹp, không hề trang điểm, áo quần trên người đều là vải thô. Hoàng Dung tự nhủ:

- Vị vương phi này quả nhiên còn đẹp hơn Mục cô nương mấy phần, nhưng sao bà ta lại ăn mặc như

đàn bà nhà quê, mà lại ở trong một ngôi nhà hư hư nát nát thế này? Chẳng lẽ bị Triệu vương đày vào lãnh cung?

Quách Tĩnh đã có tiền lệ về Hoàng Dung nên không hề ngạc nhiên, có điều lại nghĩ:

- Bà ta nhất định cũng giống như Hoàng Dung, cố ý mặc quần áo vải thô, giả làm người nghèo để

đùa giỡn.

Hoàn Nhan Khang bước tới bên cạnh bà ta, kéo tay bà ta nói:

- Mẹ, mẹ lại không khỏe à?

Người đàn bà thở dài một tiếng nói:

- Chẳng lẽ không phải là lo cho con sao?

Hoàn Nhan Khang dựa vào người bà ta, cười nói:

- Chẳng phải là con đang lành lặn đứng đây sao? Lại không thiếu một ngón tay ngón chân nào.

Thần thái rất nũng nịu. Người đàn bà nói:

- Mắt cũng sưng, mũi cũng dập, còn nói là lành lặn à? Con gây chuyện như thế, cha con nghe được cũng không sao, nếu để sư phụ con nghe được phong thanh thì không xong đâu.

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Mẹ, mẹ nói người ăn mặc lối đạo sĩ hôm nay là ai nào?

Người đàn bà nói:

- Là ai thế?

Hoàn Nhan Khang nói:

- Là sư đệ của sư phụ con. Nói ra đúng là sư thúc của con, nhưng con nhất định không nhận y, cứ gọi y là đạo trưởng. Y cứ nhìn con vểnh râu trợn mắt, nhưng không có cách nào bắt con cả.

Nói tới đó cười ầm lên. Người đàn bà giật mình nói:

- Bậy bạ quá, bậy bạ quá. Ta đã thấy sư phụ con nổi giận thế nào, y từng giết người, quả thật là làm người ta sợ gần chết.

Hoàn Nhan Khang ngạc nhiên nói:

- Mẹ thấy sư phụ giết người rồi à? Ở đâu thế, y giết ai?

Người đàn bà lắc đầu nhìn vào ngọn đèn như đang nghĩ ngợi xa xăm, chậm rãi nói:

- Ðó là chuyện rất lâu trước đây. Ồ ta quên gần hết rồi.

Hoàn Nhan Khang không hỏi tiếp nữa, đương dương tự đắc nói:

- Vương đạo sĩ kia tới cửa, hỏi con định kết thúc chuyện tỷ võ chiêu thân thế nào. Con luôn miệng vâng dạ, chỉ cần họ Mục tới thì cứ theo lời y mà làm.

Người đàn bà nói:

- Con hỏi qua cha chưa? Y có chịu không?

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Mẹ thật thà quá. Con đã sai người đi lừa cha con họ Mục tới, giam ở lao phòng phía sau rồi. Vương đạo sĩ kia làm sao biết được là y đi đâu?.

Hoàn Nhan Khang nói tới lúc cao hứng. Quách Tĩnh bên ngoài càng nghe càng tức giận, nghĩ thầm:

- Ta còn cho rằng ngươi quả có ý tốt, nào ngờ lại gian ác như thế.

Lại nghĩ:

- May mà Mục lão anh hùng không mắc lừa y.

Người đàn bà cũng không cho như thế là đúng, dịu dàng nói:

- Con đùa giỡn với con gái người ta, còn bắt người ta giam lại thì còn ra gì nữa? Mau thả họ ra đi đưa tặng thật nhiều tiền, xin lỗi tử tế, xin họ đừng trách móc.

Quách Tĩnh thầm gật đầu, nghĩ :

-Nói thế thì còn được.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Mẹ không biết đâu, bọn người giang hồ này chẳng thiếu gì tiền bạc. Nếu thả họ ra, họ nói ầm lên ở

ngoài thì làm sao không tới tai sư phụ?

Người đàn bà vội nói:

- Chẳng lẽ con muốn giam họ suốt đời à?

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Con đã nói rất tử tế, lừa họ về quê, bảo họ cứ cố sống cố chết chờ con.

Nói xong hô hô cười rộ.

Quách Tĩnh giận quá, giơ tay nắm chặt cánh cửa sổ vừa há miệng toan chửi, đột nhiên đã bị một bàn tay mềm mại bịt chặt lấy miệng, đồng thời cổ tay phải cũng bị kéo lại, một giọng nói dịu dàng truyền vào tai:

- Đừng nổi nóng.

Quách Tĩnh lập tức tỉnh ngộ, quay đầu nhìn Hoàng Dung mỉm cười, lại nhìn vào trong, chỉ nghe Hoàn Nhan Khang nói:

- Lão già họ Mục kia quả thật rất gian hoạt, nhất thời còn chưa mắc lừa, cứ giam y thêm vài ngày xem y có chịu nghe lời không.

Mẹ y nói:

- Ta thấy cô nương ấy dung mạo nhân phẩm rất tốt, ta rất thích. Để ta nói với cha con, chẳng bằng cưới nàng làm vợ, há lại không xong hết mọi việc sao.

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Mẹ lại thế rồi, gia thế chúng ta thế này, làm sao có thể cưới loại con gái giang hồ hèn hạ? Cha thường nói phải chọn cho con một đám con nhà hiển quý. Chỉ tiếc chúng ta là Tôn thất, cũng họ

Hoàn Nhan.

Người đàn bà nói:

- Thì sao?

Hoàn Nhan Khang nói:

- Nếu không thế thì con có thể được cưới công chúa, làm Phò mã gia.

Người đàn bà thở dài, hạ giọng nói:

- Con coi thường con gái nhà nghèo.., chẳng lẽ con đúng là...

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Mẹ, còn có một chuyện buồn cười nữa. Họ Mục kia nói muốn gặp mẹ, nói rõ với mẹ mọi chuyện, y mới chịu tin.

Người đàn bà nói:

- Ta không giúp con lừa gạt người ta, làm những chuyện thất đức như thế đâu.

Hoàn Nhan Khang cười hì hì đi mấy vòng trong phòng, cười nói:

- Mẹ mà chịu đi con cũng không cho. Mẹ không biết bịa đặt, nói không quá ba câu là lộ ngay.

Hoàng Dung và Quách Tĩnh quan sát đồ vật bày biện trong phòng, chỉ thấy bàn ghế đều là gỗ tạp chế

thành, chăn màn rèm cửa món nào cũng giống như đồ dùng của nhà nông, rất quê mùa thô kệch, trên vách treo một ngọn thương sắt đã rỉ sét, một cái lười cày bị mẻ, góc phòng treo một tấm the là rèm xe cũ. Hai người đều thầm ngạc nhiên:

- Người đàn bà này là vương phi, sao trong phòng lại bài trí thế này?.

Chợt thấy Hoàn Nhan Khang vỗ ngực hai cái, con thỏ trong áo kêu chóe chóe hai tiếng. Người đàn bà hỏi:

- Cái gì thế?

Hoàn Nhan Khang nói:

- À, suýt nữa con quên mất. Mới rồi nhìn thấy một con thỏ bị thương nên con mang nó về, mẹ, mẹ

chữa vết thương cho nó đi.

Nói xong lấy con thỏ con trắng trong bọc ra đặt lên bàn.

Con thỏ ấy chân sau đã bị gãy không chạy được. Người đàn bà nói:

- Con ngoan lắm!

Rồi vội lấy hộp thuốc ra băng bó cho con thỏ.

Quách Tĩnh lửa giận bốc lên, nghĩ thầm gã này biết mẹ từ tâm nên bẻ gãy chân sau một con thỏ đưa bà chữa trị để bà không còn lòng dạ nào mà nghĩ tới chuyện bậy bạ của mình, đối với mẹ ruột mà còn giả dối lừa gạt như vậy thì trong lòng xấu xa quả thật không còn gì để nói nữa.

Hoàng Dung dựa vào người Quách Tĩnh, chợt thấy y toàn thân run lên, biết y giận lắm, sợ y phát tác nhảy ra chửi mắng Hoàn Nhan Khang liền kéo tay y chạy ra xa, nói:

- Ðừng đếm xỉa tới họ, chúng ta đi tìm thuốc thôi.

Quách Tĩnh nói:

- Cô biết thuốc ở đâu không?

Hoàng Dung lắc đầu nói:

- Không biết, phải đi tìm thôi.

Quách Tĩnh nghĩ thầm vương phủ lớn thế này biết tìm ở đâu? Nếu làm kinh động bọn Sa Thông

Thiên thì chắc chắn là gặp đại họa, đang định bàn với nàng đột nhiên trước mặt có ánh sáng lóe lên, một ngươi tay cầm đèn lồng, miệng ngân nga câu tiểu khúc:

Ta yếu ớt nhỏ nhoi a.

Ngươi không thương ta thì thương ai?

Nếu ngươi thương ta a...

Lúc khoan lúc nhặt đi tới.

Quách Tĩnh định núp vào sau gốc cây thì Hoàng Dung đã bước ra chặn đường.

Người kia sửng sốt, chưa kịp mở miệng thì Hoàng Dung lật cổ tay một cái, một ngọn Nga my thích sáng quắc đã kề vào cổ y, quát:

- Ngươi là ai?

Người kia hoảng sợ hồn bất phụ thể, lát sau mới lắp ba lắp bắp nói:

- Ta.., ta là Giản quản gia trong phủ. Ngươi.., ngươi định làm gì?

Hoàng Dung nói:

- Ðịnh làm gì à? Định giết ngươi! Ngươi là quản gia thì tốt lắm. Hôm nay tiểu vương gia sai các ngươi đi mua rất nhiều thuốc, vậy mang về cất ở đâu?

Giản quản gia nói:

- Ðều do tiểu vương gia đích thân cất giữ, ta.., ta không biết đâu!

Hoàng Dung tay trái kéo cổ tay y một cái, tay phải khẽ đẩy về phía trước, mủi Nga my thích đã đâm vào cổ y vài phân. Gã Giản quản gia này chỉ thấy cổ tay đau buốt như bị gãy xương nhưng không dám kêu. Hoàng Dung hạ giọng nói:

- Ngươi nói hay không?

Giản quản gia nói:

- Quả thật là ta không biết.

Hoàng Dung tay trái giật khăn y xuống nhét vào miệng y, tay phải vừa kéo vừa đẩy, kịch một tiếng, lập tức bẻ gãy tay phải của y. Giản quản gia rú lên một tiếng, lập tức ngất đi, nhưng miệng bị cái khăn nút chặt, tiếng rú ấy chỉ vang lên rất nhỏ, không truyền được ra ngoài.

QuáchTĩnh không ngờ cô nương nhỏ tuổi xinh đẹp này lại ra tay độc ác như thế, bất giác hoảng sợ

ngẩn người. Hoàng Dung đâm hai nhát vào nách Giản quản gia, y liền tỉnh lại. Nàng cầm chiếc khăn tiện tay đội lại lên đầu y, nói:

- Ngươi có muốn gãy nốt tay trái không?

Giản quản gia đau quá nước mắt chảy ròng ròng, khuỵu gối quỳ xuống nói:

- Tiểu nhân quả thật không biết, cô nương có giết tiểu nhân cũng vô ích.

Hoàng Dung lúc ấy mới tin là y không giả vờ, bèn hạ giọng nói:

- Ngươi vào chỗ tiểu vương gia nói là ngươi từ trên cao ngã xuống gãy tay, lại bị nội thương rất nặng, đại phu nói là phải dùng các vị Huyết kiệt. Điền thất. Mật gấu. Một dược để chữa trị mà chạy khắp kinh thành tìm mua không được, xin tiểu vương gia ban cho một ít.

Hoàng Dung nói một câu. Giản quản gia dạ một tiếng, không dám chậm chạp.

Hoàng Dung lại nói:

- Tiểu vương gia đang ở chỗ vương phi, đi mau đi, đi mau đi! Ta đi theo ngươi, nếu ngươi giả vờ

không giống, để lộ một chút sơ hở thì ta sẽ bẻ gãy cổ ngươi, móc mắt ngươi.

Nói xong đưa ngón tay ra, kề móng tay nhọn vào mi mắt y cào một cái. Giản quản gia giật nảy mình, lồm cồm bò dậy, răng gõ lập cập, nhịn đau chạy tới chỗ ở của vương phi.

Hoàn Nhan Khang còn đang nói chuyện trên trời dưới đất với mẹ, chợt thấy Giản quản gia mồ hôi mồ kê nhễ nhại, nước mắt nước mũi ròng ròng chạyvào nói lại một lượt lời Hoàng Dung dặn. Vương phi thấy y đau tái cả mặt, không chờ Hoàn Nhan Khang ưng thuận đã liên tiếp giục y đi lấy thuốc.

Hoàn Nhan Khang cau mày nói:

- Chỗ thuốc ấy Lương lão tiên sinh đã giữ cả, ngươi tới đó mà lấy. Giản quản gia mếu máo nói:

- Xin tiểu vương gia ban cho vài dòng.

Vương phi vội đưa giấy bút ra. Hoàn Nhan Khang viết vài chữ. Giản quản gia dập đầu tạ ơn, vương phi dịu dàng nói:

- Ði mau lên, lấy thuốc trị thương cho tốt.

Giản quản gia lui ra, vừa đi được vài bước, một lưỡi đao lạnh buốt đã kề lên gáy, chi nghe Hoàng Dung nói:

- Tới chỗ Lương lão tiên sinh ngay.

Giản quản gia đi được vài bước, quả thật chi trì không nổi, xiêu người đi một cái suýt ngã. Hoàng Dung nói:

- Không lấy được thuốc thì cái cổ ngươi cũng cạch một tiếng gãy đôi đấy.

Nói xong chặt mạnh lên cổ y một cái Giản quản gia cả sợ, mồ hôi lạnh toát ra, khôngbiết từ đâu đột nhiên nảy sinh thêm một phần khí lực vội vàng bước lên trước.

Dọc đường đi liên tiếp gặp bảy tám người gia nhân, đám gia nhân thấy Quách Tĩnh, Hoàng Dung cùng đi với y, cũng không ai tra hỏi gì.

Tới chỗ phòng khách dành cho Lương Tử Ông. Giản quản gia bước tới nhìn thấy cửa phòng đã khóa, trở ra hỏi thì một người gia nhân nói vương gia đang đãi khách ở Hương Tuyết sảnh. Quách Tĩnh thấy Giản quản gia bước đi loạng choạng bèn đưa tay đỡ vào nách y, ba người sóng vai đi về phía Hương Tuyết sảnh.

Cách cửa sảnh vài mươi bước có hai vệ sĩ cầm đèn lồng chặn lại, tay trái đều cầm cương đao, quát:

- Dừng lại, ai đấy?

Giản quản gia đưa tờ giấy của tiểu vương gia ra, một người xem rồi cho y đi, lại hỏi tới Quách Hoàng hai người. Giản quản gia nói:

- Là người mình đấy!

Một tên vệ sĩ nói:

- Vương gia đang tiếp khách trong sảnh, dặn bất cứ ai cũng không được làm phiền. Có chuyện gì thì sáng mai sẽ bẩm...

Câu nói chưa dứt, hai người chỉ thấy bên nách đau buốt, không thể cử động, đã bị Hoàng Dung điểm vào huyệt đạo.

Hoàng Dung lôi hai tên vệ sĩ ra sau bụi cây rậm, cầm tay Quách Tĩnh theo Giản quản gia tới trước Giương Tuyết sảnh. Nàng khẽ đẩy vào lưng Giản quản gia một cái, cùng Quách Tĩnh vọt người nhảy lên núp trên mái nhà, qua song cửa nhìn vào bên trong.

Chỉ thấy trong sảnh đèn đuốc sáng choang, bày một cái bàn tiệc. Quách Tĩnh thấy những người ngồi quanh bàn bất giác tim đập thình thịch, chỉ thấy thiếu chủ Bạch Đà sơn Âu Dương Khắc. Quỷ môn Long vương Sa Thông Thiên. Tam đầu giao Hầu Thông Hải. Sâm tiên lão quái Lương Tử Ông.

Thiên thủ nhân đồ Bành Liên Hổ cùng ăn tiệc lúc ban ngày đều ngồi ở đó người ngồi ghế dưới bồi tiếp chính là Lục vương tử nước Đại Kim Hoàn Nhan Hồng Liệt. Bên cạnh bàn đặt một cỗ ghế Thái sư, trải một tấm nệm dày. Linh Trí thượng nhân ngồi trên ghế, hai mắt hé mở, mặt vàng như nghệ, rõ ràng bị thương không nhẹ. Quách Tĩnh mừng thầm:

- Ngươi ám toán Vương đạo trưởng khiến ngươi cũng bị thương, đáng đời.

Chỉ thấy Giản quản gia đẩy cửa bước vào, hướng về phía Lương Tử Ông hành lễ rồi đưa lá thư của Hoàn Nhan Khang cho y. Lương Tử ông xem qua, lại nhìn lại Giản quản gia một cái, đưa tờ giấy qua Hoàn Nhan Hồng Liệt, nói:

- Vương gia, đây có phải là chữ viết của tiểu vương gia không?

Hoàn Nhan Hồng Liệt đón lấy nhìn qua, nói:

- Ðúng rồi. Lương Ông cứ giúp cho.

Lương Tử Ông quay nhìn một tên đồng tử áo xanh sau lưng nói:

- Hôm nay tiểu vương gia đưa tới bốn vị thuốc, lấy ra mỗi vị năm tiền đưa cho vị quản gia này.

Tên đồng tử ấy vâng dạ, theo Giản quản gia đi ra. Quách Tĩnh nói khẽ vào tai Hoàng Dung:

- Đi mau thôi, đám người này ai cũng lợi hại lắm.

Hoàng Dung cười cười lắc lắc đầu Quách Tĩnh chỉ thấy một sợi tóc của nàng nhè nhẹ chạm vào mặt mình, từ trên mặt tới trái tim đều cảm thấy ngây ngất, lúc ấy cũng không cãi nhau với nàng, co người nhảy xuống. Hoàng Dung vội đưa tay giữ lấy cổ tay y, thân hình vọt ra, hai chân móc vào mái nhà, chầm chậm buông y xuống đất Quách Tĩnh kêu thầm:

- Nguy hiểm thật! ở trong có bấy nhiêu cao thủ như thế mà vừa rồi mình nhảy xuống một cái, lẽ nào họ không phát giác ra được?

Tự thẹn mình mới bước vào giang hồ, chuyện gì cũng lầm lỗi.

Giản quản gia và tên tiểu đồng kia đi ra. Quách Tĩnh bám phía sau, đi được mười trượng, quay đầu nhìn lại chỉ thấy Hoàng Dung sử chiêu Đảo quyển châu liêm đang nhìn nhìn vào trong, tấm áo trắng lay động trong gió như một đóa hoa bách hợp nở tung trong đêm đen.

Hoàng Dung nhìn vào sảnh, thấy mọi người đều chưa phát giác ra, quay đầu đưa mắt nhìn theo đến khi bóng Quách Tĩnh khuất hẳn trong màn đêm mới nhìn lại vào bên trong. Bành Liên Hổ chợt xoay người, hai luồng mục quang như điện quét ra song cửa một vòng. Hoàng Dung không dám nhìn nửa, nghiêng đầu lắng tai nghe ngóng.

Chỉ nghe một giọng nói khô khan vang lên:

- Vương Xử Nhất hôm nay ra mặt đối đầu, các vị thấy y vô tình mà tới hay là có mục đích mà tới?

Một người giọng nói cực kỳ vang rền lên tiếng:

- Bất kể y có dụng ý hay không cũng đã trúng một chưởng của Linh Trí thượng nhân, không chết cũng phải tàn phế.

Hoàng Dung nhìn vào thấy người nói là Bành Liên Hổ thân hình lùn thấp, ánh mắt như điện.

Lại nghe một người âm thanh sang sảng cười nói:

- Lúc huynh đệ ở Tây Vực cũng từng nghe qua danh tiếng Toàn Chân thất tử, quả thật cũng không phải may mắn có được hư danh, nếu không phải Linh Trí thượng nhân tiễn y một chiêu Đại thủ ấn thì không khéo hôm nay chúng ta đều phải thua dưới tay y rồi.

Một người giọng nói trầm trầm lên tiếng:

- Âu Dương công tử đừng thếp vàng lên mặt lão nạp nữa, ta và gã đạo sĩ kia ai cũng thua, chẳng ai thắng cả.

Âu Dương Khắc nói:

- Nhưng y không mất mạng thì cũng tàn phế, chứ thượng nhân chỉ cần tĩnh dưỡng vài ngày.

Kế đó mọi người không bàn chuyện ấy nữa, nghe âm thanh thì là chủ nhân đang mời rượu. Qua một lúc một người nói:

- Các vị từ xa tới đây, tiểu vương vô cùng vinh hạnh. Lần này mời được đại giá của các vị, quả thật là phúc lớn của nước Đại Kim.

Hoàng Dung nghĩ thầm giọng nói này ắt là Triệu vương Hoàn Nhan Hồng Liệt. Mọi người khiêm tốn vài câu. Hoàn Nhan Hồng Liệt lại nói:

- Linh Trí thượng nhân là cao tăng đắc đạo ở Tây Vực. Lương lão tiên sinh là tôn sư một phái ngoài cửa quan. Âu Dương công tử đã được võ công chân truyền của lệnh thúc. Bành trại chủ oai chấn Trung nguyên. Sa bang chủ độc bá Hoàng Hà. Trong năm vị chỉ cần có một vị chịu rút đao tương trợ

thì việc lớn của nước Đại Kim cũng có thể thành công, huống hồ cả năm vị đều cùng xuất mã, ha ha, ha ha. Đây đúng là sư tử bắt thỏ cũng dùng hết sức, trong giọng nói lộ vẻ vô cùng đắc ý.

Lương Tử Ông cười nói:

- Vương gia có việc sai khiến, chúng tôi dĩ nhiên phải ra sức, chỉ sợ lão phu võ công kém cỏi lại phụ

lòng ký thác của Vương gia thì đúng không còn gì là thể diện, ha ha!

Bọn Bành Liên Hổ cũng đều nói vài câu:

- Dĩ nhiên phải ra sức.

Mấy người này trước nay đều độc bá một phương, đều là những kẻ quen tự tôn tự đại, trong lời lẽ

nghiễm nhiên đều có ý ngang hàng với Hoàn Nhan Hồng Liệt, hoàn toàn không có ý nịnh bợ.

Hoàn Nhan Hồng Liệt lại mời mỗi người một chén rượu, nói:

- Tiểu vương đã mời các vị tới đây thì tự nhiên là coi như gan ruột, chuyện lớn bằng trời cũng không dám giấu diềm. Các vị biết xong dĩ nhiên cũng quyết không nói với người ngoài để đối phương không biết mà đề phòng, làm hỏng mất đại sự của nước Đại Kim ta, chuyện đó thì tiểu vương tin rồi.

Mọi người hiểu ý mấy câu nói vừa rồi của y tuy nói ra rất mềm mỏng, nhưng thật ra có ý bắt họ phải bảo đảm giữ bí mật, đều nói:

- Vương gia cứ yên tâm, những chuyện ở đây không ai hé ra nửa câu đâu.

Mọi người nhận hậu lễ của Hoàn Nhan Hồng Liệt mời tới, đều biết nếu không phải là đại sự hàng đầu quyết y không làm thế, tốn kém rất nhiều vàng bạc châu báu để mời họ, nhưng rốt lại là chuyện gì thì nãy giờ y không hề nói tới, cũng không tiện hỏi, lúc ấy liền biết y sắp nói ra một chuyện cơ mật trọng đại người nào cũng vừa hiếu kỳ vừa phấn chấn.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Năm Thiên Hội thứ ba đời Thái tông nhà Đại Kim, cũng là năm Tuyên Hòa thứ bảy đời Huy tông họ Triệu, quân Kim ta do hai vị nguyên soái Niêm Một Cát. Cán Ly Bất suất lãnh chinh phạt nhà Tống, bắt được hai vua Huy tông. Khâm tông, từ xưa đến nay binh uy chưa bao giờ hùng mạnh như

thế.

Mọi người đều tắc lưỡi khen ngợi.

Hoàng Dung nghĩ thầm :

- Bọn vô sỉ. Ngoài lão sư Tây Tạng kia thì các ngươi đều là người Hán. Lão vương gia nước Kim kia tự tâng bốc mình, nói bắt được hai vua nhà Tống mà các ngươi lại đều tán dương.

Chỉ nghe Hoàn Nhan Hồng Liệt nói tiếp:

- Lúc ấy Đại Kim ta binh ròng tướng mạnh, vốn có thể thống nhất thiên hạ, nhưng đến nay đã gần trăm năm mà họ Triệu vẫn còn làm vua ở Hàng Châu, các vị có biết vì sao không?

Lương Tử Ông nói:

- Chuyện đó xin vương gia dạy bảo.

Hoàn Nhan Hồng Liệt thở dài một tiếng nói:

- Năm ấy Đại Kim ta thua dưới tay Nhạc Phi, đó là chuyện mọi người đều biết, cũng không cần tránh né. Nguyên soái Ngột Truật của Đại Kim ta giỏi dùng binh nhưng gặp phải Nhạc Phi lại liên tiếp thất bại. Về sau tuy Nhạc Phi bị Tần Cối nhận mệnh lệnh của Đại Kim ta hại chết, nhưng nguyên khí của quân Kim đã tổn thương rất nặng, từ đó về sau cũng không còn sức Nam chinh. Nhưng tiểu vương hùng tâm hăng hái, không tự lượng sức muốn lập công lớn cho thánh thượng, chuyện này nếu không có các vị giúp đỡ thì không xong.

Mọi người đưa mắt nhìn nhau, không hiểu rõ ý y đều nghĩ thầm Xung phong hãm trận, đánh thành chiếm đất quả thật không phải là sở trường của chúng ta, chẳng lẽ y muốn chúng ta hành thích các đại tướng nguyên soái của Nam triều?.

Hoàn Nhan Hồng Liệt dáng vẻ đắc ý, giọng nói hơi run lên, nói:

- Mấy tháng trước đây tiểu vương vô ý tìm thấy giữa đống văn kiện cũ trong cung một văn thư từ

tiền triều để lại, đó là mấy bài từ của Nhạc Phi, lời lẽ vô cùng kỳ lạ. Ta suy nghĩ mất mấy tháng rốt lại mới hiểu rõ ý tứ bên trong. Té ra Nhạc Phi lúc bị giam trong ngục biết mình không còn hy vọng được sống sót, y là người tinh trung báo quốc, cũng không phải giả, bèn đem tất cả sở học về việc hành binh bố trận, bí yếu trong việc luyện quân chinh phạt viết ra rõ ràng trong một bộ sách, chỉ chờ

tìm được truyền nhân, dùng đó để chống cự quân Kim. May là Tần Cối cũng rất lợi hại, sợ Nhạc Phi lén thông tin tức với người ngoài nên đề phòng rất chặt chẽ, quan lại binh đinh trong ngục người nào cũng là kẻ tâm phúc thân tín của y. Nên biết binh tướng bộ hạ của Nhạc Phi đều dũng cảm thiện chiến, nếu họ tạo phản thì Tống triều không ai ngăn cản được. Năm ấy sở dĩ không ai tới cứu Nhạc Phi đều vì Nhạc Phi không chịu chống lại ý chỉ của triều đình, chứ nếu y đột nhiên đổi ý thì không xong rồi, có phải không? Y lại không biết Nhạc Phi không lo cho tính mạng của mình mà là lo cho giang sơn Đại Tống. Nhưng cũng may là như thế nên bộ binh thư kia của Nhạc Phi trước nay vẫn chưa lọt được ra ngoài.

Mọi người tập trung tinh thần lắng nghe, ai cũng quên cả uống rượu. Hoàng Dung treo người ngoài gác, cũng say mê nghe một cố sự lạ lùng.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Nhạc Phi không có cách nào đành giấu bộ sách ấy trong người, viết bốn bài Bồ Tát man. Sửu nô nhi. Hạ thánh triều. Tề thiên lạc gì đó. Bốn bài từ ấy cách luật không đúng, bằng trắc không hợp, câu chữ thì đảo lên đảo xuống, không biết muốn nói gì. Tần Cối tuy có thể nói là tài rộng như biển nhưng cũng không hiểu rõ ý tứ bên trong, vì thế sai người đưa tới nước Đại Kim. Mấy chục năm nay bốn bài từ ấy đều được cất giữ trong bí tịch của triều đình, không ai hiểu được ý nghĩa bên trong, ai cũng nói là lúc Nhạc Phi sắp chết căm hờn viết bừa, lời lẽ không có thứ tự, nào ngờ trong đó lại cất giấu một bí mật rất lớn. Tiểu vương vất vả suy nghĩ, sau cùng đã giải thích được, té ra bốn bài từ ấy đều phải đọc cách ra ba chữ một, từ trên xuống từ dưới lên, xoay đi xoay lại sẽ lập tức rõ ràng. Nhạc Phi trong bốn bài từ ấy dặn dò người sau học bộ binh thư của y để lại để đánh thẳng tới sông Hoàng Long, tiêu diệt Đại Kim ta. Y dụng tâm tuy vất vả, nhưng triều Tống không có người tài giỏi, thì cũng bỏ phí thôi, ha ha!

Mọi người cùng ngạc nhiên khen ngợi, đua nhau ca ngợi tài trí của Hoàn Nhan Hồng Liệt.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Nghĩ lại Nhạc Phi dùng binh như thần, đánh nhau quả rất lợi hại. Nếu chúng ta tìm được bộ di thư

ấy của y thì việc nước Đại Kim thống nhất thiên hạ há chẳng dễ dàng như trở bàn tay sao?.

Mọi người sực hiểu ra, nghĩ thầm: Triệu vương mời bọn mình tới, té ra là muốn bọn mình đi làm kẻ

trộm đào mộ. Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Tiểu vương vốn nghĩ là bộ di thư ấy ắt là do y mang theo vào mộ.

Nói tới đó thì dừng lại một lúc mới nói tiếp:

- Các vị là đại anh hùng đại hào kiệt, chẳng lẽ lại mời các vị đi đào trộm mộ sao? Mà nói lại thì Nhạc Phi là kẻ thù của Đại Kim, nhưng y tinh trung thần võ, người trong thiên hạ ai cũng kính phục, chúng ta cũng không thể động vào phần mộ của y. Tiểu vương đã kiểm lại tất cả các mật báo của thám báo từ Nam triều gửi về, cuối cùng tìm ra được một manh mối khác. Nguyên là sau khi Nhạc Phi chết ở

Phong Ba đình rồi thì được chôn cạnh cầu Chúng An gần đó, về sau Tống Hiếu Tông cho cải táng, đem di thể của y đưa về long trọng mai táng cạnh Tây Hồ, xây dựng đền miếu. Tất cả áo mũ di vật của y đều bị người ta vứt qua một bên, bộ di thư ấy tự nhiên cũng trong đó. Nơi đó cũng ở Lâm An.

Y nói tới đó, ánh mắt đột nhiên nhìn qua mọi người. Mọi người đều sốt ruột chờ y nói ra địa điểm chôn quyển sách.

Nào ngờ y lại chuyển qua chuyện khác, nói:

- Tiểu vương trộm nghĩ đã có người đụng vào áo mũ di vật của Nhạc Phi. e cũng đã cất bộ di thư ấy rồi. Nhưng nghĩ đi nghĩ lại thì biết rằng họ quyết sẽ không biết. Nên biết người Tống đối với y kính trọng như thần minh, đã không hiểu được ý y thì quyết không dám động vào di vật của y, chúng ta tới chỗ ấy. Ắt có thể giơ tay là lấy được. Chỉ là những kẻ sĩ kỳ tài ở phương Nam rất đông, nếu chúng ta không nhất cử thành công, để lộ tin tức thì sẽ bị người Tống ra tay trước, như thế lại thành khéo quá hóa vụng. Chuyện này có liên quan tới vận mệnh của hai nước, nên tiểu vương rất coi trọng, nếu không mời được các cao thủ hạng nhất trong võ lâm tới giúp đỡ thì quyết không dám khinh suất vọng động.

Mọi người nghe tới đó đều liên tiếp gật đầu.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Có điều nơi cất giữ di vật của y lại không phải tầm thường, vì vậy chuyện này nói có khó hay không thì cố nhiên khó mà nói đúng, nhưng trong con mắt của kẻ có bản lĩnh lớn thì lại rất dễ dàng.

Nguyên là di vật của y được cất giấu ở...

Vừa nói tới đó đột nhiên cửa sảnh bật tung, một người lao vào, mặt mày xanh xám chạy tới trước mặt Lương Tử Ông kêu lên:

- Sư phụ...

Mọi người nhìn ra thì là tên đồng tử áo xanh mà Lương Tử Ông sai đi lấy thuốc.

Quách Tĩnh theo Giản quản gia và tên đồng tử áo xanh đi lấy thuốc, tay trái vẫn đỡ dưới nách Giản quản gia, đề phòng y chi trì không được ngã lăn ra, cũng để y không dám ra hiệu cho tên đồng tử áo xanh. Ba người xuyên qua hành lang tới phòng, lại vào chỗ phòng Lương Tử ông. Tên đồng tử kia mở cửa bước vào, thắp lên một ngọn nến.

Quách Tĩnh vừa bước vào phòng đã thấy mùi thuốc xông lên mũi, lại thấy trên bàn, trên giường, dưới đất khắp nơi đều đầy thuốc, cho tới vò lớn hũ nhỏ trong thùng trong bát cũng đều có, xem ra Lương Tử Ông rất thích nghề thuốc, tuy ở nơi đất khách cũng không bỏ được thói quen. Tên tiểu đồng rõ ràng cũng rất thành thạo về thuốc, lấy ra bốn vị, dùng giấy trắng gói lại đưa cho Giản quản gia.

Quách Tĩnh đưa tay đón lấy, quay người bước ra. Y đã cầm thuốc trong tay, không buồn nhìn tới Giản quản gia nữa. Không ngờ gã quản gia này vô cùng giảo hoạt, lúc ra khỏi phòng cố ý tụt lại phía sau, đợi Quách Tĩnh và tên tiểu đồng kia ra khỏi cửa, lập tức đóng cửa cài then, cất tiếng kêu lớn:

- Có trộm, có trộm!

Quách Tĩnh sửng sốt, quay người xô cửa, nhưng cánh cửa rất kiên cố, nhất thời xô không mở được.

Tên đồng tử áo xanh tuy nhỏ tuổi nhưng cơ cảnh phi thường, nghe Giản quản gia kêu lên biết ngay là không hay, nhân lúc Quách Tĩnh dùng sức đẩy cửa liền giật lấy bốn gói thuốc trên tay y vứt tõm xuống cái ao bên cạnh. Quách Tĩnh đánh ra hai chưởng đều bị y tránh thoát.

Quách Tĩnh vừa sợ vừa giận, hai tay đè lên cánh cửa, vận nội lực ra, chát một tiếng, then cửa lập tức gãy đôi. Y xô cửa xông vào, một quyền đánh vào giữa cằm Giản quản gia, xương cằm lập tức vỡ nát, làm sao còn kêu lên được nửa? May là Lương Tử ông tính ưa yên tĩnh, chỗ ở chỉ muốn xa hẳn những phòng khác nên Giản quản gia kêu mấy tiếng cũng không ai nghe thấy.

Y quay người ra cửa, thấy tên đồng tử đã chạy ra mấy trong, vội vàng đề khí vọt theo, trong chớp mắt đã đuổi kịp, vươn tay chụp tới gáy y. Tên đồng tử nghe tiếng gió sau lưng lập tức ngồi thụp xuống, chân phải quét ra, thân thủ rõ ràng không kém. Quách Tĩnh biết chỉ cần để y kêu lên thì không những là không lấy được thuốc mà ngay cả tính mạng của mình và Hoàng Dung cũng khó bảo toàn, hạ thủ càng không dung tình, móc, bắt, chụp, đánh, chiêu nào cũng dùng gia số tàn độc trong Phân cân thác cốt thủ.

Tên đồng tử kia theo Lương Tử Ông, đi khắp nơi được người ta tôn kính, xưa nay chưa từng gặp cường địch, lúc ấy bất giác tâm hoảng ý loạn, mặt liên tiếp bị trúng hai quyền. Quách Tĩnh thừa thế

sấn lên, chát một tiếng đập vào Thiên linh cái y một chưởng, tên đồng tử lập tử ngã lăn ra ngất đi.

Quách Tĩnh nắm chân y lôi vào một bụi cây cạnh đó, quay trở lại phòng, mồi lửa thắp nến lên, thấy Giản quản gia nằm dài dưới đất, vẫn đang hôn mê.

Quách Tĩnh thầm chửi mình hồ đồ. Gã đồng tử kìa mới rồi lấy thuốc từ bốn cái vò ra, mình lại không hề lưu ý, bây giờ thì biết bốn vị thuốc ấy ở trong vò nào?

Chỉ thấy trên miệng vò đều có ký hiệu thẳng thẳng cong cong, lại không phải là một chữ, trong lòng chợt thấy khó khăn Mới rồi y đứng ở đây lấy thuốc, mình cứ đứng vào góc này bốc trong mấy chục cái vò mỗi vò một nắm đem về nhờ Vương đạo trưởng chọn ra là được. Bèn lấy ra một xấp giấy, mỗi vị thuốc gói vào một gói, lại sợ vừa rồi Giản quản gia kêu lên có người nghe thấy, trong lòng nóng nảy, lại càng gói chậm.

Cuối cùng y cũng đã gói xong mấy chục gói thuốc cho vào bọc, đại công cáo thành, vô cùng vui vẻ

quay người trở ra, lại sơ ý huých khuỷu tay phải vào một cái lồng tre bên cạnh. Cái lồng tre đổ ngang ra, nắp lồng bật tung, một tiếng phì ghê rợn vang lên, một con rắn lớn toàn thân màu đỏ như máu vươn lên mổ mạnh vào mặt y.

Quách Tĩnh cả kinh vội lui về phía sau, chỉ thấy con mãng xà này thân to bằng cái tô nhỏ, một nửa còn trong lồng, không biết dài bao nhiêu, nhưng quái dị nhất là toàn thân đỏ rực, đầu lúc co lúc duỗi, cái lưỡi chẻ đôi trên miệng rút vào thè ra, không ngừng chờn vờn hướng về phía y.

Mông Cổ là đất giá lạnh, vốn ít rắn rết, loại rắn kỳ lạ toàn thân đỏ rực thế này thì y bình sinh chưa từng thấy, lúc hoảng sợ liên tiếp lui mấy bước, lưng chạm vào bàn, cái giá nến lập tức đổ xuống, trong phòng lập tức tối om một màu. Y đã lấy được thuốc, vội cướp đường chạy ra, vừa chạy tới cạnh cửa đột nhiên chân bị giữ chặt như có người ta đưa tay ôm lấy lại như bị một sợi dây to quấn chặt, lúc ấy không kịp nghĩ ngợi vội nhảy vọt lên, không ngờ vẫn giằng ra không được, kế đó tay phải cũng thấy mát lạnh, lập tức không nhúc nhích được nữa.

Quách Tĩnh biết đã bị con mãng xà quấn chặt, lúc ấy chỉ còn tay trái có thể hoạt động tùy ý, lập tức đưa tay vào hông mò thanh kim đao mà Thành Cát Tư Hãn ban cho. Đột nhiên một mùi thuốc cay nồng xông vào mũi, trong đó lại kèm theo mùi tanh, trên mặt thấy mát lạnh, thì ra con mãng xà le lưỡi liếm vào má y đang lúc nguy hiểm như thế, đời nào còn rảnh mà tuốt đao giết rắn, vội giơ tay lên túm cứng cổ nó. Con rắn ấy khỏe vô cùng, dần dần siết chặt lại, đầu rắn ấn mạnh tới mặt Quách Tĩnh.

Quách Tĩnh hết sức chi trì, qua một lúc chỉ cảm thấy dưới chân tê dại, ngực bụng bị rắn quấn chặt, hít thở càng lúc càng khó khăn, vận nội kình cứng người lên một cái, con rắn hơi nới lỏng vòng cuốn nhưng lập tức siết chặt lại. Quách Tĩnh tay trái cảm thấy yếu dần, miệng rắn cứ phun ra một làn hơi rất khó ngửi, trong bụng nôn nao, chỉ muốn nôn mửa. Lại giằng co thêm một lúc, thần trí dần dần hôn mê, không còn sức kháng cự nữa, tay trái lỏng một cái, con mãng xà há miệng mổ thẳng tới.

Tên đồng tử áo xanh kia bị Quách Tĩnh đánh ngất đi, hồi lâu dần dần tỉnh lại, nghĩ tới việc đánh nhau với Quách Tĩnh, nhảy chồm dậy quay nhìn về phòng sư phụ chỉ thấy một màn đen tối om, không có tiếng động gì, nghĩ là người kia đã bỏ chạy rồi, vội chạy tới Hương Tuyết sảnh hổn hển bẩm lại với Lương Tử Ông.

Hoàng Dung nhìn qua song cửa nghe tên đồng tử kia kể chuyện, trong lòng hoảng sợ, dùng một chiêu Nhạn lạc bình sa nhẹ nhàng đáp xuống. Nhưng trong sảnh có bấy nhiêu cao thủ võ công cao cường như thế, mới rồi mọi người lắng tai nghe Hoàn Nhan Hồng Liệt kể chuyện, chưa từng lưu ý tới bên ngoài, lúc ấy nghe tên đồng tử kia nói lại, ai cũng đã ngưng thần đề phòng. Hoàng Dung rơi xuống tuy nhẹ, nhưng bọn Bành Liên Hổ đã lập tức nghe thấy.

Lương Tử Ông thân hình chớp lên vọt ra đầu tiên, đã chặn đường lui của Hoàng Dung, quát lên:

- Là người nào?.

Hoàng Dung thấy y vọt ra một cái như thế đã biết ngay võ công của y hơn mình rất xa, đừng nói là trong sảnh còn có rất nhiều cao thủ, chỉ riêng lão già này thì mình cũng đã không phải là địch thủ, lập tức cười khẽ một tiếng, nói:

- Hoa mai ở đây đẹp quá, ngươi bẻ cho ta một cành được không?

Lương Tử Ông không ngờ ngoài sảnh lại có một cô gái xinh đẹp tuyệt luân như thế, y phục trang sức lộng lẫy sang trọng, lại nghe tiếng nàng cười nói như ngọc khua, bất giác sửng sốt, đoán là người trong vương phủ, biết đâu là thiên kim tiểu thư của vương gia, là một vị quận chúa cô nương, lập tức nhảy vọt lên vươn tay bẻ một cành hoa mai xuống. Hoàng Dung tươi cười đón lấy, nói:

- Lão gia, cám ơn người nhé.

Lúc ấy mọi người đều đã đứng ở cửa sảnh nhìn hai người. Bành Liên Hổ thấy Hoàng Dung quay

người định bỏ đi, bèn hỏi:

- Hoàn Nhan Hồng Liệt Vương gia, vị cô nương này là người trong phủ à?

Hoàn Nhan Hồng Liệt lắc đầu nói:

- Không phải.

Bành Liên Hổ phóng người vọt ra cản trước mặt Hoàng Dung, nói:

- Cô nương khoan đi đã, ta cũng bẻ cho ngươi một cành hoa mai.

Tay phải ra một chiêu Xảo khấu liên hoàn chụp vào cổ tay nàng, năm ngón tay tới gần người Hoàng Dung đột nhiên lật lên chụp vào cổ họng. Hoàng Dung vốn định giả làm như không biết võ nghệ, hàm hồ tránh qua để tính cách thoát thân, nào ngờ Bành Liên Hổ không những võ công tinh thâm mà còn cơ cảnh hơn người, chỉ một chiêu ấy đã khiến đối phương không thể không đón đỡ.

Hoàng Dung thoáng kinh hãi, lui lại tránh né đã không kịp, tay trái vung ra, ngón cái và ngón trỏ bật lên, ba ngón kia hơi xòe ra, bàn tay như một nhánh hoa lan vươn tới, tư thế vô cùng đẹp đẽ.

Bành Liên Hổ chợt cảm thấy huyệt Khúc trì trên khuỷu tay tê rần một cái, vội rút tay về, biến chiêu mau lẹ, không để nàng phất trúng huyệt đạo. Lúc ấy y trong lòng cả kinh, không ngờ một cô nương nhỏ tuổi thế này lại thân mang tuyệt kỹ, không những ra chiêu mau lẹ, nhận huyệt rất chuẩn, mà công phu dùng ngón tay phất vào huyệt ấy cho dù y kiến văn rộng rãi cũng chưa từng thấy qua, hoàn toàn không biết thủ pháp Lan hoa phất huyệt thủ ấy của Hoàng Dung là tuyệt kỹ gia truyền, sâu sắc ở

bốn chỬ Mau, chuẩn, lạ, đẹp. Mau, chuẩn, lạ còn bình thường, chứ chữ đẹp là cốt xuất thủ phải thong thả tiêu sái, khí độ nhàn nhã, khinh miêu đạm tả như đang vô sự mới tính là luyện thành, chứ

nếu ra chiêu mau lẹ tàn độc thì không khỏi rơi xuống bậc kém, không xứng đáng với cái tên Lan hoa cao nhã.

Trong bốn chữ ấy, đạt tới chữ đẹp là khó nhất.

Hoàng Dung đánh ra một chiêu, người đứng ngoài ai cũng kinh ngạc. Bành Liên Hổ cười nói:

- Quý tính cô nương là gì? Tôn sư là ai?

Hoàng Dung cười nói:

- Cành hoa mai này đẹp lắm phải không? Ta đem về cắm vào bình vậy.

chứ không trả lời Bành Liên Hổ. Mọi người đều thấy nghi ngờ, không biết nàng có lai lịch ra sao.

Hầu Thông Hải lớn tiếng quát:

- Bành đại ca hỏi ngươi, ngươi không nghe à?.

Hoàng Dung cười nói:

- Hỏi cái gì?.

Bành Liên Hổ lúc ban ngày thấy Hoàng Dung chọc ghẹo Hầu Thông Hải, đã thấy cái miệng nhỏ của nàng trề ra, cười hì hì làm ra vẻ xấu xí, đột nhiên nhớ lại A, gã tiểu tử gầy gò kia vốn là ngươi cải trang. Lúc ấy bèn cười nói:

- Lão Hầu, ngươi không nhận ra vị cô nương này sao?.

Hầu Thông Hải ngạc nhiên nhìn Hoàng Dung từ trên xuống dưới. Bành Liên Hổ cười nói:

- Hôm nay các ngươi đuổi bắt nhau suốt nửa ngày, đã quên rồi à?

Hầu Thông Hải lại ngơ ngác nhìn Hoàng Dung một lúc, sau cùng nhận ra, gầm lớn một tiếng:

- Giỏi lắm, thằng tiểu tử thối tha!

Lúc y đuổi Hoàng Dung không ngừng chửi mắng nàng là thằng tiểu tử thối tha, bây giờ tuy nàng đổi mặc nữ trang, nhưng y vẫn bất giác buột miệng nói ra câu ấy, hai tay giương ra phía trước, chụp mạnh vào nàng. Hoàng Dung tránh qua một bên, cái chụp ấy của Hầu Thông Hải lập tức rơi vào khoảng không.

Quỷ môn Long vương Sa Thông Thiên thân hình chớp lên đã chụp được cổ tay phải Hoàng Dung,

quát:

- Chạy đi đâu?

Hoàng Dung tay trái nhấc mau lên, hai ngón phóng thẳng vào mắt y. Sa Thông Thiên tay phải vươn ra, lại bắt luôn tay trái Hoàng Dung.

Hoàng Dung giằng một cái không giãy ra được, kêu lên:

- Không biết xấu hổ!

Sa Thông Thiên nói:

- Không biết xấu hổ cái gì.

Hoàng Dung nói:

- Người lớn bắt nạt trẻ con, đàn ông bắt nạt con gái!

Sa Thông Thiên sửng sốt, y là bậc tiền bối nổi tiếng, nghĩ lại cảm thấy đúng là mình cậy lớn hiếp nhỏ, bèn buông tay ra quát lên:

- Vào sảnh nói chuyện?

Hoàng Dung biết không vào không xong đành phải bước vào.

Hầu Thông Hải tức giận nói:

- Ta cứ giết thằng tiểu tử thối tha này trước rồi sẽ nói chuyện.

Rồi bước lên toan động thủ. Bành Liên Hổ nói:

- Cứ hỏi rõ sư phụ của y thị là ai, ai phái y thị lại đây trước đã.

Y đã thấy công phu của Hoàng Dung, lại thấy nàng dung mạo phục sức như thế, đoán là nàng ắt có lai lịch rất lớn, phải hỏi rõ trước mới dễ xử lý.

Hầu Thông Hải lại không đếm xỉa gì tới, vung quyền đập xuống đầu Hoàng Dung. Hoàng Dung

tránh ra, nói:

- Ngươi muốn động thủ thật à?

Hầu Thông Hải nói:

- Ngươi không được chạy.

Y rất sợ Hoàng Dung bỏ chạy thì sẽ không đuổi kịp nàng.

Hoàng Dung nói:

- Ngươi muốn tỷ võ với ta cũng được.

Rồi lấy một cái chén rót đầy rượu trên bàn đặt lên đỉnh đầu, hai tay lại cầm hai chén khác, nói:

- Ngươi dám làm theo ta không?

Hầu Thông Hải tức giận nói:

- Giở trò ma gì vậy?.

Hoàng Dung nhìn mọi người chung quanh, cười nói:

- Ta cùng vị lão gia trên trán có sừng này không oán không thù, nếu lỡ tay đả thương y thì thật là có lỗi với mọi người.

Hầu Thông Hải sấn lên một bước, tức giận nói:

- Ngươi đả thương được ta à? Bằng vào thằng tiểu tử thối tha nhà ngươi ấy à? Trên đầu ta là bướu thịt, không phải là sừng? Ngươi nhìn cho kỹ, đừng có nói bậy!

Hoàng Dung không đếm xỉa gì tới y, vẫn nhìn mọi người nói:

- Ta và y mỗi người cầm ba chén rượu tỷ thí công phu. Ai để đổ rượu ra trước thì người ấy thua, có được không?

Nàng thấy Lương Tử Ông bẻ hoa. Bành Liên Hổ ra chiêu. Sa Thông Thiên cầm nã, người nào cũng võ công cao cường hơn hẳn mình, cho dù gã Tam đầu giao Hầu Thông Hải này tuy đầu óc ngu xuẩn nhưng mình chỉ cậy có một thân công phu khinh công và tâm tư mau lẹ mới chiếm được thượng

phong, chứ nói tới bản lĩnh thực sự thì cũng tự biết là không bằng, bèn nghĩ thầm:

- Kế sách hôm nay, chỉ có giở trò lặt vặt quấy đảo bọn họ, chỉ cần họ không cho là thật thì có thể

thoát thân.

Hầu Thông Hải tức giận nói:

- Ai thèm đùa nghịch với ngươi!

Rồi đánh thẳng một quyền vào mặt Hoàng Dung, đòn tới như gió, lực đạo trầm mãnh. Hoàng Dung tránh qua một bên cười nói:

- Ðược, trên người ta có ba chén rượu, ngươi thì tay không, chúng ta tỷ thí xem sao.

Hầu Thông Hải tuổi lớn hơn gấp đôi nàng, oai danh trên giang hồ tuy còn kém xa sư huynh Sa Thông Thiên nhưng cũng là nhân vật có danh, bị nàng châm chọc liên tiếp trước mặt bấy nhiêu người, lại càng tức tối không nghĩ ngợi gì thêm, cũng lấy một chén rượu đặt lên đầu, mỗi tay cầm một chén, tay trái hơi cong lại chân phải đã đá mạnh tới Hoàng Dung.

Hoàng Dung cười nói:

- Ðược, như thế mới kể là anh hùng.

Rồi triển khai khinh công, chạy khắp trong sảnh. Hầu Thông Hải phóng luôn mấy cước đều bị nàng tránh khỏi. Mọi người cười ngất nhìn hai người giao đấu. Chỉ thấy Hoàng Dung nửa người trên hoàn toàn không động, quần dài rủ đất, thân hình như lướt đi nhẹ nhàng trên mặt nước, lại như một cái bánh xe lăn tròn, chỉ thấy cước bộ cứ rối rít tiến lui qua lại. Hầu Thông Hải sải chân đuổi theo, mỗi bước mỗi dừng, thình thịch vang thành tiếng, rõ ràng công phu hạ bàn cực kỳ vững chắc. Hoàng Dung lấy lui làm tiến, liên tiếp ra chiều xảo diệu, định dùng khuỷu tay đánh đổ chén rượu của y, nhưng đều bị y nghiêng người tránh qua.

Lương Tử Ông nghĩ thầm:

- Cô gái nhỏ này luyện được tới công phu như thế, quả thật không dễ, nhưng cứ kéo dài thời gian thì rốt lại cũng không phải là đối thủ của lão Hầu.

Bọn họ ai thắng ai bại cũng không liên quan gì tới mình. Trong lòng chỉ nghĩ tới nhưng trân dược quý báu trong phòng mình, lập tức quay người bước ra cửa sảnh, muốn đuổi theo kẻ gian trộm thuốc, nghĩ thầm: Đối phương cần bốn vị Huyết kiệt. Điền thất. Mật gấu. Một dược, vậy là người của Vương Xử Nhất sai tới lấy trộm. Bốn vị ấy cũng không phải là thuốc quý, cho dù y có lấy hết cũng không hề gì. Nhưng đừng cho y tiện tay dắt dê, lấy thêm cái gì khác của mình.

Quách Tĩnh bị con mãng xà quấn chặt, dần dần hôn mê, chợt thấy mùi khó ngửi càng nồng nặc, hơi thuốc xông lên, biết là con mãng xà đã tới cạnh mặt mình, nếu để nó cắn trúng thì làm thế nào được?

Lúc nguy cấp bèn cúi đầu xuống, mắt mũi miệng đều áp vào thân con mãng xà, lúc ấy toàn thân không thể động đậy, chỉ còn răng miệng là có thể dùng, lúc nguy cấp bèn vận kình lên tay trái giừ

chặt đầu rắn, há miệng cắn vào cổ nó, con mãng xà bị đau quằn quại một lúc lại càng siết chặt hơn.

Quách Tĩnh cắn luôn mấy cái, chợt thấy máu rắn mang theo mùi thuốc vọt thẳng vào miệng, cay chua đắng nồng, mùi vị không sao chịu nổi, cũng không biết trong đó có chất độc hay không, chỉ

không dám nhổ ra ngoài, sợ vừa rời miệng ra sẽ không cắn được nữa, lại nghĩ con rắn này mất nhiều máu tất nhiên sẽ mất sức quấn người, lúc ấy bèn ra sức hút, từng ngụm từng ngụm lớn nuốt vào, khoảng sau một bữa cơm, trong bụng đã no căng. Con mãng xà quả nhiên dần dần yếu đi, quẫy mấy cái rồi buông lỏng Quách Tĩnh ra, rơi xông đất nằm bất động.

Quách Tĩnh mệt rời rã tay chân, vịn lấy cái bàn đứng dậy, chỉ thấy hai chân tê dại, qua một lúc chợt thấy toàn thân nóng bừng lên như có một đống lửa lớn thiêu đốt, trong lòng sợ hãi nhưng không bao lâu tay chân đã cử động được như thường, song toàn thân nóng bừng vẫn hoàn toàn không giảm, đưa mu bàn tay đè lên mặt cũng thấy nóng ran. Y mò lại trong bọc thấy mấy bao thuốc vẫn chưa rơi mất, nghĩ thầm:

- Thuốc đã lấy được. Vương đạo trưởng được cứu rồi. Còn cha con Mục Dịch bị Hoàn Nhan Khang vô cớ giam cầm, biết đâu sẽ hại chết họ, phải đi cứu họ mới được.

Bèn bước ra cửa, nhận rõ phương hướng rồi chạy thẳng về phía thiết lao giam giữ cha con họ Mục.

Tới bên ngoài nhà lao, chỉ thấy đám thân binh lui tới tuần phòng, canh giữ rất nghiêm ngặt. Quách Tĩnh chờ một lúc thấy không có cách nào lẻn vào như lúc nãy bèn chạy vòng ra sau nhà, đợi bọn thân binh đi tuần qua rồi, nhảy lên trên nóc, nhẹ nhàng rơi vào trong, mò tới cạnh thiết lao, lắng tai nghe ngóng thì bên cạnh thiết lao hoàn toàn không có người canh gác, bèn ha giọng gọi:

- Mục tiền bối, tôi tới cứu người đây.

Mục Dịch vô cùng ngạc nhiên, hỏi:

- Tôn giá là ai?

Quách Tĩnh đáp:

- Vãn bối là Quách Tĩnh.

Mục Dịch ban ngày từng nghe tên Quách Tĩnh, nhưng lúc ấy tiếng người ồn ào, lại vì sau khi bị

thương, mọi việc dồn dập kéo tới nên hoàn toàn không để ý. Lúc ấy đêm vắng yên tĩnh, đột nhiên nghe hai chữ Quách Tĩnh lọt vào tai, trong lòng chấn động run lên nói:

- Cái gì? Quách Tĩnh à? Ngươi.., ngươi.., họ Quách à?.

Quách Tĩnh nói:

- Dạ, vãn bối chính là người đánh nhau với tiểu vương gia sáng nay.

Mục Dịch nói:

- Cha ngươi tên gì?

Quách Tĩnh nói:

- Tiên phụ tên Quách Khiếu Thiên.

Lúc y còn nhỏ không biết tên cha, về sau Chu Thông dạy chữ cho y, đã viết tên cha y để dạy.

Mục Dịch mắt ứa lệ, ngẩng đầu kêu lên:

- Trời ơi, trời ơi!

Rồi đưa tay trong thiết lao ra nắm chặt cổ tay Quách Tĩnh.

Quách Tĩnh chỉ thấy tay y run lên, đồng thời thấy như có mấy giọt nước mắt rơi xuống mu bàn tay mình bèn nghĩ thầm Y thấy mình tới cứu, mừng quá đây mà. Bèn hạ giọng nói:

- Ở đây tôi có thanh đao rất sắc, chặt đứt khóa thì tiền bối có thể ra rồi. Lời tiểu vương gia nói lúc nãy đều là lừa dối, hai vị không nên tin y.

Mục Dịch hỏi:

- Mẹ ngươi họ Lý phải không? Bà ta còn sống hay đã mất rồi?

Quách Tĩnh vô cùng ngạc nhiên, nói:

- Ô, tại sao người biết mẹ tôi họ Lý? Mẹ tôi đang ở Mông Cổ.

Mục Dịch tâm tình khích động, nắm chặt tay Quách Tĩnh không buông. Quách Tĩnh nói:

- Người buông tay tôi ra để tôi chặt khóa.

Mục Dịch tựa hồ như cầm được kỳ trân dị bảo, chỉ sợ buông tay là mất, cứ giữ chặt tay y, thở dài nói:

- Ngươi.., ngươi lớn tới như thế này. Ờ, ta cứ nhắm mắt lại là lại nhớ tới người cha đã mất của ngươi.

Quách Tĩnh ngạc nhiên nói:

- Tiền bối có quen tiên phụ à.

Mục Dịch nói:

- Cha ngươi là nghĩa huynh của ta, bọn ta kết nghĩa anh em, tình nghĩa còn hơn cả anh em ruột.

Tới đó nghẹn ngào không nói được nữa. Quách Tĩnh nghe thế cũng không khỏi thấy mắt mình ươn ướt.

Mục Dịch vốn là Dương Thiết Tâm. Hôm ấy y đánh nhau với quan quân, sau lưng trúng tên, bị

thương rất nặng, nằm gục trên lưng ngựa chạy được mấy dặm thì ngã xuống đất, ngất đi trong bụi cỏ

rậm. Sáng sớm hôm sau tỉnh lại, cố sức bò tới một nhà nông dân cạnh đó, dưỡng thương hơn một tháng mới miễn cưỡng đứng lên đi lại được. Chỗ ấy là thôn Hà Đường, cách thôn Ngưu Gia mười lăm mười sáu dặm. May là gia đình nông dân kia hết lòng chăm sóc cho y. Y nhớ tới vợ lại sợ công sai của quan quân rình sẵn ở thôn Ngưu Gia, sau đó vài hôm bèn nửa đêm lần về nhà xem xét. Về tới nơi chỉ thấy then cửa gài chặt, trong lòng chợt thấy thê lương, mở cửa bước vào, chỉ thấy chiếc áo mới mà vợ may dở trước khi xảy ra chuyện đêm hôm trước vẫn còn vứt trên giường. Hai ngọn

thương sắt vốn treo trên tường, một ngọn đã rơi mất lúc hỗn chiến, một ngọn vẫn còn trên tường lại thấy vô cùng cô đơn, cảm thấy mình cô độc lẻ loi, mất hết bạn cũ. Trong nhà ngoài bụi bặm khắp nơi thì mọi thứ vẫn không khác gì hôm trước, rõ ràng vợ không hề trở về. Lại bước qua nhà nghĩa huynh bên cạnh cũng thấy như thế.

Y nghĩ Khúc Tam bán rượu vốn là dị nhân thân mang tuyệt kỹ, hoặc giả có thể giúp đỡ, nhưng tìm tới trước quán rượu cũng thấy cửa đóng chặt, không có ai bên trong. Bèn gõ cửa những người quen trong thôn Ngưu Gia hỏi han, họ đều nói sau khi quan quân đi rồi, hai nhà Quách Dương hoàn toàn không có tin tức gì. Y chạy tới nhà nhạc phụ ở thôn Hồng Mai hỏi thăm, không ngờ nhạc phụ vừa bị

một trận sợ hãi, đã qua đời trước đó mười mấy hôm.

Dương Thiết Tâm muốn khóc mà không có nước mắt, đành quay lại gia đình nông dân ở thôn Hà

Đường. Quả thật họa vô đơn chí, lúc ấy bệnh dịch lan tràn, nhà họ bảy người thì sáu người liên tiếp mắc bệnh nối nhau chết hết, chỉ còn một đứa con gái nhỏ mới lọt lòng chưa được bao lâu. Dương Thiết Tâm không thể giao lại cho ai, bèn nhận nó làm nghĩa nữ, dắt đi khắp nơi tìm kiếm vợ con Quách Khiếu Thiên và vợ mình, nhưng lúc ấy một người đã lên tận Mạc Bắc, một người đã tới

phương Bắc, làm sao tìm được?

Y không dám dùng tên Dương Thiết Tâm, bèn chiết tự chữ Dương thành chữ Mộc và chữ Dịch, đổi chữ Mộc thành chữ Mục, đổi tên thành Mục Dịch. Hơn mười năm đông bôn tây tẩu, lãng tích giang hồ, nghĩa nữ là Mục Niệm Từ đã lớn, trở thành một cô gái xinh đẹp. Dương Thiết Tâm nghĩ chắc vợ

đã chết trong đám loạn quân lâu năm, nhưng hy vọng trời cao có mắt, nghĩa huynh Quách Khiếu Thiên có người nối dõi, vì vậy cho con gái nuôi ra mặt dựng cờ Tỷ võ chiêu thân, chế một đôi đoản kích cắm cạnh ngọn cờ, quả thật mong mỏi sẽ gặp Quách Tĩnh để kết thân. Nhưng cõi trần mênh mông, làm sao gặp được?

Qua hơn nửa năm. Dương Thiết Tâm tấm lòng đã nguội lạnh, chỉ mong tìm được cho nghĩa nữ một người chồng tính tình thành thật, võ nghệ hơn người cũng đã thỏa mãn. Nào ngờ trên đường lại gặp Hoàn Nhan Khang gây ra chuyện khó coi, mà gã thiếu niên trượng nghĩa ra tay này lại là con trai của nghĩa huynh hàng ngày vẫn nhớ nhung, thì bảo y làm sao không tâm ý khích động, trong lòng như

sôi lên?

Mục Niệm Từ bên cạnh nghe hai người nói chuyện cũ cũng muốn lên tiếng nhắc, muốn Quách Tĩnh cứu họ ra trước rồi sẽ thong thả trò chuyện, chợt xoay chuyển ý nghĩ nghĩ thầm Lần này ra khỏi nơi đây, chỉ sợ vĩnh viễn không còn được gặp y, nên câu nói đã ra tới miệng lại nuốt trở vào.

Quách Tĩnh cũng nghĩ cứu người là gấp, từ từ đưa tay vào hàng chấn song, nhấc ngọn kim đao lên toan chặt khóa cho Dương Thiết Tâm, chợt thấy ở khe cửa lóe lên ánh đèn, có tiếng bước chân tới cạnh cửa. Y vội co người lại sau cánh cửa, cửa lao mở ra, mấy người bước vào. Quách Tĩnh từ chỗ

núp nhìn ra, thấy người đi đầu cầm đèn lồng, xem y phục thì là đội trưởng thân binh, sau lưng chính là vương phi của Triệu vương, mẹ Hoàn Nhan Khang. Chỉ nghe bà ta hỏi:

- Hai vị này bị tiểu vương gia bắt giam hôm nay phải không?

Viên đội trưởng thân binh ứng tiếng thưa:

- Dạ.

Vương phi nói:

- Lập tức thả họ ra.

Viên đội trưởng có vẻ ngần ngừ không lên tiếng. Vương phi nói:

- Tiểu vương gia có hỏi thì cứ bảo là ta sai thả ra. Mở khóa mau?

Viên đội trưởng không dám trái lệnh, mở khóa thả hai người ra. Vương phi lấy ra hai nén bạc đưa Dương Thiết Tâm, dịu dàng nói:

- Các ngươi cứ tự nhiên ra về.

Dương Thiết Tâm không cầm lấy, cứ nhìn bà ta chằm chằm không hề chớp mắt.

Vương phi thấy dáng vẻ của y kỳ quái, đoán là chắc y rất tức giận, trong lòng cũng thấy xấu hổ, hạ

giọng nói:

- Có lỗi quá, hôm nay đắc tội với hai vị, quả thật là con ta không tốt, xin đừng trách cứ.

Dương Thiết Tâm vẫn nhìn chằm chằm không đáp hồi lâu mới đưa tay đón lấy hai nén bạc cho vào bọc, dắt tay con gái rảo chân bước ra. Viên Đội trưởng kia chửi:

- Quân mọi rợ không biết quy củ, cũng không biết lạy tạ ơn cứu mạng của vương phi nữa.

Dương Thiết Tâm cứ làm như không nghe.

Quách Tĩnh đợi mọi người đi ra, đóng chặt cửa rồi, nghe thấy vương phi đã đi xa mới nhảy lên nóc nhà nhìn quanh, đã không thấy bóng dáng cha con Dương Thiết Tâm đâu, nghĩ quá nửa là họ đã ra khỏi vương phủ, bèn tới Hương Tuyết sảnh định tìm Hoàng Dung bảo nàng đừng nghe trộm nữa,

mau mau trở về đưa thuốc cho Vương Xứ Nhất uống. Đi được một đoạn, chỗ khúc quanh trước mặt lại nhô ra hai ngọn đèn lồng, có người rảo chân bước tới. Quách Tĩnh vội nép người vào sau hòn giả

sơn bên cạnh, nhưng người ấy đã nhìn thấy y, quát lớn:

- Ai?

Rồi tung người nhảy xổ tới giơ tay chụp xuống. Quách Tĩnh đưa tay gạt ra, dưới ánh đèn nhìn thấy rất rõ, chính là tiểu vương gia Hoàn Nhan Khang. Nguyên là, viên đội trưởng thân binh kia vâng lệnh vương phi thả cha con Dương Thiết Tâm xong vội tới phi báo với tiểu vương gia. Hoàn Nhan Khang cả kinh nghĩ thầm Mẹ trước nay cứ yếu lòng, không nghĩ tới đại cuộc, lại thả hai người ấy ra. Chỉ

cần để sư phụ biết được, dắt hai cha con họ tới đối chất với mình thì không thể che giấu được nữa, vậy thì nguy rồi.

Vội vàng chạy tới tra xét, định chặn bắt hai người lại, nào ngờ trên đường lại đụng phải Quách Tĩnh.

Hai người lúc ban ngày đã đánh nhau hồi lâu, không ngờ trong đêm tối lại gặp gỡ, một người vội vàng muốn rời vương phủ để đưa thuốc, một người nôn nóng muốn giết người diệt khẩu, chiêu ấy so với lúc đánh nhau ban ngày còn tàn độc hơn ba phần. Quách Tĩnh mấy lần toan cướp đường bỏ chạy nhưng bị Hoàn Nhan Khang chặn cứng không sao thoát thân, nhìn thấy viên đội trưởng thân binh đã rút yêu đao ra, định xông lên giúp đỡ, trong lòng chỉ thầm kêu khổ.

Lương Tử Ông nghĩ chắc Hoàng Dung phải thua, nào ngờ y vừa quay người đi, tình thế trong sảnh đột nhiên thay đổi. Hoàng Dung hai tay cùng rung lên, hất đầu một cái, ba chén rượu đồng thời bay vọt lên, ra chiêu Bát bộ hãn thiềm, song chưởng đánh vào ngực Hầu Thông Hải. Hầu Thông Hải trên tay có chén, không thể ra chiêu đón đỡ đành tránh qua bên trái. Hoàng Dung tay phải thuận thế xô tới. Hầu Thông Hải không tránh kịp đành giơ tay đỡ, hai tay vừa giao nhau, chén rượu trong tay Hầu Thông Hải đã rơi xuống đất rượu đổ tung tóe, chén rượu trên đầu cũng rơi xuống đất, keng một tiếng vỡ tan.

Hoàng Dung nhấc chân nhảy ra lui mau về phía sau, hai tay đón lấy hai chén rượu trên không rơi xuống, chén rượu kia thì không nghiêng không lệch rơi thẳng xuống đỉnh đầu nàng, rượu trong ba chén đều không rớt ra ngoài một giọt. Mọi người thấy nàng dùng sự khéo léo thủ thắng, bất giác đều thầm khen một tiếng Giỏi lắm!

Âu Dương Khắc thì lớn tiếng khen ngợi Sa Thông Thiên tức giận trợn mắt nhìn y một cái. Âu

Dương Khắc hoàn toàn không coi vào đâu lại thêm một câu:

- Hay quá!

Hầu Thông Hải mặt mũi đỏ bừng, kêu lên:

- Đánh nữa nào.

Hoàng Dung quệt ngón tay lên má một cái, cười nói:

- Không biết xấu hổ à?.

Sa Thông Thiên thấy sư đệ bất lợi hừ một tiếng nói:

- Con tiểu nha đầu quỷ kế đa đoan, sư phụ của ngươi rốt lại là ai?

Hoàng Dung cười nói:

- Ngày mai ta sẽ nói cho ngươi biết, bây giờ ta phải đi đây.

Sa Thông Thiên gối không co, chân không nhích nhưng không biết làm thế nào đột nhiên đã đứng chắn giữa cửa chặn đường.

Hoàng Dung mới rồi bị y nắm được hai tay lập tức không nhúc nhích gì được, đã biết y lợi hại, lúc ấy thấy một chiêu Di hình hoán vị của y vô cùng cao cường, trong lòng thầm hoảng sợ nhưng mặt vẫn không đổi sắc khẽ cau mày hỏi:

- Ngươi chặn đường ta làm gì?

Sa Thông Thiên nói:

- Muốn ngươi nói ra là đồ đệ của ai, xông vào vương phủ làm gì?

Hoàng Dung nhường mày lên nói:

- Nếu ta không nói thì sao?

Sa Thông Thiên nói:

- Quỷ môn Long vương đã hỏi thì không thể không trả lời!

Hoàng Dung nhìn thấy cửa sảnh đang sau lưng nàng, khoảng cách cũng chỉ có vài thước, mà lại bị y bất ngờ chặn ngang, rất khó vượt qua được, thấy Lương Tử Ông đang chuẩn bị đi, bèn kêu lên:

- Lão bá bá, y chặn đường ta, không cho ta về nhà đây này.

Lương Từ ông nghe nàng kêu lên thảm thiết như thế, cười nói:

- Sa Long vương hỏi cô, cô cứ trả lời tử tế y sẽ thả cô đi mà.

Hoàng Dung cười khanh khách, nói:

- Nhưng ta không thích trả lời.

Rồi nói với Sa Thông Thiên:

- Ngươi không nhường đường thì ta phải xông ra đấy.

Sa Thông Thiên lạnh lùng nói:

- Chỉ cần ngươi có bản lãnh xông ra thôi.

Hoàng Dung nói:

- Nhưng ngươi không được đánh ta.

Sa Thông Thiên nói:

- Muốn chặn con nha đầu nhóc con nhà ngươi thì cần gì Sa Long vương phải động thủ.

Hoàng Dung nói:

- Ðược, đại trượng phu một lời là xong. Sa Long vương, ngươi thấy gì chưa?

Rồi chỉ tay qua bên trái một cái. Sa Thông Thiên bất giác đưa mắt nhìn theo ngón tay nàng. Hoàng Dung thừa lúc y phân tâm, vạt áo rít gió tung người vọt qua vai y, thân pháp vô cùng mau lẹ.

Không ngờ công phu Di hình hoán vị của Sa Thông Thiên quả thật bất phàm.

Hoàng Dung vừa vọt ra chợt thấy hai ngón tay bên tay phải của y chĩa ra đúng vào mắt nàng, chỉ chờ

nàng xô vào, may là khinh công của nàng đã đạt tới mức thu phát tùy ý, thế vọt tới tuy mau nhưng nửa đường lập tức dừng lại, lui về phía sau. Nàng chợt trái chợt phải, thoắt tiến thoắt lui thân pháp ảo diệu nhưng liên tiếp ba lần vẫn không vọt qua khỏi Sa Thông Thiên chặn đường. Lần cuối cùng nàng chợt thấy cái đầu trọc bóng loáng của y cúi xuống gần một thước, nhắm thẳng vào mũi mình, nếu không rút chân mau, chỉ e máu mũi mình sẽ dây ra đầu trọc của y, hoảng hốt kêu thất thanh.

Lương Tử Ông cười nói:

- Sa Long vương là bậc đại hành gia, đừng thử nữa, chịu thua mau đi.

Nói xong gia tăng cước bộ chạy mau về phòng mình. Vừa bước vào cửa đã nghe một mùi tanh tưởi xông thẳng vào mũi, kêu lớn không hay, đánh lửa thắp đến lên, chỉ thấy con mãng xà màu đỏ đã chết lăn trên mặt đất thân hình khô quắt, máu bị hút hết, chén thuốc vò thuốc khắp phòng vương vãi tung tóe.

Lương Tử Ông lúc ấy lạnh buốt nửa người, công phu hai mươi năm một tối tan tành, bèn ôm chặt con rắn chết, không cầm được nước mắt ứa ra.

Nguyên Sâm tiên lão quái vốn là người đào sâm ở núi Trường Bạch, về sau hại chết một bậc tiền bối dị nhân đang bị trọng thương, lấy trong người y được một bí kíp võ học và mười trang dược phương, theo đó luyện tập, từ đó võ công cao cường, lại thêm tinh thông dược lý. Trong dược phương có một trang nói về bí quyết dùng thuốc nuôi rắn, có thể làm thay đổi gân cốt, cơ thể khỏe mạnh. Y theo đó tìm dược vị, lại trải muôn ngàn vất vả mới bắt được một con rắn độc cực lớn trong núi sâu rừng rậm, dùng các loại dược vật quý hiếm nuôi nó. Con rắn ấy toàn thân vốn màu xám đen, sau khi uống Đan sa. Sâm nhung thì dần dần biến thành màu đỏ, nuôi được hơn hai mươi năm, những ngày cuối cùng thì toàn thân trở thành đỏ rực. Vì vậy tuy y từ Liêu Đông nhận lễ vật tới Yên Kinh nhưng vẫn mang theo con rắn phiền phức này theo bên cạnh. Nhìn thấy công đức viên mãn, chỉ cần rảnh rỗi vài ngày sẽ hút máu con rắn, tĩnh tọa hành công có thể giữ dung mạo thêm tuổi thọ, công lực gia tăng. Nào ngờ máu rắn đột nhiên bị người ta hút hết, há lại không khiến y đau lòng muốn chết sao?

Y định thần nhìn lại thấy máu trên cổ rắn chưa khô, biết kẻ thù vừa đi chưa lâu, lập tức lao nhanh ra cửa, nhảy lên cây cao nhìn quanh bốn phía, chỉ thấy trong hoa viên có hai người đang qua lại lui tới ác đấu y lữa giận như sôi, lập tức xông tới cạnh Quách Tĩnh và Hoàn Nhan Khang, tới gần thì ngửi thấy mùi máu rắn tanh tươi trên áo Quách Tĩnh xông lên.

Quách Tĩnh võ công vốn không bằng Hoàn Nhan Khang, lần giao thủ này đầu tiên lại trúng mấy đòn, đánh nhau không đầy mười chiêu, chỉ thấy trong bụng khô nóng vô cùng, như có một trái cầu lửa xoay chuyển nung đốt trong bụng, máu trong người đều như sôi cả lên, nóng không chịu được, miệng rất khô khát, toàn thân như muốn rách toác ra, cả người vô cùng ngứa ngáy, nghĩ thầm:

- Lần này chắc mình phải chết, chất độc trong máu rắn đã phát tác rồi đây.

Đang lúc hoảng sợ, trên lưng đã bị Hoàn Nhan Khang liên tiếp đánh trúng hai quyền. Chỉ thấy trong người khó chịu vô cùng chừ trước mắt trên người bị trúng quyền cũng không thấy đau đớn gì lắm.

Lương Tử Ông tức giận quát:

- Thằng tiểu tặc, ai chỉ ngươi tới đây ăn trộm con rắn quý của ta?

Y nghĩ phương thuốc nuôi rắn này bí mật vô cùng, cho rằng gã tiểu tử Quách Tĩnh quyết không sao biết được. Ắt phải có cao nhân chỉ điểm cho y tới hạ thủ, có tám chín phần là Vương Xử Nhất.

Quách Tĩnh cũng cả giận quát:

- Con độc xà để trong phòng hại người té ra là do ngươi nuôi. Ta đã bị trúng độc, phen này sẽ liều mạng với ngươi.

Rồi phóng chân vọt qua, vung quyền đánh vào Lương Từ Ông.

Lương Tử Ông ngửi thấy mùi thuốc trên người y, lập tức nảy sinh ác niệm Y uống hết máu con rắn quý của mình, mình phải lập tức lấy mạng y, hút cạn máu y thì sức thuốc vẫn còn, không khéo lại còn hay hơn chưa biết chừng. Nghĩ tới đó bất giác cả mừng, song chưởng tung bay, trong mấy chiêu đã chụp được tay Quách Tĩnh, đưa chân móc một cái. Quách Tĩnh lập tức ngã ngửa. Lương Từ Ông nắm chặt huyệt Mạch môn tay phải y, đè y xuống đất, há miệng định cắn vào cổ y hút máu quý, thu hồi công sức hai mươi năm tìm thuốc nuôi rắn.

Hoàng Dùng vọt ra mấy lần, bất kể mau lẹ thế nào cũng bị Sa Thông Thiên không tốn chút sức lực cản lại. Lúc ấy nếu Sa Thông Thiên muốn bắt nàng thì có thể nói vung tay là được, nhưng thấy Triệu vương Hoàn Nhan Hồng Liệt đang bên cạnh đứng nhìn, nên cũng muốn thừa cơ khoe khoang khinh công thượng thặng của mình.

Hoàng Dung thầm hoảng sợ, chợt dừng lại nói:

- Chỉ cần ta ra khỏi cửa là ngươi không đuổi theo làm khó ta nữa, có phải không?

Sa Thông Thiên nói:

- Chỉ cần ngươi ra được khỏi đây thì ta sẽ nhận thua.

Hoàng Dung thở dài nói:

- Ôi, đáng tiếc là cha ta chỉ dạy ta bản lĩnh vào cửa chứ không dạy bản lĩnh ra cửa. Sa Thông Thiên kỳ quái hỏi:

- Cái gì mà vào cửa ra cửa?

Hoàng Dung nói:

- Công phu Di hình hoán ảnh ấy của ngươi tuy không kém nhưng so với cha ta thì còn thua xa, xa tới mười vạn tám ngàn dặm.

Sa Thông Thiên tức giận nói:

- Con tiểu nha đầu chỉ nói bậy bạ. Cha ngươi là ai?

Hoàng Dung nói:

- Tên của cha ta nói ra chỉ e làm ngươi sợ hãi, không nói là hơn. Lúc ông dạy ta công phu vào cửa, ông đứng ở cửa, ta từ ngoài xông vào mấy lần vẫn không vào được. Nhưng với công phu nhỏ nhoi của ngươi ấy à, ta từ trong xông ra tuy không được chứ từ ngoài xông vào thì không phí chút hơi sức nào đâu.

Sa Thông Thiên cười nhạt nói:

- Từ ngoài xông vào trong có khác gì từ trong xông ra ngoài? Được, ngươi ra ngoài xông vào xem.

Rồi lập tức né qua một bên, muốn xem nàng từ ngoài xông vào có công phu gì khác biệt với từ trong xông ra.

Hoàng Dung lách người ra khỏi cửa, ha hả cười lớn, nói:

- Ngươi trúng kế rồi. Ngươi đã nói rồi, ta mà ra được khỏi cửa, thì ngươi sẽ nhận thua, không làm khó ta nữa. Bây giờ ta chẳng phải đã đứng ngoài cửa rồi sao? Sa Long vương là cao nhân trên đời, lời nói như núi, chúng ta gặp lại sau nhé.

Sa Thông Thiên nghĩ thầm con tiểu nha đầu này tuy hành sự quỷ quyệt, nhưng quả thật mình đã nói thế từ đầu đối với bọn tiểu bối như nàng làm sao có thể nói ra rồi lại nuốt lời? Bèn đưa tay trái lên gãi gãi cái đầu trọc, mặt đỏ bừng lên, nhất thời vô kế khả thi.

Bành Liên Hổ đời nào chịu để cho Hoàng Dung thoát thân, hai tay liên tiếp giang ra, hai đồng tiền đồng bắn thẳng ra bay vượt qua đầu Hoàng Dung.

Hoàng Dung thấy tiền tiêu song song bay vượt qua đầu mình, đang ngạc nhiên không hiểu người này đánh ám khí sao sai lệch quá xa như thế, đột nhiên keng một tiếng, sau lưng có tiếng gió rít, hai đồng tiền đã chia ra hai bên đánh thẳng vào sau gáy. Té ra Bành Liên Hổ ném tiền ra đã tính rất chính xác về phương vị kình lực, tiền tiêu bay lên đập vào gốc cột đá Đại Lý trong sảnh rồi dội lại đánh vào gáy Hoàng Dung. Đồng tiền đánh vào chỗ yếu hại. Hoàng Dung không có cách nào đón đỡ, đành

phải nhảy mau về phía trước, thân hình vừa đứng vững, tiền tiêu phía sau lại bay tới. Bành Liên Hổ

tiền phát liên châu, mười mấy đồng liên tiếp bắn vào cột đá dội ngược trở lại. Hoàng Dung vốn không tránh kịp, vươn tay bắt lấy càng khó hơn, đành vọt lên phía trước, vọt vài bước đã lại trở vào đại sảnh.

Bành Liên Hổ phát tiền tiêu chỉ cốt ép nàng trở vào trong sảnh chứ không có ý muốn đả thương người nên sử kình không mạnh lắm. Trong tiếng khen ngợi của mọi người. Bành Liên Hổ vọt ra chặn giữa cửa, cười nói:

- Thế nào? Ngươi quay lại rồi à?

Hoàng Dung chẩu miệng nói:

- Công phu ám khí của ngươi hay lắm, nhưng dùng để hà hiếp con gái nhỏ thì có gì là lạ?

Bành Liên Hổ nói:

- Ai hà hiếp ngươi? Ta chưa hề đả thương ngươi.

Hoàng Dung nói:

- Vậy thì ngươi tránh ra cho ta đi.

Bành Liên Hổ nói:

- Ngươi cứ nói trước là ai dạy công phu cho ngươi đã.

Hoàng Dung cười nói:

- Là ta học được từ khi còn trong bụng mẹ.

Bành Liên Hổ nói:

- Ngươi không chịu nói thì đừng trách ta là không nhận ra.

Rồi lật tay vỗ luôn một chưởng vào đầu vai nàng. Hoàng Dung lại không né không tránh, không gạt không đỡ, biết rõ là đấu không nổi, bèn định ăn vạ với y.

Bành Liên Hổ bàn tay đã sắp đánh trúng đầu vai nàng, thấy nàng bất động, quả nhiên rút chưởng lại quát lớn:

- Mau ra chiêu đi! Trong vòng mười chiêu ta sẽ chỉ ra lai lịch của con tiểu nha đầu ngươi.

Y bình sinh thấy qua rất nhiều võ công của các môn các phái, thấy Hoàng Dung thân pháp ngụy dị, nhất thời không nhận ra được lai lịch nhưng nghĩ thầm chỉ cần động thủ thì không quá mười chiêu có thể nói rõ được tông phái môn hộ của nàng.

Hoàng Dung nói:

- Nếu trong mười chiêu mà không nhận ra thì sao?

Bành Liên Hổ nói:

- Thì ta sẽ để ngươi đi. Xem chiêu đây!

Chưởng trái chênh chếch vỗ ra, quyền phải đập thẳng tới, đồng thời chân phải đạp thẳng ra, chiêu Tam triệt liên hoàn này tuy chỉ là một chiêu, nhưng lại chứa ba đòn khác nhau. Hoàng Dung nghiêng người tránh qua, ngón cái và ngón út tay phải bấm chặt vào nhau, chĩa ba ngón còn lại lên, cũng vung chân đạp thẳng ra, là chiêu Dạ xoa thám hải trong xoa pháp.

Hầu Thông Hải kêu lớn:

- Dạ xoa thám hải! Đại sư ca, thằng tiểu tử thối tha này sử dụng là.., là võ công bản môn.

Sa Thông Thiên trách:

- Nói bậy?

Biết Hoàng Dung có ý chọc ghẹo gã sư đệ bảo bối của mình nên đã sớm học vài chiêu xoa pháp của y.

Bành Liên Hổ cũng không khỏi cảm thấy buồn cười vung quyền đánh thẳng tới. Hoàng Dung nép

người về bên trái, gối không co chân không nhích đã tránh qua một chiêu.

Hầu Thông Hải kêu lên:

- Di hình hoán vị! Đại sư ca, là anh dạy à?

Sa Thông Thiên trách:

- Bớt nói vài câu có được không? Thật mất mặt quá?

Trong lòng lại khâm phục cô nương nhỏ này vô cùng thông minh, chiêu Di hình hoán vị vừa rồi của nàng tuy không đúng hoàn toàn, nhưng chỉ nhìn bên ngoài đã có thể làm theo gần giống như mình, mà lại tránh được ngay một quyền như gió của Bành Liên Hổ đánh tới, quả thật không dễ.

Sau hai chiêu. Hoàng Dung chưởng trái phạt ngang ra theo Đoạn hồn đao pháp của Thẩm Thanh

Cương, hai tay chém thẳng tới theo Đoạt phách tiên pháp của Mã Thanh Hùng, khiến Hầu Thông Hải nhìn thấy luôn miệng kêu lên:

- A, a, a...

Kế nói:

- Ðại sư ca, thằng.., thằng tiểu tử thối tha này đúng là dùng chiêu...

Nếu không nhìn thấy sắc mặt đại sư ca sa sầm thì y đã gọi tên chiêu số của bản môn ra rồi.

Bành Liên Hổ dần dần nổi nóng, nghĩ thầm Ta thủ hạ dung tình, mà con tiểu nha đầu này lại còn giảo hoạt. Nếu không hạ sát thủ thì nhất định y thị sẽ không dùng quyền pháp bản môn để đón đỡ đâu.

Nên biết người học võ sau khí tập luyện công phu bản môn, thì phải tham khảo thâu thái luyện tập quyền pháp của các môn phái khác, nhưng tới lúc sinh tử quan đầu tự nhiên sẽ dùng công phu bản môn mà mình thành thạo nhất để đón đỡ.

Bành Liên Hổ bốn chiêu đầu chỉ là đánh thử, đến chiêu thứ năm thì không dung tình nữa, vù một tiếng, song chưởng xé gió đẩy thẳng ra. Những người đứng xem thấy y hạ sát thủ, bất giác lo lắng cho Hoàng Dung. Mọi người không biết lai lịch của nàng, lại không có oán thù gì với nàng, thấy nàng nhỏ tuổi xinh đẹp, lời nói cử chỉ láu lỉnh đáng yêu, đều không muốn nhìn thấy nàng mất mạng dưới sát thủ của Bành Liên Hổ. Chỉ có Hầu Thông Hải là muốn thằng tiểu tử thối tha này chết càng sớm càng tốt.

Hoàng Dung đánh lại một chiêu bằng chưởng pháp phái Toàn Chân của Hoàn Nhan Khang, lại đỡ

bằng một chiêu trong Nam Sơn chưởng pháp của Quách Tĩnh, đều là học được lúc thấy hai người tỷ

võ lúc ban ngày, chiêu thứ bảy là Tam triệt liên hoàn, lại càng là vừa học được đã đem ra dùng, chính là chiêu đầu tiên mà Bành Liên Hổ sử dụng, nhưng gạt trái đỡ phái, đã là trong cảnh chết mà được sống.

Thiếu chủ Bạch Đà sơn Âu Dương Khắc cười nói:

- Tiểu nha đầu thông minh thật, dùng được cả quyền pháp của Bành trại chủ, ái chà, không được rồi, không được rồi, sao không né về bên trái?.

Bành Liên Hổ quyền pháp linh động, hư hư thực thực đến chiêu thứ tám tay trái vung hờ một cái, quyền phải đẩy ra. Hoàng Dung đoán tay trái tuy hư mà thực, quyền phải tuy thực mà hư, đang định tránh qua bên phải, chợt nghe Âu Dương Khắc kêu lên, chợt động tâm niệm, lập tức nghiêng người qua bên trái nhẹ nhàng nhảy ra, tư thế đẹp đẽ, nhưng mọi người trong sảnh đều không ai nhận ra là chiêu thức gì.

Bành Liên Hổ nghe Âu Dương Khắc đúng ngoài chỉ điểm cho Hoàng Dung, trong lòng căm tức, nghĩ

thầm:

- Chẳng lẽ ta không giết chết được con nha đầu này à?

Y có ngoại hiệu là Thiên thủ nhân đồ, tính tình vô cùng tàn nhẫn, lúc đầu thấy Hoàng Dung còn nhỏ

tuổi, lại là con gái, nếu giết chết nàng không khỏi có chỗ tổn thương thân phận của mình, lúc ấy đã qua tám chiêu mà thủy chung vẫn không nhìn ra chút đầu mối nào, làm sao không tức giận, đánh ra chiêu thứ chín là Thôi song vọng nguyệt, đã dùng hết mười thành công lực, chưởng trái xoay vào trong, chưởng phải hướng ra ngoài, một nhu một cương đồng thời đẩy ra.

Hoàng Dung kêu thầm:

- Không xong.

Ðang định lui mau tránh né thì đã không kịp, mắt thấy quyền phong chưởng lực vỗ tới giữa mặt, vội cúi đầu một cái hai cánh tay co vào trong, khuỷu tay hướng ra ngoài, như mũi tên bắn tới đập vào ngực đối phương.

Bành Liên Hổ một chiêu mới rồi tuy đòn ra oai mãnh, biết nàng có thế hóa giải, nhưng chiêu thứ

mười tiếp theo nghĩ chắc nàng không sao đón đỡ, chợt thấy nàng lấy công làm thủ đánh vào chỗ yếu hại của y, chiêu thứ mười Tinh lạc trường không vốn đã đánh ra được một nửa lập tức thu kình lực lại, cũng như kìm ngựa trên bờ vực dừng lại không phát ra nửa, quát:

- Ngươi là đệ tử của Hắc Phong song sát!

Giọng nói hơi run lên, tay phải rung lên hất Hoàng Dung lùi lại bảy tám bước.

Câu nói ấy của Bành Liên Hổ vừa buông ra, mọi người đều biến sắc. Ngoài Triệu vương Hoàn Nhan Hồng Liệt, những người trong sảnh đều úy ky Hắc Phong song sát. Bành Liên Hổ chiêu thứ mười vốn định thẳng tay hạ sát thủ. ít nhất cũng phải đánh con nha đầu này trọng thương thổ huyết, nhưng tới chiêu thứ chín đột nhiên nhìn thấy võ công bản môn của nàng giống hệt lộ số của Hắc Phong song sát, vô cùng hoảng sợ, ngay cả một tên ma đầu giết một lúc hàng trăm người không hề chớp mắt như thế cũng thu tay nhảy ra.

Hoàng Dung bị y hất một cái suýt ngã nhưng gượng đứng vững, chỉ thấy toàn thân đều bị chấn động đau rần, hai cánh tay thì gần như mất hết cảm giác, đang định trả lời, chợt trong đêm sâu có một tiếng kêu lớn từ xa vang tới, đúng là thanh âm của Quách Tĩnh, trong tiếng kêu đầy vẻ kinh hoàng phẫn nộ như đang gặp nguy hiểm rất lớn. Hoàng Dung thiết tha lo lắng cho y, không kìm được tái hẳn sắc mặt.

Quách Tĩnh bị Lương Tử Ông đè xuống đất, huyệt Mạch môn trên tay chân đều bị kìm chế, không sao động đậy được nữa, chợt thấy Lương Tử Ông há miệng cắn vào cổ họng mình, lúc nguy cấp

cũng không biết từ đâu nảy ra một sức mạnh, giãy mạnh một cái ra chiêu Lý ngư đả đỉnh nhảy dựng lên. Lương Tử Ông lật tay phát một chưởng. Quách Tĩnh vội lao mau về phía trước, nhưng chưởng pháp của Lương Tử Ông mau như gió, một chưởng ấy làm sao tránh được, chát một tiếng đã trúng lưng y, lần này khác hẳn với phát quyền của Hoàn Nhan Khang, lập tức thấy đau thấu xương. Quách Tĩnh lạnh buốt cả người, đâu dám chần chừ, co chân chạy mau về phía trước. Y khinh công vốn giỏi, cứ lủi bên nọ luồn bên kia giữa đám cây cối non bộ trong hoa viên. Lương Tử Ông nhất thời cũng không sao đuổi kịp y.

Quách Tĩnh chạy một hồi, vừa hơi chậm chân thì soạt một tiếng, áo trên lưng đã bị Lương Tử ông giật rách một mảnh lớn, trên lưng đau rát, đoán là đã bị móng tay y cào rách thịt.

Quách Tĩnh cả kinh cắm đầu chạy trối chết, nhìn thấy trước mặt chính là mấy gian nhà nông chỗ

vương phi ở, lập tức nhảy vào, chỉ mong trong bóng đêm địch nhân sẽ không tìm được, có thể thoát nạn. Y nép sau tường, chỉ nghe Lương Tử Ông và Hoàn Nhan Khang một người hỏi một người đáp rồi từ từ đi tới gần. Lương Tử Ông thở hồng hộc, rõ ràng đang vô cùng tức giận. Quách Tĩnh nghĩ

thầm:

- Núp ở cạnh tường rốt lại cũng sẽ bị y tìm ra. Vương phi từ tâm, có khi cứu mình.

Lúc nguy cấp cũng không nghĩ ngợi gì nữa, sấn thẳng vào trong, chỉ thấy trong nhà đèn đuốc còn sáng, mà vương phi đang ở trong phòng riêng.

Y nhìn quanh một vòng, thấy phía đông có một cái tủ gỗ, lập tức mở cửa tủ co người rúc vào trong rồi đóng lại, rút kim đao ra cầm trên tay, vừa thở phào một hơi chợt nghe tiếng bước chân vang lên, có người bước vào. Quách Tĩnh nhìn qua khe cửa thấy người bước vào chính là vương phi. Chỉ thấy bà ta thong thả bước tới cạnh bàn ngồi xuống, nhìn vào ngọn đèn ngơ ngẩn xuất thần.

Không bao lâu Hoàn Nhan Khang bước vào hỏi:

- Mẹ, không có kẻ xấu nào đây vào hăm dọa mẹ chứ?

Vương phi lắc lắc đầu. Hoàn Nhan Khang bước ra, cùng Lương Tử Ông chia nhau đi tìm.

Vương phi cài then cửa, đang định đi nghỉ. Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Chờ bà ta tắt đèn thì mình sẽ chui qua cửa sổ trốn ra. Không, phải chờ thêm một lúc, đừng để chạm mặt tiểu vương gia và lão già tóc bạc kia. Mới rồi lão ta định cắn vào cổ mình, chiêu ấy thật là cổ

quái, trước nay các vị sư phụ đều chưa nói qua, lần sau gặp lại nhất định phải hỏi cho rõ ràng, người ta cắn vào cổ ngươi thì làm thế nào để hóa giải.

-Lại nghĩ:

- Nãy giờ ầm ĩ đã lâu, chắc Dung nhi đã về rồi. Mình phải về thật mau, nếu không nhất định nàng sẽ

lo lắng.

Chợt cửa sổ cạch một tiếng, có người đẩy cửa sổ nhảy vào Quách Tĩnh và vương phi đều giật nảy mình, vương phi thì kêu lên thất thanh. Quách Tĩnh nhìn ra thì người ấy chính là Dương Thiết Tâm tự xưng là Mục Dịch, không khỏi cảm thấy rất bất ngờ, cứ nghĩ rằng y đã đưa con gái rời vương phủ

từ lâu, nào ngờ vẫn còn ở đây.

Vương phi định thần, nhìn thấy rõ ràng là Dương Thiết Tâm, bèn nói:

- Ngươi đi mau đi, đừng để họ nhìn thấy.

Dương Thiết Tâm nói:

- Ða tạ lòng tốt của vương phi? Nếu ta không đích thân tới đây cảm tạ thì có chết cũng không nhắm mắt?

Nhưng giọng nói mỉa mai đầy vẻ chua chát cay đắng. Vương phi thở dài nói:

- Không cần đâu, chuyện này vốn là con trai ta không tốt, làm cha con hai vị phải chịu ủy khuất.

Dương Thiết Tâm nhìn quanh gian nhà, thấy bàn ghế giường tủ không món nào không phải là vật dùng năm xưa, trong lòng xót xa, mi mắt đỏ lên, không kìm được ứa nước mắt, đưa tay áo lên chùi, bước tới cạnh tường lấy một ngọn thương sắt đã rỉ sét treo trên vách xuống, đưa lên gần mắt nhìn, chỉ thấy đoạn gần mũi thương sáu tấc rõ ràng có khắc bốn chữ Thiết Tâm Dương thị. Y vuốt nhẹ lên cán thương, thở dài nói:

- Thương sắt rỉ cả rồi. Ngọn thương này đã lâu không dùng tới.

Vương phi dịu dàng nói:

- Xin người đừng động vào ngọn thương ấy.

Dương Thiết Tâm nói:

- Tại sao thế?

Vương phi nói:

- Ðó là vật quý báu nhất của ta.

Dương Thiết Tâm buồn thảm nói:

- Thế à?

Ngừng một lúc lại nói:

- Thương sắt vốn có một cặp, bây giờ chỉ còn một ngọn thôi.

Vương phi nói:

- Cái gì?

Dương Thiết Tâm không đáp, treo lại ngọn thương sắt lên tường, chăm chú nhìn chiếc lưỡi cày hư

cạnh ngọn thương giây lát rồi nói:

- Lưỡi cày hư rồi, sáng mai gọi Trương Mộc Nhi ở thôn Đông thêm một cân rưỡi sắt hàn lại.

Vương phi nghe câu ấy toàn thân run lên, hồi lâu không nói nên lời, nhìn chằm chằm vào Dương Thiết Tâm, nói:

- Ngươi.., ngươi.., nói gì?

Dương Thiết Tâm thong thả nói:

- Ta nói là lưỡi cày hư rồi, sáng mai gọi Trương Mộc Nhi ở thôn Đông thêm một cân rưỡi sắt hàn lại.

Vương phi hai chân mềm nhũn ra không còn sức lực ngã phịch xuống ghế, run giọng nói:

- Ngươi.., ngươi.., là ai? Tại sao ngươi.., biết câu nói.., đêm ấy.., đêm ấy.., của người chồng quá cố

của ta?.

Vị vương phi này chính là Bao Tích Nhược vợ Dương Thiết Tâm. Lục vương tử Hoàn Nhan Hồng

Liệt nước Đại Kim ở thôn Ngưu Gia phủ lâm An bị trúng một mũi tên của Khưu Xử Cơ, may mắn

được Bao Tích Nhược cứu cho, thấy dung mạo nàng xinh đẹp dịu dàng lại càng canh cánh không quên bèn đem vàng bạc đút lót cho Đoàn Thiên Đức, bảo y đang đêm mang quân tới đánh thôn Ngưu Gia, mình thì giả làm kẻ hiệp nghĩa ra tay cứu giúp Bao Tích Nhược giữa lúc hoạn nạn. Bao Tích Nhược nhà tan cửa nát, tứ cố vô thân, chỉ nghĩ chồng mình đã chết, đành theo Hoàn Nhan Hồng Liệt lên phương Bắc, không ngừng bị y mềm mỏng nhường nhịn, giở hết công phu chiều chuộng, đến lúc không biết làm sao, cuối cùng đành làm vợ y.

Bao Tích Nhược ở trong vương phủ, mười tám năm nay dung mạo cũng không thay đổi gì nhiều, còn Dương Thiết Tâm bôn tẩu giang hồ, sương gió phôi pha, đã sớm không còn giữ được dáng dấp thiếu niên tử đệ ngày xưa, nên hôm ấy gặp lại Bao Tích Nhược vẫn chưa nhận ra người trước mặt là chồng mình. Có điều hai người sau khi ly biệt vẫn thường nghĩ tới nhau, một câu nói một cử chỉ của người kia trong đêm gặp nạn ấy đều vương vấn trong hồn trong mộng, nhớ rất rõ ràng.

Dương Thiết Tâm không đáp, bước tới cạnh bàn, kéo hộc bàn ra, chỉ thấy trong có mấy món áo quần đàn ông bằng vải xanh, giống hệt những áo quần trước kia y vẫn mặc. Y lấy ra một chiếc áo vải ướm ướm vào người, nói:

- Áo của ta còn đủ mặc, nàng đã yếu ớt lại thêm đứa con, nên nghỉ ngơi cho nhiều, đừng may quần áo cho ta làm gì.

Mấy câu ấy chính là y nói với Bao Tích Nhược lúc thấy nàng mang thai may áo mới cho mình trước đêm xảy ra biến cố mười tám năm về trước.

Bà ta bước mau tới cạnh Dương Thiết Tâm, kéo ống tay áo y lên, quả nhiên nhìn thấy vết sẹo trên cánh tay trái, bất giác mừng sợ lẫn lộn, chỉ là mười tám năm nay cho rằng Dương Thiết Tâm đã chết rồi, lúc áy trở lại, hẳn là hồn ma hiển linh, liền ôm chặt lấy y khóc nói:

- Chàng..., chàng mau đưa em đi. Em theo chàng cùng xuống âm cung. em không sợ ma. Em nguyện ý làm ma. Ở chung một chỗ với chàng.

Dương Thiết Tâm ôm vợ, hai dòng lệ nóng chảy dài, qua một lúc mới nói:

- Nàng coi ta là ma sao?

Bao Tích Nhược nép vào y nói:

- Bất kể chàng là người hay là ma. Em cũng không rời khỏi chàng đâu.

Dừng lại một lúc lại nói:

- Có thật là chàng chưa chết không? Chẳng lẽ chàng còn sống sao? Vậy vậy...

Dương Thiết Tâm đang định trả lời, chợt nghe Hoàn Nhan Khang ngoài cứa sổ nói:

- Mẹ, tại sao mẹ lại đau lòng thế? Mẹ đang nói chuyện với ai vậy?

Bao Tích Nhược cả kinh nói:

- Ta không việc gì, đang sắp đi ngủ.

Hoàn Nhan Khang nghe rõ ràng trong nhà có tiếng đàn ông, nảy lòng nghi ngờ, đi vòng ra cửa trước, nhè nhẹ gõ cửa nói:

- Mẹ, con muốn nói chuyện với mẹ.

Bao Tích Nhược nói:

- Sáng mai hãy nói, bây giờ ta mệt lắm.

Hoàn Nhan Khang thấy mẹ không chịu mở cửa lại càng nghi ngờ hơn, nói:

- Con chỉ nói vài câu là đi thôi.

Dương Thiết Tâm biết y nhất định đòi vào, bước tới cạnh cứa sổ định nhảy ra, vừa đẩy một cái thì thấy đã bị người ta cài chặt bên ngoài. Bao Tích Nhược sau khi hoảng sợ, nghĩ thầm chỉ có cách tạm giấu diếm với con trai rồi sẽ tính sau, nhưng trong nhà chật hẹp, không có chỗ nào núp được, lúc ấy bèn chỉ chỉ vào tủ. Dương Thiết Tâm và vợ sau nạn gặp nhau lại càng không chịu chia tay, kéo cửa tủ ra toan bước vào.

Cánh cửa tủ vừa mở ra, ba người trong phòng cùng lúc cả kinh. Bao Tích Nhược chợt nhìn thấy Quách Tĩnh, không kìm được bật tiếng kêu lên.

Hoàn Nhan Khang nghe tiếng mẹ la hoảng lại càng lo sợ, chỉ sợ có người làm hại bà ta, huých mạnh đầu vai vào cửa. Quách Tĩnh vội kéo Dương Thiết Tâm vào, cài then tủ lại. Ngay sau đó then cửa gãy đôi, cánh cửa bay tung ra. Hoàn Nhan Khang xông thẳng vào. Y thấy mẹ sắc mặt trắng bệch, trên má có ngấn lệ nhưng trong phòng không có ai khác, cảm thấy rất lạ lùng, vội hỏi:

- Mẹ, xảy ra chuyện gì vậy?

Bao Tích Nhược định thần nói:

- Không có chuyện gì cả, ta thấy trong lòng không vui thôi.

Hoàn Nhan Khang bước tới cạnh mẹ, dựa vào lòng bà ta, nói:

- Mẹ, con không làm bậy nữa, mẹ đừng đau lòng, đó là con không tốt.

Bao Tích Nhược nói:

- Ờ, con ra đi, ta phải đi ngủ.

Hoàn Nhan Khang chỉ thấy mẹ không ngừng run lên, bèn hỏi:

- Mẹ, không có ai vào đây à?

Bao Tích Nhược hoảng sợ nói:

- Ai chứ?

Hoàn Nhan Khang nói:

- Trong vương phủ có gian tế trà trộn vào.

Bao Tích Nhược nói:

- Thế à? Con mau về ngủ đi, đừng ngó ngàng gì tới chuyện đó.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Ở đây có nhiều vệ binh canh gác dày đặc rồi. Mẹ, mẹ đi nghỉ đi thôi.

Ðang định đi ra chợt thấy chỗ cửa tủ lộ ra một góc áo đàn ông, trong lòng vô cùng nghi ngờ, lúc ấy không động thanh sắc, ngồi xuống không bước tới, róc một chén trà thong thả uống, trong lòng suy tính:

- Trong tủ có người núp, không rõ mẹ có biết không?

Uống xong mấy hớp trà, đứng lên từ từ bước về phía đó, nói:

- Mẹ, hôm nay con sử thương có hay không?.

Bao Tích Nhược nói:

- Lần sau không được cậy thế khinh người nữa.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Con cậy thế gì nào? Con với thằng tiểu tử ấy là dựa vào bản lĩnh, một quyền một thương tỷ võ với nhau mà.

Nói xong rút ngọn thương trên vách xuống, khua lên rút lại, tua đỏ phất ra, một chiêu Khởi phụng đằng giao đâm mạnh vào cửa tủ. Lúc ấy ngọn thương phóng thẳng tới. Quách Tĩnh và Dương Thiết Tâm không biết để đỡ gạt, nhìn thấy đã phải chết uống mạng. Bao Tích Nhược trong lòng hoảng sợ, lập tức ngất đi luôn.

Hoàn Nhan Khang mũi thương chưa tới cửa tủ đã tự rút lại, nghĩ thầm:

- Té ra mẹ biết trong tủ có người.

Rồi cắm thương xuống đất đỡ mẹ dậy, hai mắt vẫn nhìn chằm chằm vào tủ để xem động tĩnh.

Bao Tích Nhược dần dần tỉnh lại, thấy cửa tủ vẫn còn nguyên vẹn chưa bị đâm thủng, vô cùng mừng rỡ, nhưng lúc mừng lúc sợ như thế đã không thể chi trì được nữa, toàn thân nhũn ra không còn chút sức lực nào.

Hoàn Nhan Khang vô cùng căm giận, nói:

- Mẹ, con có phải là con của mẹ không?

Bao Tích Nhược nói:

- Ðương nhiên là phải, con hỏi chuyện đó làm gì?.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Vậy tại sao có rất nhiều chuyện mẹ vẫn còn giấu con?.

Bao Tích Nhược ý nghĩ dồn dập kéo tới, nghĩ thầm:

- Chuyện hôm nay ắt phải nói rõ với y, để cha con y gặp nhau. Sau đó mình sẽ tự quyết định. Mình đã thất tiết, gây ra lỗi lớn, đời này kiếp này không thể đoàn tụ với Thiết ca được nữa rồi.

Nghĩ tới đó nước mắt chảy ròng ròng. Hoàn Nhan Khang thấy thần thái của mẹ hôm nay rất kỳ lạ, trong lòng kinh nghi bất định. Bao Tích Nhược nói:

- Con ngồi xuống đây lắng nghe mẹ nói chuyện.

Hoàn Nhan Khang theo lời ngồi xuống, tay vẫn nắm chặt ngọn thương sắt mắt vẫn nhìn chằm chằm vào cửa tủ. Bao Tích Nhược nói:

- Con nhìn xem bốn chữ trên ngọn thương là gì?

Hoàn Nhan Khang nói:

- Lúc còn nhỏ con đã hỏi mẹ rồi, nhưng mẹ không chịu nói Dương Thiết Tâm này là ai.

Bao Tích Nhược nói:

- Bây giờ mẹ muốn nói cho con biết.

Dương Thiết Tâm núp trong tủ, nghe rất rõ lời hai mẹ con nói chuyện, tim đập thình thịch, nghĩ

thầm:

- Hiện nàng đang là vương phi tôn quý, làm sao còn có thể đi theo một gã thất phu thảo mãng như

mình? Nàng tiết lộ hành tung của mình, chẳng phải là muốn con trai nàng tới giết mình sao?

Chỉ nghe Bao Tích Nhược nói:

- Ngọn thương sắt này vốn ở thôn Ngưu Gia phủ Lâm An kinh đô Đại Tống ở Giang Nam, là mẹ sai người vượt qua ngàn dặm xa xôi đem về. Cái lưỡi cày mẻ một nửa trên tường và bàn ghế tủ giường trong gian nhà này không vật nào không phải là từ thôn Ngưu Gia chở tới.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Con vẫn không rõ là tại sao mẹ cứ nhất định muốn ở trong một nơi hư hư nát nát thế này. Con đưa vật dùng khác tới thì mẹ đều không muốn.

Bao Tích Nhược nói:

- Con nói chỗ này hư nát à? Mẹ lại thấy tốt hơn nhiều so với những lầu gác cột chạm rường vẽ trong vương phủ đấy. Hài tử, con không có phúc, không được cùng cha mẹ ruột của con ở chung trong một chỗ hư nát thế này.

Dương Thiết Tâm nghe tới đó trong lòng rúng động, nước mắt thánh thót rơi xuống.

Hoàn Nhan Khang cười nói:

- Mẹ, mẹ càng nói càng kỳ quái, gia gia làm sao ở được chỗ này?

Bao Tích Nhược thở dài nói:

- Ðáng thương y mười tám năm nay đông bôn tây tẩu, lưu lạc giang hồ, muốn được yên ổn ở trong căn nhà này một bữa nửa ngày cũng không được.

Hoàn Nhan Khang mắt trợn tròn xoe, run giọng nói:

- Mẹ, mẹ nói gì thế?

Bao Tích Nhược cao giọng nói:

- Con có biết cha ruột con là ai không?

Hoàn Nhan Khang càng lạ lùng, nói:

- Cha con là Triệu vương của nước Đại Kim, mẹ hỏi thế làm gì?.

Bao Tích Nhược đứng lên ôm chặt ngọn thương sắt, nước mắt rơi như mưa, khóc nói:

- Hài tử, con không biết nên cũng không trách con được, đây.., đây chính là ngọn thương sắt mà năm xưa cha ruột của con vẫn dùng...

Hoàn Nhan Khang run rẫy kêu lên:

- Mẹ, đầu óc mẹ không được tỉnh táo rồi, để con đi gọi Thái y.

Bao Tích Nhược nói:

- Mẹ không tỉnh táo cái gì? Con nói con là người Nữ Chân nước Đại Kim à? Con là người Hán đấy!

Con không phải tên Hoàn Nhan Khang, con vốn là họ Dương, tên Dương Khang.

Hoàn Nhan Khang muôn phần kinh hãi ngờ vực, lại thấy tức giận không sao tả được, quay người đi nói:

- Ðể con mời cha tới?

Bao Tích Nhược nói:

- Cha của con chính đang ở đây!

Rồi rảo chân tới cạnh tủ kéo cánh cửa, cầm tay dắt Dương Thiết Tâm bước ra.

Hồi 10

OAN GIA GẶP GỠ

***

Hoàn Nhan Khang chợt nhìn thấy Dương Thiết Tâm, sau cơn hoảng sợ lập tức nhận ra, kêu lớn một tiếng:

- A, té ra là ngươi!

Rồi nhấc thương sắt lên đánh ra hai chiêu Hành bộ trừng hổ. Triều thiên nhất trụ hương, mũi thương lóe lên đâm thẳng vào cổ họng Dương Thiết Tâm.

Bao Tích Nhược kêu lên:

- Đây là cha ruột của ngươi, ngươi... ngươi còn không tin sao?

Rồi ngẩng đầu đập mạnh vào tường, chát một tiếng ngã lăn ra đất.

Hoàn Nhan Khang cả kinh, lùi lại tránh qua, thu thương nhìn mẹ, chỉ thấy bà ta đầu đầy máu tươi, hơi thở yếu ớt, không rõ sống chết ra sao. Y chợt gặp biến cố lớn, nhất thời luống cuống. Dương Thiết Tâm cúi xuống bế vợ lên, cướp đường xông ra cửa.

Hoàn Nhan Khang kêu lên:

- Buông xuống mau!

Sấn lên một bước ra chiêu Cô nhạn xuất quần, ngọn thương như gió phóng vào lưng y.

Dương Thiết Tâm nghe tiếng gió vang lên sau lưng, tay trái vung ngược lại đã bắt được chỗ cách mũi thương năm tấc. Dương gia thương pháp ra trận vô địch, nhất là chiêu Hồi mã thương càng là tuyệt kỹ truyền qua nhiều đời. Dương Thiết Tâm đã bắt được cán thương, đó là nửa chiêu biến hóa thứ ba trong Hồi mã thương, vốn không để địch nhân giật lại, tay phải đã vung thương đâm vào giữa mặt đối phương, nhưng lúc ấy tay phải y đang ôm Bao Tích Nhược, bèn quay lại quát:

- Chiêu thương pháp này họ Dương ta chỉ truyền cho con trai không truyền cho con gái, chắc sư phụ ngươi chưa dạy qua.

Nguyên Khưu Xử Cơ võ công rất cao nhưng không hiểu sâu về thương pháp. Thời Tống Dương gia thương pháp lưu truyền ra giang hồ, nhưng trong mười phần có chín phần không phải là đích truyền chính tông. Dương gia thương pháp chính tông mà y biết đại để là nhờ năm xưa thử tài Dương Thiết Tâm trên mặt tuyết ở thôn Ngưu Gia nhìn thấy, chứ tuyệt chiêu bí truyền nhiều đời trong Dương gia thì hoàn toàn không biết. Hoàn Nhan Khang quá nhiên không biết chiêu này, sau lúc sửng sốt, bàn tay của hai người cùng ấn tới, ngọn thiết thương lâu năm cán đã hư mục, rắc một tiếng gãy làm hai đoạn.

Quách Tĩnh vọt người ra quát lên:

- Ngươi gặp cha ruột, sao còn chưa lạy chào?

Hoàn Nhan Khang đang trù trừ chưa quyết. Dương Thiết Tâm đã ôm vợ vọt ra khỏi nhà. Mục Niệm Từ ở bên ngoài tiếp ứng, hai cha con vượt tường ra ngoài.

Quách Tĩnh không dám chần chừ, chạy ra khỏi nhà, đang định vượt tường ra theo, đột nhiên trong bóng đêm có một luồng kình phong đánh xuống giữa đầu, vội rụt đầu xuống, chưởng phong lướt qua sống mũi, mặt đau rát như bị dao cắt. Y thấy người kia chưởng phong lợi hại, không một tiếng động đánh tới mình vẫn hoàn toàn không hay biết gì, không kìm được hoảng sợ, chợt nghe người kia quát:

- Tiểu tử xấu xa, lão tử chờ ở đây lâu rồi! Đưa cổ ra đây để lão tử hút máu ngươi!

Chính là Sâm tiên lão quái Lương Tử Ông.

***

Hoàng Dung nghe Bành Liên Hổ nói nàng là đồ đệ của Hắc Phong song sát, cười nói:

- Ngươi thua rồi!

Rồi quay người đi ra cửa đại sảnh.

Bành Liên Hổ lắc người một cái chặn giữa cửa, nói:

- Ngươi đã là đồ đệ của Hắc Phong song sát thì ta cũng không làm khó ngươi. Nhưng ngươi phải nói rõ xem, sư phụ ngươi sai ngươi tới đây làm gì?

Hoàng Dung cười nói:

- Ngươi nói trong vòng mười chiêu mà không nhận ra môn phái của ta sẽ để ta đi, ngươi là một người đàn ông lớn tuổi sao còn vô lại như thế?

Bành Liên Hổ tức giận nói:

- Chiêu Linh ngao bộ cuối cùng của ngươi còn không phải là Hắc Phong song sát truyền cho à?.

Hoàng Dung cười nói:

- Ta trước nay chưa từng gặp Hắc Phong song sát. Mà nói lại thì một chút công phu nhỏ nhoi ấy của họ làm sao đáng là sư phụ của ta?

Bành Liên Hổ nói:

- Ngươi có bịa đặt cũng vô dụng thôi.

Hoàng Dung nói:

- Hắc Phong song sát thì ta cũng từng nghe qua. Ta chỉ biết hai người ấy thương thiên hại lý, không gì không làm, khi sư diệt tổ là kẻ vô sỉ bại hoại trong võ lâm. Tại sao Bành trái chủ lại cho ta là cùng bọn với hai tên hạ lưu khốn khiếp ấy?.

Ban đầu mọi người còn cho rằng nàng không chịu nói thật, nhưng khi nghe nàng chửi mắng Hắc Phong song sát như vậy thì bất giác ngơ ngác nhìn nhau, mới tin nàng quyết không phải cùng phái với song sát. Nên biết chuyện hoang đường không có bằng cớ hơn thế thì cũng có người dám nói, nhưng chắc chắn không ai dám nhục mạ sư phụ giữa chỗ đông người.

Bành Liên Hổ tránh qua một bên, nói:

- Tiểu cô nương, ngươi thắng rồi. Lão Bành này rất khâm phục, xin thỉnh giáo tên họ của cô.

Hoàng Dung duyên dáng mỉm cười, nói:

- Không dám, ta tên Dung nhi. Bành Liên Hổ nói:

- Còn quý tính của cô?

Hoàng Dung nói:

- Chuyện đó thì không nói ra được. Nhưng ta không phải họ Bành, cũng không phải họ Sa.

Lúc ấy mọi người trên gác ngoài nhà sư Tây Tạng Linh Trí và Âu Dương Khắc thì đều đã thua nàng.

Linh Trí bị trọng thương không thể cử động, chỉ còn Âu Dương Khắc ra tay mới có thể giữ nàng lại, nên mọi người đều đổ dồn ánh mắt vào y.

Âu Dương Khắc thong thả bước ra, cười khẽ một tiếng nói:

- Tại hạ bất tài, muốn thỉnh giáo cô nương vài chiêu.

Hoàng Dung thấy y toàn thân mặc y phục màu trắng, bèn nói:

- Các cô nương xinh đẹp cưỡi lạc đà trắng đều là người nhà của ngươi phải không?

Âu Dương Khắc cười nói:

- Cô gặp họ rồi à? Tất cả họ gộp lại cũng không xinh đẹp bằng cô.

Hoàng Dung mặt thoáng ửng hồng, nghe y khen ngợi dung mạo của mình, cũng thấy vui mừng, nói:

- Ngươi có vẻ không giống với mấy lão già man mọi không biết nói đạo lý kia.

Gã Âu Dương Khắc này võ công cao cường, lại cậy thế của chú, nhiều năm nay hoành hành ở Tây Vực. Y tính hiếu sắc, nhiều năm phái người đi khắp nơi tìm bắt gái đẹp về làm tỳ thiếp, lúc rảnh rỗi lại dạy võ công cho họ, vì vậy đám tỳ thiếp ấy cũng kể như là nữ đệ tứ của y. Lần này y nhận lễ vật của Triệu vương lên Yên Kinh, mang theo hai mươi bốn tỳ thiếp, sai mọi người đều mặc nam trang màu trắng, cưỡi lạc đà trắng. Vì đám tỳ thiếp quá đông mà đều biết võ công nên chia thành mấy nhóm để đi đường. Trong đó có tám người gặp Giang Nam lục quái và Quách Tĩnh, nghe Chu Thông nói tới lai lịch con Hãn huyết bảo mã bèn nảy ý muốn cướp đoạt, định dâng bảo mã cho Âu Dương Khắc để lấy lòng y nhưng chưa thành công.

Âu Dương Khắc tự phụ đám tỳ thiếp của mình đều là bậc giai nhân trong thiên hạ, cho dù hậu cung của hoàng đế Đại Kim. Đại Tống cũng chưa chắc đã hơn được, nào ngờ lại gặp Hoàng Dung trong Triệu vương phủ, chỉ thấy nàng thu ba chuyển động, xinh xắn nõn nà, tuy còn nhỏ tuổi nhưng quả là bậc tuyệt sắc bình sinh chưa gặp, đám tỳ thiếp của mình so ra chỉ như đất bụi, nên lúc nàng tỷ thí với mọi người đã sớm thần hồn bay bổng, lúc ấy nghe nàng ăn nói ngọt ngào lại càng lòng ngây xương nhũn, nói không nên lời.

Hoàng Dung nói:

- Ta muốn đi đây, nếu họ lại ngăn cản ta thì ngươi giúp ta với, có được không?

Âu Dương Khắc cười nói:

- Muốn ta giúp cũng được, nhưng ngươi phải bái ta làm sư phụ, vĩnh viễn đi theo ta.

Hoàng Dung nói:

- Cho dù bái ngươi làm sư phụ cũng không cần phải vĩnh viễn đi theo!

Âu Dương Khắc nói:

- Ðệ tử của ta khác hẳn người khác, đều là nữ cả, vĩnh viễn theo sát bên ta. Ta chỉ khẽ gọi một tiếng là họ sẽ tới cả đây ngay.

Hoàng Dung nghiêng đầu cười nói:

- Ta không tin.

Âu Dương Khắc bèn khẽ gọi một tiếng, không đầy một khắc có hai mươi mấy cô gái áo trắng bước vào cửa, người cao người thấp, người béo người gầy nhưng phục sức giống hệt nhau, người nào cũng vóc dáng yểu điệu, dung mạo xinh đẹp, nhất tề tới đứng sau lưng Âu Dương Khắc. Vốn là y ăn yến ở Hương Tuyết sảnh, đám tỳ thiếp đều chờ hầu ngoài sánh. Bọn Bành Liên Hổ nhìn thấy người nào cũng hoa cả mắt, trong lòng thấy phục y thật biết cách hưởng phúc.

Hoàng Dung mở miệng nói khích cho y gọi đám tỳ thiếp tới vốn để nhân lúc trên gác nhiều người hỗn loạn sẽ thừa cơ thoát thân, nào ngờ Âu Dương Khắc đã biết rõ ý nàng, đợi đám tỳ thiếp vào rồi, lập tức đứng chắn giữa cửa, phe phẩy chiếc quạt, dưới ánh nến liếc nhìn Hoàng Dung, lộ vẻ vừa tiêu sái vừa đắc ý Hai mươi bốn cô gái kia đều nhìn Hoàng Dung không chớp mắt, có người thẹn mình xấu xí, có người nảy lòng đố kỵ, biết rằng vị cô nương xinh đẹp này đã lọt vào mắt của Công tử sư phụ, không trở thành nữ đệ tử của y không xong, từ nay trở đi mình đừng mong được y sủng ái nữa.

Hai mươi bốn tỳ thiếp đứng sau lưng y như thế cũng như hai tấm bình phong. Hoàng Dung càng khó cướp đường chạy ra.

Hoàng Dung thấy kế không thành bèn nói:

- Nếu ngươi thật sự có võ công cao cường, thì ta bái ngươi làm sư phụ còn gì tốt bằng, khỏi bị người khác coi thường hiếp đáp.

Âu Dương Khắc nói:

- Cô muốn thử chứ gì?

Hoàng Dung nói:

- Không sai.

Âu Dương Khắc nói:

- Ðược, cô đánh đi, đừng sợ, ta không đánh trả là được.

Hoàng Dung nói:

- Cái gì? Ngươi không đánh trả thì làm sao thắng ta được?

Âu Dương Khắc cười nói:

- Cô đánh ta, ta mừng còn chưa hết, sao lại đánh trả chứ?.

Mọi người cười thầm y khinh bạc, nhưng lại lấy làm ngạc nhiên Cô nương này võ công không kém, cho dù y giỏi hơn cô ta gấp mười nhưng không động thủ thì làm sao đánh bại cô ta? Chẳng lẽ y biết dùng yêu pháp?.

Hoàng Dung nói:

- Ta không tin rằng ngươi quả thật không đánh trả. Ta muốn buộc chặt hai tay ngươi lại.

Âu Dương Khắc cởi thắt lưng ra đưa cho nàng, hai tay đặt ra sau lưng, bước tới trước mặt nàng.

Hoàng Dung thấy y không hề có ý sợ hãi, không coi mình ra gì trên mặt tuy vẫn tươi cười nhưng trong lòng càng lúc càng kinh hãi, nhất thời bàng hoàng không nghĩ ra cách gì, nghĩ thầm:

- Cứ được tới đâu hay tới đó.

Lúc ấy bèn đón lấy thắt lưng, buộc hai tay y hơi hướng ra ngoài, sợi thắt lưng ấy là tơ vàng dệt thành, tuy dùng nội công cũng không thể bứt đứt, liền trói chặt hai tay y, cười nói:

- Thế nào thì tính là thắng? Thế nào thì tính là thua?.

Âu Dương Khắc đưa chân phải ra chấm xuống đất lấy chân trái làm trục, hai chân cách nhau ba thước, đứng tại chỗ xoay một vòng, chỉ thấy nền gạch bị mũi chân của y vạch xuống một vòng tròn cạn cạn, đường kính sáu thước, rất tròn rất khít. Vẽ được vòng tròn như thế đã không dễ, mâ công phu dưới chân cao cường như thế, ngay cả Sa Thông Thiên. Bành Liên Hổ cũng đều phải khâm phục.

Âu Dương Khắc bước vào vòng, nói:

- Ai ra khỏi vòng là thua.

Hoàng Dung nói:

- Nếu hai người đều ra khỏi vòng thì sao?

Âu Dương Khắc nói:

- Thì tính là ta thua cũng được.

Hoàng Dung nói:

- Nếu ngươi thua thì không đuổi theo bắt giữ ta nữa chứ?

Âu Dương Khắc nói:

- Cái đó tự nhiên. Nếu ngươi bị ta đẩy ra khỏi vòng thì phải ngoan ngoãn đi theo ta. Các vị tiền bối ở đây làm chứng cho.

Hoàng Dung nói:

- Ðược!

Rồi bước vào vòng, chưởng trái ra chiêu Diên phong phất liễu, chưởng phải ra chiêu Tinh hà tại thiên, bên trái khinh bên phải trọng, dùng cả cương nhu đồng thời đánh ra. Âu Dương Khắc thân hình hơi né qua vẫn không tránh hết, hai phát chưởng ấy đều đánh vào vai y. Hoàng Dung chưởng lực vừa chạm vào người y, lập tức biết là không hay. Âu Dương Khắc nội công tinh thâm, nói không đánh trả thì quả thật không đánh trả, nhưng y mượn lực đẩy lực, người ta có bao nhiêu chưởng lực đánh vào y lập tức sẽ có bấy nhiêu kình lực đánh lại. Y tay không động, chân không nhấc mà Hoàng Dung lại thấy đứng không vững, vội vàng nhảy ra. Nàng đời nào dám ra chiêu thứ hai, đi trong vòng vài bước rồi nói:

- Ta đi đây, nhưng không phải là ngươi đẩy ta ra khỏi vòng. Ngươi không được ra khỏi vòng đuổi theo ta. Mới rồi ngươi nói hai người đều ra khỏi vòng thì kể như ngươi thua.

Âu Dương Khắc vừa sửng sốt. Hoàng Dung đã thong thả bước ra khỏi vòng.

Nàng sợ đêm dài lắm mộng lại sinh rắc rối, bèn gia tăng cước bộ, chỉ thấy vòng vàng trên tóc nàng chớp chớp, tà áo trắng lay động đã chạy tới cạnh cửa.

Âu Dương Khắc kêu thầm:

- Mắc lừa rồi!

Nhưng vì đã nói trước nên cũng không tiện đuổi theo. Bọn Sa Thông Thiên. Bành Liên Hổ lại thấy Hoàng Dung dùng quỷ kế giử chặt Âu Dương Khắc, nhịn không được ôm bụng cười phá lên.

Hoàng Dung đang muốn ra cửa, chợt nghe trên đầu có tiếng gió rít, trước mặt có một vật lớn trên không rơi xuống. Nàng nghiêng người tránh qua, chỉ sợ bị vật to lớn ấy đè lên người, chỉ thấy là nhà sư Tây Tạng to lớn ngồi trên chiếc ghế Thái sư từ trên không rơi xuống. Y mặc áo hồng bào, ngồi trên ghế mà vẫn cao hơn nàng nửa cái đầu, cả người lẫn ghế vọt lên bay tới, chiếc ghế như dính chặt bào người y.

Hoàng Dung đang định lên tiếng, nhà sư Tây Tạng ấy rút từ tăng bào ra một cặp nạo bạt bằng đồng, hai tay chập lại, keng một tiếng chấn động muốn điếc tai, đang còn ngạc nhiên, đột nhiên trước mắt hoa lên, đôi đồng bạt ấy một trên một dưới bay mau tới, chỉ thấy mép bạt chộp chớp ánh sáng, sắc bén dị thường, nếu bị đánh trúng thì thân thể e sẽ bị chật thành ba đoạn. Sau lúc hoảng sợ đôi đồng bạt đã bay tới sát người, làm sao còn tránh kịp, lập tức luồn xuống bước lên phía trước, chưởng phải đè chiếc bạt đồng bay trên, chưởng trái nâng chiếc bạt đồng bay dưới. Rồi vọt người qua giữa xông ra. Lần này nguy hiểm vô cùng, dĩ nhiên nàng đã thoát khỏi đôi bạt nhưng đã vọt tới sát người Linh Trí.

Linh Trí xòe bàn tay to lớn dùng Đại thủ ấn đánh ra một chưởng. Hoàng Dung lại như thu chân không kịp, vẫn vọt về phía trước, nhảy xổ vào lòng địch nhân. Mọi người cùng bật tiếng la hoảng, thấy một thiếu nữ xinh đẹp như vậy phải gãy xương nát gân dưới chưởng của Linh Trí, lại thấy tay chưởng của y lập tức rút lại, lớn tiếng gào lên. Hoàng Dung đã thừa lúc y rút chưởng lại vọt ra ngoài sảnh. Chỉ nghe tiếng cười trong trẻo của nàng xa xa vẳng lại không ngớt, tựa hồ hoàn toàn chưa bị thương. Có lẽ chưởng ấy của Linh Trí vỗ ra lực đạo tuy mạnh nhưng không biết vì sao vừa chạm vâo người đối phương đã vội vàng rúi lại, nên chưởng lực rõ ràng chưa kịp phát ra.

Mọi người ngưng thần chỉ nghe Linh Trí tức giận gầm thét không ngớt, lòng bàn tay phải máu tươi ròng ròng. Y giơ chưởng lên, chỉ thấy trong lòng bàn tay bị thủng mười mấy lỗ nhỏ, chợt nghĩ ra, kêu lên:

- Nhuyễn vị giáp. Nhuyễn vị giáp!

Tiếng kêu vừa sợ vừa giận, lại vừa đau đớn.

Bành Liên Hổ hoảng sợ nói:

- Con nha đầu này mặc Nhuyễn vị giáp à? Đó là bảo vật trấn đảo của đảo Đào Hoa ngoài Đông Hải mà!

Sa Thông Thiên ngạc nhiên nói:

- Y thị còn nhỏ tuổi, sao đã có được tấm Nhuyễn vị giáp ấy?.

Âu Dương Khắc nghĩ tới Hoàng Dung, vọt ra khỏi cửa, trong bóng đêm không thấy bóng người,

không biết nàng đã chạy đi đâu, bèn khẽ gọi một tiếng, dẫn đám tỳ thiếp truy tìm, trong lòng lại cảm thấy mừng rỡ:

Cô ta đã chạy thoát, nghĩ lại chắc hoàn toàn chưa bị thương, trước sau gì mình cũng ôm được cô ta vào tay.

Hầu Thông Hải hỏi:

- Sư ca. Nhuyễn vị giáp là cái gì?

Bành Liên Hổ chen vào:

- Ngươi đã thấy lông nhím chưa?

Hầu Thông Hải đáp:

- Đương nhiên thấy rồi.

Bành Liên Hổ nói:

- Y thị mặc một tấm nhuyễn giáp trong áo ngoài, tấm nhuyễn giáp ấy không những đao thương không thể phạm mà còn đầy gai như lông nhím. Ai đánh trúng y thị một quyền, đá trúng y thị một cước là đủ bị thương rồi!

Hầu Thông Hải lè lười nói:

- May mà lúc nãy ta không đánh trúng con nhãi thối tha ấy!

Sa Thông Thiên nói:

- Để ta đi bắt y thị lại.

Hầu Thông Hải nói:

- Sư ca, y thị... y thị không thể đụng vào đâu.

Sa Thông Thiên nói:

- Cần gì ngươi phải nói? Ta cứ nắm tóc kéo y thị về là xong!

Hầu Thông Hải nói:

- Ðúng, đúng, sao ta không nghĩ ra nhỉ. Sư ca, anh thông minh thật đấy.

Hai sư huynh sư đệ họ cùng Bành Liên Hổ nhất tề xông ra đuổi theo.

Lúc ấy Triệu vương Hoàn Nhan Hồng Liệt đã được con cấp báo, biết chuyện vương phi bị bắt, vừa sợ vừa giận, hai cha con điểm binh ra khỏi phủ đuổi theo.

Đồng thời Thang Tổ Đức cũng suất lĩnh đám thị vệ la hét ầm ĩ tìm bắt thích khách.

Vương phủ trong ngoài ầm ầm như trời long đất lở.

***

Quách Tĩnh lại gặp Lương Tử Ông cạnh tường, đời nào chịu ngoan ngoãn đưa đầu chìa cổ cho y hút máu? Sau lúc hoảng sợ, y quay đầu chạy mau, bất kể đông tây nam bắc, cứ chạy vào những chỗ tối nhất. Lương Tử Ông dốc lòng hút máu tươi của y, nửa bước cũng không chịu bỏ. May là Quách Tĩnh khinh công cao cường, lại là ban đêm, nếu không đã bị bắt rồi. Y chạy mau một hồi, bốn bề đã không còn đèn đuốc, cũng không biết đã tới đâu, chợt thấy trên mặt đất đầy gai góc, đá sỏi lởm chởm, giống như có mấy trăm thanh kiếm cắm ngược lên. Trong vương phủ lấy đâu ra gai góc đá sỏi, nhưng Quách Tĩnh rảnh đâu mà suy nghĩ? Chỉ thấy bắp chân bị gai góc đâm rất đau, nhưng nghĩ tới lão già tóc bạc kia cắn ngập răng vào cổ mình thì đừng nói là mớ gai góc nhỏ nhặt, cho dù núi đao rừng kiếm cũng không do dự phóng vào. Đột nhiên dưới chân sụp xuống một cái, vừa kêu lên không xong, thân hình đã rơi xuống dưới, tựa hồ rơi xuống bốn năm trượng mới tới đáy, thì ra là một cái hang đất rất sâu.

Y đang còn trên không đã vận kình, chỉ chờ rơi xuống đất là đứng lại để khỏi bị thương, nào ngờ hai chân lại đạp, vào một vật tròn, đứng không vững ngã ngửa ra đất, lúc chống tay ngồi dậy lại chạm vào một vật tròn, hoảng sợ nhảy dựng lên, mò mẫm mấy lần, nhận ra khối cầu hình tròn lớn ấy đều là đầu lâu người, xem ra cái hang đất này là nơi Triệu vương phủ giết người xong ném xác xuống đây.

Chỉ nghe Lương Tử Ông trên miệng hang kêu lớn:

- Tiểu tử, lên đây mau!

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Ta chẳng ngu như thế, leo lên để nộp mạng à?

Rồi đưa tay mò mẫm bốn phía, phía sau lưng là hang trống không có vật gì, bèn lùi vào mấy bước để đề phòng Lương Tử Ông nhảy xuống truy sát.

Lương Tử ông chửi mấy tiếng, nghĩ Quách Tĩnh quyết ý không chịu lên bèn quát:

- Ngươi có chạy tới điện Diêm La, lão tử cũng đuổi theo.

Rồi nhảy luôn xuống hang.

Quách Tĩnh cả kinh, lại lui thêm vài bước vào trong, rõ ràng vẫn có chỗ dung thân. Y xoay người lại, hai tay đưa ra khua khua dò đường, từng bước từng bước đi tới, thì té ra là một địa đạo.

Kế đó Lương Tử Ông cũng phát hiện được địa đạo y nghề cao mật lớn, tuy trước mắt tối om một màu, giơ bàn tay không thấy năm ngón nhưng cũng không sợ Quách Tĩnh ám toán, sãi chân đuổi theo, trong lòng lại mừng rỡ:

- Ba ba trong rọ, thằng tiểu tử ngươi có chạy cũng không được nữa rồi. Lần này lại không hút được máu tươi của ngươi à?

Quách Tĩnh ngấm ngầm kêu khổ:

- Ðường địa đạo này rốt lại cũng phải có chỗ cuối cùng, mạng mình xong rồi?

Lương Tử Ông hô hô cười lớn, hai tay giang ra, mò mẫm hai vách địa đạo, cũng không hấp tấp, thong thả từng bước từng bước tiến tới.

Quách Tĩnh lại chạy thêm vài trượng, đột nhiên thấy mặt đất không còn trống, địa đạo đã hết, tới một gian phòng đất. Lương Tử Ông quay qua đuổi theo, cười nói:

- Thằng tiều tử thối tha, còn chạy đi đâu nữa nào?.

Đột nhiên bên góc phía trải vang lên một giọng nói lạnh lùng:

- Ai khuay khoắng gì ở đây thế?.

Hai người hoàn toàn không ngờ dưới đáy hang tối om này lại có người ở, đột nhiên nghe thấy câu ấy.

âm thanh tuy nhỏ nhưng lọt vào tai nghe như sét nổ vang rền. Quách Tĩnh cố nhiên là sợ tim đập thình thịch, còn Lương Tử Ông cũng bất giác rợn gai ốc.

Chỉ nghe giọng nói ấy lại rin rít vang lên:

- Vào hang của ta thì chỉ có chết chứ không có sống đâu. Các ngươi chán sống rồi à?

Giọng nói như của đàn bà, lúc nói không ngừng thở dốc, như đang bị bệnh nặng.

Hai người nghe tiếng nói không giống ma quỷ, cũng bớt sợ hãi. Quách Tĩnh nghe bà ta lên tiếng quở trách, vội nói:

- Tôi là không cẩn thận rơi xuống đây, có người đuổi tôi...

Câu nói chưa dứt. Lương Tử Ông đã nghe rõ y đứng chỗ nào, sấn lên mấy bước vươn tay ra bắt.

Quách Tĩnh nghe tiếng gió trên tay y, vội vàng né ra.

Lương Tử Ông chụp một cái không trúng, liên tiếp ra chiêu cầm nã. Quách Tĩnh lách trái tránh phải.

Trong màn đêm tối om, một người chụp bừa, một người tránh bừa. Đột nhiên soạt một tiếng. Lương Tử Ông đã giật đứt tay áo bên trái của Quách Tĩnh.

Người đàn bà kia tức giận nói:

- Ai dám bắt người ở đây?

Lương Tử Ông mắng:

- Ngươi giả ma giả quỷ, dọa được ta à?

Người đàn bà kia tức giận thở phì phò nói:

- Hừ, người trẻ tuổi, lại đây núp chỗ ta này.

Quách Tĩnh thân lâm tuyệt cảnh, nguy cấp muôn phần, nghe bà ta nói thế, không nghĩ ngợi gì, tung người vọt qua, đột nhiên thấy năm ngón tay lạnh buốt vươn ra chụp đúng cổ tay mình, kình lực mạnh mẽ khác hẳn người thường, bị bà ta đẩy lên một cái, thân hình không tự chủ được bắn luôn ra phía trước, đập xuống một đống cỏ khô. Người đàn bà kia thở dốc, quay qua Lương Tử Ông nói:

- Mấy chiêu cầm nã thủ của ngươi lực đạo không nhỏ đâu. Ngươi từ Quan ngoại tới phải không?

Lương Tử Ông cả kinh nghĩ thầm:

- Mình không nhìn thấy nửa sợi tóc của y thị, tại sao y thị nhận ra được cả gia số võ công vùa mình?

Chẳng lẽ y thị có thể nhìn thấy trong bóng tối? Người đàn bà này quả thật rất cổ quái!

Lập tức không dám sơ suất, lớn tiếng đáp:

- Tại hạ là người đào sâm ở Quan Đông, họ Lương. Thằng tiểu tử này ăn trộm vật quan trọng của ta, tại hạ không đuổi theo lấy lại không được, xin tôn giá đừng cản trở!

Người đàn bà kia nói:

- À, thì ra là Sâm tiên Lượng Tử ông quang lâm. Người khác không biết, vô ý bước vào hang của ta đã là tội không tha được. Lương lão quái ngươi là tôn sư một phái, chẳng lẽ cũng không hiểu quy củ võ lâm?

Lương Tử ông càng hoảng sợ ngạc nhiên nói:

- Xin thỉnh giáo tôn giá là ai.

Người đàn bà kia nói:

- Ta... ta...

Quách Tĩnh đột nhiên cảm thấy bàn tay nắm chặt cổ tay mình run bắn lên, ngón tay từ từ nới lỏng, lại nghe bà ta nén tiếng rên, tựa hồ mười phần đau đớn, bèn hỏi:

- Ngươi có bệnh à?.

Lương Tử Ông tự phụ võ công cao cường, lại nghe bà ta rên lên, nghĩ rằng người này cho dù thân mang tuyệt kỹ cũng là không mắc bệnh thì bị thương, không đủ đáng sợ, lập tức vận kình vào tay, song thủ cùng đẩy ra chụp mau vào ngực Quách Tĩnh, vừa mới chạm tới áo y, đang định nắm chặt ngón tay lại, đột nhiên trên cổ tay đã bị một luồng sức mạnh từ bên trái chụp dính. Lương Tử Ông giật nảy mình, tay trái xoay lại, lật chưởng giật cánh tay ra. Người đàn bà kia quát:

- Cút đi!

Rồi vỗ một chưởng vào vai Lương Tử Ông, bùng một tiếng đánh y lùi lại ba bước, may mà y nội công cao cường nên chưa bị thương.

Lương Tử Ông mắng:

- Con đàn bà hèn hạ! Ngươi qua đây.

Người đàn bà kia chỉ thở dốc không động đậy Lương Tử Ông biết bà ta quả thật không thể di động, lòng hoảng sợ lập tức giảm đi bảy phần, từ từ bước tới, đang định vọt lên tập kích, đột nhiên cổ chân đã bị một vật cuốn lấy, tựa hồ một ngọn nhuyễn tiên, đòn này không hề có tiếng động, roi tới như chớp, vô cùng hoảng sợ. Nhưng y ứng biến rất mau, trong chớp mắt ấy thân hình đã theo ngọn roi vọt lên, chân trái phóng ra đá về phía người đàn bà, bộp một tiếng, đầu đã chạm vào vách đất.

Công phu trên chân y vốn là một tuyệt kỹ trong võ lâm nổi tiếng ở Quan ngoại hơn hai mươi năm, một ngọn cước ấy ai chống là chết, quả thật vô cùng lợi hại. Nào ngờ mũi chân y chưa tới nơi đã thấy huyệt Xung dương đột nhiên tê rần, sau lúc hoảng sợ lập tức né người lui lại. Huyệt Xung dương này ở trên mu bàn chân năm tấc, bị người ta nắm trúng vào đó thì cả chân sẽ tê dại, may mà y rút chân lại mau mới không bị chụp trúng, nhưng đá mau rút mau, cũng thấy đầu gối đau buốt lên.

Lương Tử Ông chợt lóe lên một ý nghĩ:

- Người này trong bóng tối mà như giữa ban ngày, bắt huyệt chuẩn xác như thế, há không phải là yêu quái sao?

Lúc nguy cấp bèn lật người nửa vòng lộn ra ngoài, xoay tay vung chường, muốn hất chiêu Cầm nã của bà ta ra. Y biết đối thủ lợi hại, chưởng ấy dùng hết mười thành công lực, nghĩ thầm người này thở dốc như thế, nội công quyết không thể chống được, đột nhiên nghe lách cách một tiếng, cánh tay địch nhân đột nhiên dài ra, đầu ngón tay đã cắm vào đầu vai y. Lương Tử Ông tay trái gạt mạnh, chỉ thấy cổ tay địch nhân lạnh buốt như không phải máu thịt của con người, đâu dám chiết chiêu lần nữa, lập tức lăn tròn dưới đất chạy mau ra ngoài, dùng cả tay chân bò lê bò càng ra khỏi hang, thở ra một hơi nghĩ thầm:

- Mình sống mấy mươi năm, trước nay chưa từng gặp phải quái sự thế này, không biết rốt lại là nữ nhân hay nữ quỷ? Có lẽ vương gia phải biết sự rắc rối bên trong.

Vội vàng chạy về Hương Tuyết sảnh. Dọc đường đi chỉ nghĩ:

- Thằng tiểu tử thối tha rơi vào tay con mụ không biết là nữ quỷ hay nữ yêu kia thì máu quý toàn thân đương nhiên sẽ bị hút sạch, chẳng lẽ còn nhường cho mình sao? Hừ, lấy âm bổ dương thì gặp phải gã ăn mày thúi, nuôi rắn lấy máu lại gặp phải mụ yêu tinh cái, hai lần đều nguy hiểm suýt mất mạng. Hay việc tu luyện trường sinh quả là trái ý trời, quỷ thần ghen ghét nên không thể thành công chăng?.

Quách Tĩnh nghe y chạy xa, trong lòng cả mừng quỳ xuống dập đầu trước mặt người đàn bà, nói:

- Ðệ tử xin bái tạ ơn cứu mạng của tiền bối.

Người đàn bà mới rồi chiết chiêu với Lương Tử Ông, mệt mỏi thở dốc, ho sặc sụa một hồi mới hổn hển nói:

- Tại sao lão quái ấy lại muốn giết ngươi?

Quách Tĩnh nói:

- Vương đạo trưởng bị thương, muốn có thuốc trị thương, nên đệ tử vào vương phủ...

Chợt nghĩ:

- Người này ở trong Triệu vương phủ, không biết có phải cùng phe với Hoàn Nhan Hồng Liệt không liền im bặt không nói nữa.

Người kia nói:

- À, ngươi trộm thuốc của lão quái. Nghe nói y hiểu rõ dược tính, có lẽ ngươi đã trộm được linh đan diệu dược rồi.

Quách Tĩnh nói:

- Tôi lấy được một ít thuốc trị nội thương của y, y lên cơn tức giận, nhất định giết tôi bằng được.

Tiền bối cũng bị thương à? Đệ tử có rất nhiều thuốc ở đây, trong có đó bốn vị Điền thất. Huyết kiệt.

Mật gấu. Một dược thì Vương đạo trưởng cũng không cần tới bấy nhiêu, nếu tiền bối...

Người đàn bà tức giận nói:

- Ta bị thương cái gì, ai cần ngươi lấy lòng?.

Quách Tĩnh đạp phải đinh, vội nói:

- Dạ, dạ.

Lại qua một lúc, nghe bà ta không ngừng thở dốc, trong lòng bất nhẫn, lại nói:

- Nếu tiền bối đi lại không tiện thì để vãn bối cõng lão nhân gia ra.

Người đàn bà mắng:

- Ai già? Tại sao thằng tiểu tử ngu ngốc nhà ngươi biết ta là lão nhân gia?

Quách Tĩnh líu ríu vâng dạ, không dám hò hé, muốn bỏ đi nhưng rốt lại cảm thấy áy náy, lúc ấy lại mặt dày hỏi:

- Người có cần vật gì, tôi sẽ đi lấy cho người.

Người đàn bà cười nhạt nói:

- Con bà ngươi, thật tốt bụng quá.

Rồi vươn tay trái ra xỉa vào đầu vai y một cái. Quách Tĩnh chỉ thấy đầu vai đau buốt, bất giác thân hình không tự chủ được ngã luôn xuống trước mặt bà ta, chợt thấy sau đầu lạnh buốt, tay phải người đàn bà đã nắm cứng gáy y, chỉ nghe bà ta quát:

- Cõng ta ra khỏi đây.

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Thì ta vốn muốn cõng ngươi ra mà.

Bèn quay người khom lưng, từ từ bước ra địa đạo. Người đàn bà kia nói:

- Là ta bắt ngươi phải cõng, chứ ta không nhận lòng tốt của người khác.

Quách Tĩnh lúc ấy mới rõ người đàn bà này rất kiêu ngạo, không chịu nhận ơn của bọn hậu bối. Ra tới cửa hang, y ngẩng đầu nhìn lên thấy sao trên trời, bất giác thở phào một hơi, nghĩ thầm:

- Mới rồi đúng là giữa cõi chết lại được sống, trong cái hang tối này lại có người cứu mạng mình.

Mình về nói cho Dung nhi nghe, chỉ sợ nàng còn không tin.

Y từng theo Mã Ngọc lên xuống dốc núi dựng đứng, cái hang này tuy sâu như giếng nhưng cũng không hề tốn sức, vịn trèo leo lên miệng hang.

Ra khỏi hang, người đàn bà hỏi:

- Khinh công của ngươi là ai dạy cho thế? Nói mau?

Cánh tay đột nhiên bóp chặt lại. Quách Tĩnh cổ họng bị xiết, cơ hồ không thở được. Y trong lòng hoảng sợ, vội vận công chống lại. Người đàn bà cố ý thử xem công lực của y ra sao lại càng bóp chặt, hồi lâu mới từ từ nới lỏng, nói:

- Hà, nhìn ngươi thì không biết thằng tiểu tử ngốc này lại biết nội công chính tông của Huyền môn.

Ngươi nói Vương đạo trưởng bị thương. Vương đạo trưởng tên gì vậy?

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Ngươi cứu mạng ta, muốn hỏi chuyện gì thì tự nhiên ta không giấu ngươi, cần gì phải động thủ?

Lập tức trả lời:

- Vương đạo trưởng tên Vương Xử Nhất, người ta gọi là Ngọc Dương tử.

Chợt thấy người đàn bà trên lưng mình rung lên một cái, lại nghe bà ta thở dốc nói:

- Ngươi là đệ tử của phái Toàn Chân à? Vậy... vậy thì tốt quá.

Trong giọng nói không kìm được vẻ mừng thầm, lại hỏi:

- Vương Xử Nhất là gì của ngươi? Tại sao ngươi gọi y là đạo trưởng mà không gọi là sư phụ, hay sư thúc, sư bá?

Quách Tĩnh nói:

- Ðệ tử không phải là môn hạ phái Toàn Chân, chẳng qua là Đan Dương tử Mã Ngọc Mã đạo trưởng có dạy tôi một ít công phu hít thở.

Người đàn bà nói:

- Ô, ngươi đã học nội công phái Toàn Chân, tốt lắm.

Qua một lúc lại hỏi:

- Vậy sư phụ của ngươi là ai?

Quách Tĩnh nói:

- Ðệ tử có tất cả bảy vị sư phó, người ta gọi là Giang Nam thất hiệp. Đại sư phụ là Phi thiên biển bức họ Kha.

Người đàn bà kia ho sù sụ một hồi. âm thanh có vẻ rất đau đớn, nói:

- Vậy là Kha Trấn Ác!

Quách Tĩnh nói:

- Dạ.

Người đàn kia nói:

- Ngươi từ Mông Cổ tới đây phải không?

Quách Tĩnh lại nói:

- Dạ.

Trong lòng ngạc nhiên:

- Tại sao bà ta biết mình là từ Mông Cổ tới?.

Người đàn bà thong thả nói:

- Ngươi là Dương Khang phải không?

Giọng nói mang đầy sát khí ghê rợn.

Quách Tĩnh nói:

- Không phải, đệ tử họ Quách.

Người đàn bà trầm ngâm một lúc rồi nói:

- Ngươi ngồi xuống đất đi.

Quách Tĩnh theo lời ngồi xuống. Người đàn bà thò tay vào bọc lấy ra một cuốn gì đó ném xuống đất, mở lớp không rõ ỉa vải hay giấy bọc bên ngoài ra để lộ ra một vật lóe lên dưới ánh sao mờ mờ, rõ ràng là một thanh chuỳ thủ. Quách Tĩnh nhìn thấy rất quen bèn cầm lên nhìn, thấy ngọn chuỳ thủ ấy chớp sáng, trên chuôi khắc hai chữ Dương Khang, đúng là thanh kiếm sắc ngày xưa mình đã dùng đâm chết Đồng thi Trần Huyền Phong. Năm xưa Quách Khiếu Thiên và Dương Thiết Tâm được Trường Xuân tử Khưu Xử Cơ tặng cho mỗi người một thanh chuỷ thủ, hai người từng hẹn với nhau rằng ngày sau vợ mình sinh được con, nếu đều là con trai thì kết làm huynh đệ, nếu đều là con gái thì kết làm chị em, nếu là một trai một gái thì cho kết làm vợ chồng, hai người đổi chuỷ thủ cho nhau làm tín vật, vì vậy thanh chuỷ thủ khắc chữ Dương Khang sau lại nằm trong tay Quách Tĩnh. Lúc ấy y còn nhỏ, không biết hai chữ Dương Khang, nhưng hình dáng thanh chuỳ thủ thì đã quen nhìn thấy từ nhỏ, nghĩ thầm:

- Dương Khang à? Dương Khang à?

Nhất thời không nghĩ ra rằng cái tên ấy mới nghe Vương phi nói tới.

Y đang trầm ngâm người đàn bà đã đưa tay giật thanh chuỳ thủ, nói:

- Ngươi nhận ra thanh chuỳ thủ này, phải thế không?.

Quách Tĩnh nếu khôn ngoan hơn nửa phần, nghe thấy giọng bà ta đáng sợ như thế thì trước tiên cũng phải quay đầu nhìn bà ta một cái, nhưng y nghĩ người ta có ơn cứu mạng, đương nhiên là người rất tốt nên không hề nghi ngờ, lập tức nói thật:

- Phải rồi! Lúc vãn bối còn nhỏ từng dùng thanh chuỷ thủ này giết chết một người ác, tên ác nhân ấy đột nhiên không thấy đâu, ngay cả ngọn chuỷ thủ cũng...

Mới nói tới đó đột nhiên thấy cổ bị xiết chặt, nhất thời tắt thở, lúc nguy cấp vội co tay đẩy mạnh ra phía sau, cổ tay lập tức bị tay trái người đàn bà nắm chặt.

Người đàn bà buông tay phải ra, thân hình trượt xuống ngồi trên mặt đất quát:

- Ngươi nhìn xem ta là ai?.

Quách Tĩnh cổ bị xiết chặt tới mức trước mắt nảy đom đóm, định thần nhìn kỹ chỉ thấy người ấy tóc dài xỏa trên vai, mặt trắng bệch như tờ giấy, chính là Thiết thi Mai Siêu Phong trong Hắc Phong song sát, hoảng sợ hồn phi phách tán, tay trái ra sức giằng ra, nhưng năm móng tay của y thị đã cắm lút vào thịt, làm sao giật ra được? Trong đầu vô cùng rối loạn:

- Tại sao lại là y thị? Tại sao y thị cứu mạng mình? Quyết không thể được! Nhưng y thị đúng là Mai Siêu Phong..

Mai Siêu Phong ngồi dưới đất, tay phải bóp chặt cổ Quách Tĩnh, tay trái giử cứng cổ tay của y, kẻ thù giết chồng hơn mười năm nay đi tìm không được đột nhiên lại tự tìm tới cửa. Đây là thằng chồng giặc dưới đất linh thiêng, dẫn kẻ thù giết y tới tay mình chăng?

Nhất thời trong lòng vô cùng vui vẻ, kế đó lại không sao kìm được buồn bã, chuyện đã qua một thời đột nhiên ồ ạt kéo về hiện ra trong lòng.

Mình vốn là một cô nương nhỏ ngây thơ, cả ngày nô đùa, cha mẹ đều thương yêu như bảo bối, lúc ấy tên mình là Mai Nhược Hoa. Bất hạnh cha mẹ nối nhau qua đời, mình bị kẻ ác khinh khi chà đạp. Sư phụ Hoàng Dược Sư cứu mình về đảo Đào Hoa, dạy mình võ công, đổi tên mình là Mai Siêu Phong.

Đệ tử của ông trong tên ai cũng có chữ Phong. Dưới gốc đào, một thanh niên trẻ tuổi mắt to mày rậm đứng trước mặt mình, hái một quả đào chín đỏ đưa mình ăn, đó là sư huynh Trần Huyền Phong.

Trong các đệ tử của sư phụ, y bày hàng thứ hai, mình bày hàng thứ ba. Bọn mình cùng luyện tập võ công, y thường dạy bảo mình, đối xử với mình rất tốt, có lúc cũng trách mắng mình không dụng công, nhưng mình biết là vì y muốn điều tốt cho mình. Dần dần mọi người lớn lên, trong lòng mình có y, trong lòng y có mình.

Một đêm mùa xuân, hoa đào đang nở rộ, dưới gốc đào, y chợt ôm chặt mình.

Một làn sóng đỏ dâng lên mặt Mai Siêu Phong. Quách Tĩnh nghe y thị thở hơi thở càng gấp rút, lại khẽ thở dài một tiếng, tiếng thở rất ôn nhu.

Mai Siêu Phong nhớ lại việc Trần Huyền Phong và mình lén kết làm vợ chồng, sợ bị sư phụ trách phạt thế nào, rời đảo trốn đi, chồng nói với y thị biết việc ăn trộm được nửa bộ Cửu âm chân kinh.

Về sau khổ luyện ở Lương Sơn, nhưng chỉ luyện được nửa năm, chồng lại nói lời trên kinh y không hiểu rõ, nghĩ vỡ đầu cũng không ra.

Năm ấy chồng mình nói thế này:

- Mụ vợ ác! Cửu âm chân kinh chỉ trộm được nửa bộ dưới, nửa bộ trên ghi chép về căn bản, bí quyết tập luyện nội công thì hoàn toàn không biết. Võ công trên kinh thuộc Đạo gia, khác hẳn với võ công sư phụ dạy. Chúng ta có luyện nữa cũng không được, ngươi thấy sao?

Mình nói:

- Vậy có cách nào không?

Y nói:

- Trở lại đảo Đào Hoa. Làm sao mình dám trở lại? Hai người bọn mình bản lĩnh có cao hơn gấp mười cũng không chống được hai ngón tay của sư phụ. Thằng chồng giặc của mình cũng rất sợ, nhưng thấy không thể luyện các công phu kỳ diệu trong kinh, có chết cũng không cam tâm. Y quyết ý đi trộm kinh, nói:

- Hoặc vợ chồng ta sẽ thành thiên hạ vô địch, hoặc mụ vợ ác ngươi trở thành góa phụ.

- Nhưng mình không muốn làm góa phụ? Muốn chết cũng chết chung một chỗ, hai người bọn mình liều mạng trở lại..

Bọn mình nghe ngóng thấy sư phụ vì việc mình bỏ trốn nổi cơn giận dữ, đánh gãy chân tất cả các đệ tử trên đảo đuổi đi, trên đảo chỉ còn hai vợ chồng ông và mấy người đầy tớ. Hai người bọn mình lén lút mò lên đảo Đào Hoa. Đúng lúc ấy kẻ đối đầu lớn của sư phụ lại tìm tới cửa. Hai người bọn họ nói chuyện về Cửu âm chân kinh, cãi nhau một lúc rồi động thủ. Người kia thuộc phái Toàn Chân, nói chuyện vừa ngu vừa bướng nhưng võ công lại rất cao, cao tới mức trước nay mình không nghĩ tới, nhưng sư phụ vẫn còn hơn y một bậc. Lần tỷ võ ấy khiến bọn mình nhìn thấy hồn phi phách tán.

Mình thì thào nói:

- Thằng chồng giặc, chúng ta không xong rồi, chạy mau thôi!

Nhưng y không chịu. Bọn mình thấy sư phụ bắt sống người đối đầu, buộc y lập lời thề độc, không được tự ý rời khỏi đảo Đào Hoa.

Mình nhớ tới ân tình của sư mẫu, muốn nhìn bà qua song cửa, nào ngờ chỉ thấy một tòa linh đường, té ra sư mẫu qua đời rồi. Mình trong lòng rất khó nghĩ, sư phụ sư mẫu trước nay đối xử với ta rất tốt, sư mẫu mất rồi, sư phụ một mình lẻ loi cô độc, quả thật mình có lỗi Với ông, lúc ấy mình nhịn không được khóc òa lên, chợt nhìn thấy cạnh linh đường có một cô gái nhỏ ngồi trên ghế nhìn mình cười, cô gái ấy rất giống sư mẫu, quả thật là con của bà, chẳng lẽ bà bị sản nạn mà chết sao?

Mình đang nghĩ tới đó, sư phụ đã phát hiện ra bọn mình, từ cạnh linh đường phi thân lướt ra. Ô, mình sợ tới mức tay chân mềm nhũn không thể động đậy Mình nghe cô gái nhỏ ấy cười kêu lên:

- Gia gia bế con!

Cô ta cười như một đóa hoa, đưa hai tay ra vồ lấy sư phụ. Cô gái nhỏ ấy đã cứu mạng bọn mình. Sư phụ sợ cô ta ngã ra đất, vươn tay ôm chặt cô ta. Thằng chồng giặc lập tức kéo mình bỏ chạy, nhảy vào trong thuyền, thuyền đã ra tới ngoài biển, tim mình vẫn đập thình thịch như sắp vọt ra miệng.

Thằng chồng giặc của mình thấy sư phụ đánh nhau trận ấy, từ đó không còn hy vọng gì nữa. Y nói:

- Không những chúng ta chưa học được một phần mười bản lĩnh của sư phụ mà ngay cả vị cao thủ của phái Toàn Chân kia chúng ta cũng không bao giờ bằng được y.

Mình nói:

- Ngươi hối hận rồi à? Nếu theo sư phụ, rốt lại cũng có ngày học được bản lĩnh của y chứ gì.

Y nói:

- Ngươi không hối hận thì ta cũng không hối hận.

Lúc ấy y tự nghĩ ra cách để luyện công, dạy mình luyện theo. Y nói cách này nhất định không đúng, nhưng cũng đã có thể luyện thành võ công lợi hại.

Vợ chồng mình vừa luyện xong thần công, hoành hành giang hồ, được cái hỗn danh là Hắc Phong song sát. Gã Phi thiên thần long Kha Tịch Tà kia là bị thằng chồng giặc hay mình giết nhỉ? Quả là không nhớ rõ, nhưng ai giết thì cũng thế.

Một hôm vợ chồng mình đang luyện Tồi tâm chường trong một ngôi miếu hoang, đột nhiên bốn phương tám hướng có mấy mươi cao thủ đổ tới vây chặt, người đứng đầu là sư đệ Lục Thừa Phong.

Y căm hận bọn mình làm y bị sư phụ đánh gãy chân, bèn ước hẹn đông người, muốn bắt sống bọn mình về nộp cho sư phụ. Gã tiểu tử ấy nhất định muốn trở lại sư môn. Hừ, muốn bắt sống Hắc Phong song sát cũng không phải dễ. Bọn mình giết chết bảy tám địch nhân, phá vòng vây chạy đi, nhưng mình cũng bị thương không nhẹ. Qua không đầy vài tháng, chợt phát giác thấy các đạo sĩ phái Toàn Chân cũng ngấm ngầm đuổi theo. Đánh họ thì đánh không lại, bọn mình lại gây thù kết oán quá nhiều, lúc ấy bèn rời Trung nguyên chạy đi thật xa, lên tận thảo nguyên lớn ở Mông Cổ.

Thằng chồng giặc của mình chỉ sợ nửa bộ chân kinh của y bị ăn trộm, không cho mình xem, mình cũng không biết y giấu ở đâu. Được thôi, thằng chồng giặc, ta không xem cũng được. Mụ vợ ác, ta làm thế là vì tốt với ngươi thôi, ngươi đọc xong nhất định muốn luyện, nhưng lại không biết nội công của Đạo gia, nhất định sẽ có hại cho thân thể. Được rồi! Ngươi còn la lối cái gì? Bọn mình nối nhau luyện Cửu âm bạch cốt trảo và Tồi tâm chưởng, y nói đây là hai môn thần công ngoại môn, không biết nội công cũng không hề gì.

Đột nhiên đêm ấy trên núi hoang. Giang Nam thất quái bao vây mình. Mắt của mình, mắt của mình!

Mình vừa đau vừa xót, vận khí chặn chất độc, bấu vào gốc cây, khó chịu tới mức cơ hồ nhất đi. Mình không chết, nhưng mắt mù rồi, chồng chết rồi. Đó là báo ứng, gã mù họ Kha kia, bọn mình giết chết huynh trưởng y, làm mù mắt y.

Mai Siêu Phong nghĩ tới chuyện đau đớn ấy, hai tay tự nhiên xiết chặt, răng nghiến ken két thành tiếng. Quách Tĩnh cổ tay trái như muốn gãy lìa, ngấm ngầm kêu khổ:

- Lần này nhất định không sống được rồi, không biết y thị muốn dùng cách thức độc ác gì để giết mình đây?

Bèn nói:

- Ô, ta không nghĩ là được sống nữa, ta xin ngươi một việc, mong ngươi đáp ứng.

Mai Siêu Phong lạnh lùng nói:

- Ngươi còn có việc xin ta à?

Quách Tĩnh nói:

- Phải, trên người ta có thuốc rất tốt, xin ngươi làm việc tốt đem tới giao cho Vương đạo trưởng ở khách sạn An Ngụ phía Tây thành..

Mai Siêu Phong không đáp, đôi mắt mù không có ánh sáng lạnh lùng nhìn tới phía trước.

Quách Tĩnh nói:

- Ngươi đáp ứng à? Đa tạ ngươi!

Mai Siêu Phong nói:

- Ða tạ cái gì? Ta nhất sinh không làm chuyện tốt!

Y thị đã nhớ không ra trong cuộc đời này đã chịu khổ nhiều hay ít, cũng nhớ không ra đã giết bao nhiêu người, nhưng tình cảnh trên núi hoang đêm xưa thì nhớ rất rõ. Hai mắt đột nhiên tối sầm, không thấy nửa ánh sao nào. Thằng chồng giặc của mình nói:

- Ta không xong rồi! Bí yếu của chân kinh ở trên bụng...

Ðó là câu cuối cùng của y. Đột nhiên mưa lớn rơi xuống. Giang Nam thất quái ra sức tấn công, trên lưng mình đã bị trúng một chưởng. Người ấy nội kình rất mạnh, đánh mình đau thấu tim gan. Mình ôm xác thằng chồng giặc chạy xuống núi, mình không nhìn thấy gì nhưng họ không hề đuổi theo, thật là kỳ lạ, à, mưa rất lớn, bốn bề nhất định tối đen, họ không nhìn thấy mình.

Mình chạy như điên dưới mưa. Xác thằng chồng giặc lúc đầu còn ấm, về sau dần dần lạnh đi, trong lòng mình cũng từng phần từng phần lạnh đi theo xác y.

Mình run cả toàn thân, lạnh quá. Thằng chồng giặc ngươi chết thật rồi sao? Ngươi võ công lợi hại như thế sao lại chết không minh bạch như vậy? Là ai giết chết ngươi? Mình rút ngọn chuỳ thủ trong rốn y ra, máu tươi vọt ra theo. Cái gì lạ thế này? Người chết nhất định có máu, không biết mình đã giết bao nhiêu người rồi.

Tính ra mình cũng nên chết theo thằng chồng giặc cho xong! Không ai gọi y là thằng chồng giặc, y ở cõi âm chắc buồn lắm! Mũi chuỷ thủ đã kề lên đầu lưỡi, đó là luyện môn của mình, đột nhiên mình mò thấy chuôi thanh chuỷ thủ có chữ, sờ kỹ lại là hai chữ Dương Khang.

Ồ, người giết chồng mình tên Dương Khang. Mối thù này làm sao không trả.

Không giết Dương Khang trước, làm sao mình chết được? Lúc ấy mình mò vào ngực thằng chồng giặc tìm bí yếu của bộ chân kinh kia, nhưng mò khắp toàn thân cũng không thấy gì Mình không tìm ra không được! Mình bắt đầu từ đầu y mò khắp không sót chỗ nào, đột nhiên thấy trên da thịt chỗ ngực y có chuyện kỳ quái.

Y thị nghĩ tới đó cổ họng không kìm được phát ra mấy tiếng cười cay đắng.

Y thị tựa hồ đã trở lại giữa vùng sa mạc hoang vu, mưa lớn ướt đẫm toàn thân, nhưng trong người đột nhiên nóng bừng lên.

Mình mò lại thật kỹ, thì ra y dùng kim thích chữ nhỏ và đồ hình lên ngực, té ra đó là bí quyết của Cửu âm chân kinh. Ngươi sợ kinh quý bị người ta ăn trộm nên thích lên người. Rồi hủy nguyên bản đi rồi! Phải rồi, với bản lĩnh ấy của sư phụ mà chân kinh còn bị bọn mình ăn trộm thì ai dám bảo đảm rằng không có người tới ăn trộm của bọn mình? Chủ ý của ngươi là người còn kinh còn, người mất kinh mất.

Mình dùng chuỳ thủ rạch lớp da trên ngực y. Ồ, mình đem thuộc miếng da ấy không để bị hư thối, vĩnh viễn mang theo bên cạnh, y cũng vĩnh viễn làm bạn với mình.

Lúc ấy mình không đau lòng nhưng đột nhiên nghe tiếng người cười rộ, chẳng qua tiếng cười rất đáng sợ, té ra là mình cười. Mình dùng tay bới một cái hố trên mặt đất, chôn ngươi xuống đó. Ngươi dạy ta công phu Cửu âm bạch cốt trào, ta dùng công phu ấy để đào huyệt chôn ngươi. Mình núp trong hang núi, chỉ sợ bị Giang Nam thất quái tìm ra. Bây giờ thì không phải là đối thủ của họ, chờ mình luyện xong công phu rồi, hừ, giữa đầu mỗi người sẽ có năm cái lỗ. Không biết nội công của Đạo gia mà luyện công phu này thì phải tổn thương thân thể à? Bị thương thì bị thương, chết cũng không sợ, sợ gì bị thương? Rốt lại mình muốn luyện thành võ công cực kỳ lợi hại. Trong cõi u minh quả có ý trời, nếu thằng chồng giặc không đem chân kinh thích lên người thì mình mù cả hai mắt, ôm một bộ kinh viết bằng bút mực thì làm sao dùng? Trong bấy nhiêu năm, y đã phong lưu khoái hoạt với mình mà không hề cởi áo, té ra là vì chuyện này...

Nghĩ tới đó, mặt y thị lại nóng bừng lên, thở dài một hơi. Chuyện gì cũng xong rồi, thằng chồng giặc ngươi ở cõi âm có nhớ ta không? Nếu ngươi lấy nữ ma làm vợ, thì chúng ta có thể vĩnh viễn không còn...

Qua hai ngày, mình đói lả, chợt nghe thấy đại đội nhân mã đi ngang qua hang núi, nói tiếng Nữ Chân nước Đại Kim. Mình bước ra xin thức ăn. Vị vương gia đứng đầu thấy mình đáng thương bèn thu nhận, mang mình về vương phủ ở Trung đô. Về sau mình mới biết té ra vị vương gia ấy là Triệu vương gia, hoàng tử thứ sáu nước Đại Kim. Mình ở hoa viên phía sau quét dọn cho họ, buổi tối lén luyện công phu, như thế mấy năm mà không ai nhìn thấy, chỉ cho rằng mình là một người đàn bà mù lòa đáng thương.

Buổi tối hôm ấy. Ờ, thằng tiểu vương gia bướng bỉnh kia nửa đêm ra vườn hoa tìm trứng chim, y không nói tiếng nào. Mình bị mù không nhìn thấy y, y lại thấy mình đang luyện Ngân tiên, lúc ấy lằng nhằng đòi mình phải dạy cho y. Mình dạy ba chiêu, y vừa học đã biết, đúng là thông minh.

Mình dần dần dạy y thêm, công phu gì cũng truyền cho y. Cửu âm bạch cốt trảo cũng dạy. Tồi tâm chưởng cũng dạy, chỉ đòi y phát thệ là không được nói với bất cứ ai, ngay cả vương gia vương phi cũng thế. Chỉ cần tiết lộ một câu, mình sẽ bóp vỡ Thiên linh cái của y. Tiểu vương gia còn luyện võ công khác, mà quả thật cũng không kém. Y nói:

- Sư phụ, con còn có một nam sư phụ, người ấy không tốt, con không thích y, con chỉ thích sư phụ thôi. Con ở trước mặt y quyết không để lộ công phu của người dạy cho con. Y khác hẳn với người, công phu y dạy đều không dùng được.

Hừ, tiểu vương gia nói thế khiến người ta nghe rất thích thú. Vị nam sư phụ kia của y quyết không phải là loại bất tài, bất quá mình đã không cho y nói với người khác là y học võ công của mình thì cũng không cần tra vấn tới vị sư phụ bên cạnh y.

Lại qua vài năm, tiểu vương gia nói vương gia phải đi Mông Cổ. Mình xin vương gia mang ta đi theo để tìm lại mộ chồng. Tiểu vương gia nói giúp ta, vương gia dĩ nhiên đáp ứng. Vương gia rất yêu thương y, chuyện gì cũng theo lời y. Ở chỗ chôn xác thằng chồng giặc dĩ nhiên tìm không được, nhưng còn da thịt chỗ ngực y đây, hàng ngày hàng đêm vẫn dính liền với da thịt mình, cần gì phải tìm mộ y? Mình muốn tìm Giang Nam thất quái trả thù, nhưng khí vận quả thật không tốt, thất tử của Toàn Chân giáo rõ ràng đều tới Mông Cổ, mình hai mắt không thấy gì, làm sao địch lại bảy người bọn họ? Nội công của lão Đan Dương tử Mã Ngọc kia quả thật không kém, y nói một câu không hề dùng sức, mà thanh âm đã vang xa như thế.

Đi Mông Cổ rốt lại cũng không uổng, lão Mã Ngọc kia bị bất ngờ hỏi một câu, lại hồ đồ truyền cho mình một câu khẩu quyết nội công, sau khi trở về vương phủ, mình đào hang đất này để khổ luyện.

Ờ, nội công mà không có người chỉ điểm quả thật không xong. Trước đây hai ngày mình gượng gạo luyện tập, cậy có cương kình cứ đẩy mạnh lên, đột nhiên vận lên tới đan điền thì không trở lại, nửa người dưới không cử động được nữa. Mình không để tiểu vương gia tìm, làm sao y lại biết mình luyện công bị tẩu hỏa? Nếu không có thằng tiểu tử họ Quách này xông vào thì mình phải chết đói dưới đó rồi. Hừ, đây là linh hồn của thằng chồng giặc bắt y tới, bảo y cứu mình, bảo mình giết y để trả thù cho thằng chồng giặc. A, ha ha, ha ha! A, ha ha, ha, hắc hắc, hừ, ha ha, ha ha.

Mai Siêu Phong bật tiếng cười điên dại, thân thể lắc lư, tay trái đột nhiên sử kình bóp mạnh cổ Quách Tĩnh. Quách Tĩnh đến lúc sinh tử quan đầu, lật tay nắm cứng cổ tay y thị, dùng lực bẻ ra ngoài. Y học được chân truyền Huyền môn chính tông của Mã Ngọc, tu tập mấy năm, nội công cũng đã không kém. Mai Siêu Phong bóp không vào, tay trái lại bị y giằng ra, hoảng sợ nghĩ thầm:

- Thằng tiểu tử này công phu cũng không kém đâu?

Bèn vận kình chụp ba lần, đều bị Quách Tĩnh dùng chưởng lực hóa giải. Mai Siêu Phong hú dài một tiếng, giơ chưởng đập thằng vào đỉnh đầu y, đây là tuyệt kỹ trong Tồi tâm chưởng của y thị. Quách Tĩnh công lực rốt lại thua xa y thị, tay trái lại bị y thị nắm chặt, làm sao gạt ra được? Chỉ đành dùng hết sức bình sinh, giơ tay phải gạt mạnh.

Mai Siêu Phong cùng y hai cổ tay dính vào nhau, chỉ cảm thấy cánh tay bị hất mạnh một cái, chợt động tâm niệm, lập tức thu thế công lại, nghĩ thầm:

- Mình tu tập nội công không ai chỉ điểm cho, đến nỗi bị tẩu hỏa nhập ma, trở thành bán thân bất toại. Mới rồi nghe y nói từng theo Mã Ngọc học nội công của phái Toàn Chân, liền nghĩ tới việc bắt y nói ra bí quyết nội công, tại sao về sau lại chỉ muốn giết y để trả thù cho thằng chồng giặc, vứt bỏ chuyện lớn như thế ra khỏi đầu? May là thằng tiểu tử này còn chưa chết. Liền rút tay lại xoa lên đầu Quách Tĩnh, nói:

- Ngươi giết chồng ta, nên đừng nghĩ gì tới chuyện được sống nữa. Có điều nếu ngươi nghe lời thì ta cho ngươi được chết êm ái, nếu còn bướng bỉnh ta sẽ hành hạ cho ngươi chịu khổ sở cùng cực, trước tiên sẽ cắn đứt từng ngón tay của ngươi, từ từ nhai hết từng ngón từng ngón.

Y thị luyện công bị tẩu hỏa, sau khi nửa người dưới tê bại đã nhịn đói mấy ngày, quả thật cũng muốn ăn ngón tay của Quách Tĩnh chứ không phải chỉ dọa suông.

Quách Tĩnh rùng mình, nhìn thấy y thị há miệng để lộ hàm răng lởm chởm trắng nhởn không dám nói gì.

Mai Siêu Phong hỏi:

- Mã Ngọc dạy ngươi tọa công, tư thế thế nào?

Quách Tĩnh trong lòng hiểu rõ:

- Té ra y thị muốn mình truyền nội công cho. Ngày sau nhất định y thị sẽ đi tìm hại sáu vị sư phụ của mình. Mình chết là xong, tại sao lại để cho con ác phụ này tăng thêm công lực, hại sư phụ mình?

Lập tức nhắm mắt không đáp. Mai Siêu Phong tay trái vận kình, cổ tay Quách Tĩnh lập tức đau buốt tận xương, nhưng y đã sớm quyết ý, nói:

- Ngươi nên sớm bỏ ý học nội công chân truyền đi.

Mai Siêu Phong thấy y quật cường không chịu khuất, đành buông tay ra dịu dàng nói:

- Ta đáp ứng ngươi, đem thuốc cho Vương Xử Nhất, cứu mạng y.

Quách Tĩnh trong lòng hoảng sợ:

- A, đây là chuyện lớn. May mà y thị bán thân bất toại, sáu vị sư phụ của mình cũng không cần sợ y thị.

Lúc ấy bèn nói:

- Ðược, ngươi lập lời trọng thệ, ta sẽ đem pháp môn của Mã đạo trường nói ra cho ngươi.

Mai Siêu Phong cả mừng nói:

- Họ Quách... Thằng tiểu tử thối tha họ Quách mà nói ra pháp môn nội công của phái Toàn Chân Mai Siêu Phong ta nếu không đem thuốc tới cho Vương Xứ Nhất thì xin để ta toàn thân không thể cử động, chịu khổ suốt đời.

Hai câu ấy vừa nói xong, đột nhiên phía trái trước mặt mười trượng có người quát mắng:

- Con nhãi thối tha, mau ra đây chịu chết!

Quách Tĩnh nghe âm thanh đúng là Tam đầu giao Hầu Thông Hải. Một người khác nói:

- Con nha đầu này nhất định ở phía bên trái, yên tâm, yên tâm, y thị không chạy được đâu.

Hai người vừa nói vừa bước ra xa.

Quách Tĩnh cả kinh Té ra Dung nhi vẫn chưa rời khỏi đây, lại bị họ phát giác ra tung tích, chợt động tâm niệm nhìn Mai Siêu Phong nói:

- Ngươi còn phải đáp ứng ta một chuyện, nếu không thì cho dù người hành hạ ta cũng không nói ra bí quyết đâu.

Mai Siêu Phong tức giận nói:

- Còn chuyện gì nữa? Ta không đáp ứng.

Quách Tĩnh nói:

- Ta có một người bạn tốt, là một cô nương nhỏ. Một đám cao thủ trong vương phủ đang tìm cô ta, ngươi phải cứu cô ta thoát hiểm.

Mai Siêu Phong hừ một tiếng, nói:

- Ta làm sao biết y thị ở đâu? Đừng rắc rối nữa, mau nói bí quyết nội công ra đi!

Lập tức tăng thêm thủ kình. Quách Tĩnh cổ họng bị xiết, khó thở vô cùng, nhưng hoàn toàn không khuất phục, nói:

- Cứu hay không cứu... là do ngươi, nói... hay không nói... là do ta.

Mai Siêu Phong không biết làm sao, nói:

- Ðược rồi, cứ theo lời ngươi, không ngờ Mai Siêu Phong này tung hoành một đời, hôm nay lại bị thằng tiểu tử thối tha nhà ngươi hăm dọa. Cô nương nhỏ kia là ngươi tình nhỏ của ngươi phải không?

Ngươi rốt lại cũng nhiều tình nhiều nghĩa. Chúng ta đã nói trước, ta chỉ đáp ứng cứu tình nhân nhỏ của ngươi thoát hiểm, chứ không đáp ứng tha mạng cho ngươi.

Quách Tĩnh nghe y thị đáp ứng, trong lòng mừng rỡ, cao giọng gọi:

- Dung nhi, tới đây! Dung nhi...

Vừa kêu được hai tiếng, chợt nghe có tiếng đáp. Hoàng Dung từ một bụi mai côi rậm bên cạnh vọt ra nói:

- Ta ở đây đã lâu rồi?

Quách Tĩnh cả mừng, nói:

- Dung nhi, lại đây mau. Y thị đáp ứng cứu cô, người khác quyết không làm khó được cô đâu.

Hoàng Dung trong bụi hoa nghe Quách Tĩnh đối đáp đã lâu thấy y không nghĩ tới tính mạng của mình, lại sốt ruột không quên sự an nguy của nàng, trong lòng cảm kích, hai hàng nước mắt lăn dài trên má, nhìn Mai Siêu Phong quát:

- Mai Nhược Hoa, buông tay ra mau!

Mai Nhược Hoa là tên của Mai Siêu Phong trước khi theo thầy học nghệ, trên giang hồ không ai biết tới ba chữ ấy cũng đã mấy mươi năm không nghe ai gọi tới, đột nhiên lại bị người ta nói ra. Mai Siêu Phong quả thật vô cùng hoảng sợ, run giọng hỏi:

- Ngươi là ai...

Hoàng Dung cao giọng nói:

- Hoa đào bóng rụng bay thần kiếm. Biển biếc triều dâng múa ngọc tiêu!

Ta họ Hoàng.

Mai Siêu Phong lại càng hoảng sợ, chỉ nói:

- Ngươi... ngươi... ngươi...

Hoàng Dung kêu lên:

- Ngươi cái gì? Núi Đàn Chỉ, động Thanh âm, rừng Lục Trúc, đình Thí Kiếm ở đảo Đào Hoa, ngươi còn nhớ không?

Đó là những nơi lúc Mai Siêu Phong học võ trước đây vẫn dạo chơi, lúc ấy nghe thấy, bàng hoàng như trải qua kiếp khác, run giọng hỏi:

- Hoàng... Hoàng sư phó ở đảo Đào Hoa là... là... là gì của ngươi?.

Hoàng Dung nói:

- Hay lắm, ngươi còn chưa quên cha ta, lão nhân gia người cũng chưa quên ngươi. Ông đích thân đi tìm ngươi đấy!

Mai Siêu Phong vừa nghe thấy thế, chỉ định lập tức quay người bỏ chạy, nhưng dưới chân không nhích được nửa tấc. Chỉ sợ hồn phi phát tán, răng đánh lập cập thành tiếng, không biết làm sao là tốt.

Hoàng Dung kêu lên:

- Mau buông y ra!

Mai Siêu Phong đột nhiên nghĩ thầm:

- Sư phụ đã lập thệ không rời đảo Đào Hoa, tại sao lại tới đây? Chỉ vì thế nên mình và thằng chồng giặc trộm Cửu âm chân kinh mà ông đành tức giận suông không thể rời đảo đuổi theo. Mình đừng để bị lừa mới được.

Hoàng Dung thấy y thị ngần ngừ, chân trái điểm một cái, nhảy lên hơn một trượng, trên không liên tiếp bay hai vòng, lăng không vung chưởng, nhắm vào đỉnh đầu Mai Siêu Phong đánh xuống, chính là chiêu Giang thành phi hoa trong Lạc anh thần kiếm chưởng, kêu lên:

- Chiêu này cha ta đã dạy ngươi, ngươi còn nhớ không?

Mai Siêu Phong nghe tiếng gió lúc nàng xoay người trên không, đời nào còn có chút nghi ngờ nữa, đưa tay nhè nhẹ đẩy ra, kêu lên:

- Sư muội, có gì cứ nói mà, sư phụ đâu?

Hoàng Dung hạ người xuống, thuận tay kéo một cái, kéo Quách Tĩnh qua một bên.

Nguyên Hoàng Dung là con gái cưng duy nhất của đảo chủ Đào Hoa Hoàng Dược Sư. Mẹ nàng lúc sinh nàng gặp phải một chuyện, tâm lực đều khô héo đến nỗi bị sản nạn mà chết. Hoàng Dược Sư lại đã trục xuất tất cả đệ tử ra khỏi đảo, trên đảo chỉ còn hai cha con dựa vào nhau mà sống. Hoàng Dược Sư có hiệu là Đông tà, hành sự kỳ quái, thường nói những lễ pháp quy củ trên đời đều là rắm chó nhưng yêu thương con gái còn hơn tính mạng mình, tự nhiên trước nay không quản thúc mấy, đến nỗi khiến đứa con gái này quen thói ngang ngược phi thường. Nàng tuy thông minh nhưng không chịu chuyên tâm học võ, nhưng môn âm dương ngũ hành, toán kinh thuật số mà cha tinh thông, nàng cũng đòi học, lại vì tuổi còn nhỏ, vì vậy cho dù cha là tôn sư một đời, võ công đã tới chỗ xuất thần nhập hóa, nàng lại chỉ bắt đầu học được một chút võ học của đảo Đào Hoa mà thôi.

Hôm ấy, nàng du ngoạn trên đảo, tới cửa sơn động nơi cha giam tù nhân, đang lúc vắng vẻ bèn nói chuyện với người kia. Nói chuyện suốt nửa ngày chỉ thấy người kia ngôn ngữ rất thú vị, người ấy hiềm cha nàng cho y quá ít rượu, bèn mang một vò rượu ngon tới cho y, lại bị Hoàng Dược Sư biết được, hung dữ mắng cho một hồi. Hoàng Dung xưa nay không hề bị cha nghiêm khắc trách mắng như thế, trong lòng đau khổ tức giận, tính hung dữ phát tác, bèn cưỡi thuyền trốn khỏi đảo Đào Hoa, tủi mình không ai thương xót bèn cố ý cải trang thành thiếu niên nghèo khổ, lưu lạc tứ xứ, trong lòng thật ra vẫn cãi nhau với cha:

- Ông đã không thương tôi thì tôi sẽ làm một tên tiểu khiếu hóa đáng thương nhất trong thiên hạ là xong!

Không ngờ ở Trương Gia Khẩu nàng lại vô tình gặp Quách Tĩnh, lúc đầu nàng trong tửu lâu làm bừa hoang phí, vốn là muốn trút nỗi giận cha mình lên đầu Quách Tĩnh. Nào ngờ y không hề để ý, nói chuyện rất hợp, vừa gặp nhau đã như quen từ lâu, lại cởi áo tặng ngựa, vô cùng quan tâm. Nàng đang buồn bã cô quạnh, được y thành thật đối đãi như thế, trong lòng cảm kích, hai người kết thành bạn tri giao.

Hoàng Dung từng nghe cha nói rất rõ về chuyện cũ của Trần Huyền Phong. Mai Siêu Phong nên biết khuê danh y thị. Còn hai câu Hoa đào bóng rụng phi thần kiếm. Biển biếc triều dâng múa ngọc tiêu là một câu đối treo trong Thí kiếm đình trên đảo Đào Hoa, trong đó bao hàm hai môn võ công đắc ý của Hoàng Dược Sư, phàm là đệ tử đảo Đào Hoa không ai không biết. Nàng tự biết công phu còn thua xa Mai Siêu Phong, bèn bịa đặt là cha mình tới. Mai Siêu Phong quả nhiên sau khi sợ hãi, bèn buông Quách Tĩnh ra.

Mai Siêu Phong nghĩ thầm:

- Sư phụ đã tới đây, không biết y sẽ xử phạt mình thế nào?

Nghĩ tới Hoàng Dược Sư tính tình tàn nhẫn, thủ đoạn độc ác, bất giác mặt xám như tro, toàn thân run lên lẩy bẩy, tựa hồ nhìn thấy khuôn mặt nghiêm khắc của Hoàng Dược Sư đã đứng ngay trước mặt, bất giác toàn thân nhũn ra, dường như đã mất hết võ công, nằm phục xuống đất run giọng nói:

- Ðệ tử tội đáng muôn chết, chỉ xin sư phụ thương đệ từ hai mắt đã mù, bán thân bất toại, tha cho tội chết. Đệ tử có tội với lão nhân gia, quả thật không bằng heo chó.

Nghĩ tới Hoàng Dược Sư đã có ơn nghĩa với mình, đột nhiên, lại đổi lòng sợ hãi thành xấu hổ, nói:

- Không, sư phụ không cần tha tội chết, người phạt con càng nghiêm khắc càng tốt.

Quách Tĩnh mỗi lần gặp y thị, đều thấy y thị tàn độc như hung thần ác sát, cho dù có đại địch trước mặt, rơi vào vòng vây trên dốc núi dựng đứng, vẫn thản nhiên như vô sự, nhưng vừa nghe Hoàng Dung nói tới cha nàng lại sợ tới mức như thế, trong lòng vô cùng kỳ quái.

Hoàng Dung cười thầm, kéo tay Quách Tĩnh chỉ chỉ ra ngoài tường. Hai người đang định vọt qua tường chạy trốn, đột nhiên sau lưng vang lên một tiếng hú vang dội, một người cười lớn lướt tới, tay phe phẩy chiếc quạt, cười nói:

- Cô gái nhỏ, ta không mắc lừa cô nữa đâu.

Hoàng Dung thấy Âu Dương Khắc, biết y công phu cao cường, đã bị y nhìn thấy thì rất khó thoát thân, lập tức quay qua nói với Mai Siêu Phong:

- Mai sư tỷ gia gia rất chịu nghe lời ta, ta sẽ xin giúp ngươi. Ngươi cứ lập vài công lao trước, gia gia ắt có thể tha ngươi.

Mai Siêu Phong nói:

- Lập công gì?

Hoàng Dung nói:

- Có người xấu muốn khinh khi hiếp đáp ta, ta làm ra vẻ không địch nổi, ngươi cứ đánh đuổi cho ta.

Lát nữa gia gia tới thấy ngươi giúp ta nhất định sẽ rất vui vẻ.

Mai Siêu Phong nghe tiểu sư muội chịu xin giúp mình, lập tức tinh thần phấn chấn. Lúc họ trò chuyện. Âu Dương Khắc đã dắt bốn người tỳ thiếp xông tới trước mặt.

Hoàng Dung kéo Quánh Tĩnh núp sau lưng Mai Siêu Phong, chỉ chờ y thị động thủ với Âu Dương Khắc sẽ lập tức thừa cơ bỏ chạy. Âu Dương Khắc thấy Mai Siêu Phong ngồi trên mặt đất, tóc xõa rũ rượi, toàn thân đen bóng một khối, đâu coi y thị ra gì, khẽ vung chiếc quạt bước thẳng tới định bắt Hoàng Dung, đột nhiên có một luồng kình phong đánh vào giữa ngực, chợt thấy người đàn bà dưới đất vươn tay chụp tới, một phát trảo này kình phong chiêu thế lợi hại quả thật bình sinh thưa nhìn thấy, sau cơn hoảng sợ vội vung quạt đánh vào cổ tay y thị đồng thời đạp mau chân nhảy tránh qua một bên, chỉ nghe soạt, rắc rắc, á á á á mấy tiếng nối nhau vang lên.

Âu Dương Khắc vạt áo trước đã bị xé toạc một mảnh lớn, chiếc quạt gãy đôi, bốn người tỳ thiếp ngã vật ra đất. Y đưa mắt nhìn lại thì bốn người đều đã mất mạng, mỗi người đều bị trúng một trảo vào Thiên linh cái, máu và óc trên đầu theo năm lỗ ngón tay vọt ra. Địch nhân xuất thủ mau lẹ tàn ác quả thật ít nghe ít thấy.

Âu Dương Khắc vừa sợ vừa giận, nhưng thấy người đàn bà kia vẫn ngồi bất động, tựa hồ bán thân bất toại, lập tức bớt sợ, liền triển khai Thần đà Tuyết Sơn chưởng gia truyền, thân hình lãng đãng phát chưởng tấn công. Mai Siêu Phong mười móng tay sắc nhọn, mỗi trảo vung ra đều mang theo kình phong vù vù. Âu Dương Khắc làm sao dám coi thường sấn tới gần?

Hoàng Dung kéo Quách Tĩnh định bỏ chạy, chợt nghe sau lưng có tiếng gầm thét giận dữ be be. Hầu Thông Hải song quyền đã đánh tới. Hoàng Dung thân hình hơi nghiêng đi một cái. Hầu Thông Hải thấy đã đánh tới vai nàng, đang lúc cả mừng nhưng rốt lại đầu óc cũng không quá ngu xuẩn, chợt nhớ ra nàng có mặc tấm Nhuyễn vị giáp sắc nhọn, gầm lớn một tiếng rút mau hai tay lại, chát chát hai tiếng đã đánh vào ba cái sừng trên trán mình, đau quá be be kêu ầm lên, làm sao còn rảnh tay để biến chiêu chụp tóc nàng?

Trong vòng một khắc. Sa Thông Thiên. Lương Tử Ông. Bành Liên Hổ mọi người đã lần lượt đuổi tới.

Lương Tử Ông thấy Âu Dương Khắc liên tiếp gặp nguy hiểm, tấm trường bào đã bị đối thủ xé rách tả tơi đã biết người đàn bà này là kẻ giả ma trong hang dưới đất, tức giận gầm lên một tiếng xông vào tấn công. Bọn Sa Thông Thiên thấy Mai Siêu Phong xuất thủ độc ác đều sợ hãi đứng lại bên cạnh chờ thời cơ ra tay, cùng nghĩ thầm ở đâu đột nhiên nảy ra mụ đàn bà võ công cao cường này?

Bành Liên Hổ nhìn được vài chiêu bật tiếng kêu thất thanh Là:

- Hắc Phong song sát!

Hoàng Dung cậy thân pháp khinh linh, né đông tránh tây. Hầu Thông Hải làm sao chụp được tóc nàng? Hoàng Dung thấy hai tay y không ngừng chụp xuống đầu mình, xưa xoay chuyển ý nghĩ đã hiểu rõ ý y khom người nép sau bụi mai côi, lật tay lại rú ngọn Nga my cương thích cắm ngược lên búi tóc sau gáy rồi thò đầu ra kêu lên:

- Ta ở đây này.

Hầu Thông Hải cả mừng vung tay chụp xuống đầu nàng, kêu lên:

- Phen này thì bắt được con nhãi xấu... ái cha, ái cha. Sư ca, trên đầu con nhãi xấu xa này cũng mọc lông... lông nhím!

Lòng bàn tay đã bị ngọn Nga my thích đâm suốt qua, đau tới mức hai chân nhảy dựng lên. Hoàng Dung cười nói:

- Ðầu ngươi có ba cái sừng mà đấu không lại một cái sừng trên đầu ta. Chúng ta sẽ gặp lại nhé!

Hầu Thông Hải kêu lên:

- Đừng tới nữa, khỏi gặp lại!

Sa Thông Thiên trách:

- Đừng nói bậy bạ!

Rồi vội sấn vào đánh giúp.

Lúc ấy Mai Siêu Phong bị hai cao thủ giáp kích dần dần chi trì không được, chợt xoay tay chụp lưng Quách Tĩnh nói:

- Ôm hai chân ta lên.

Quách Tĩnh không hiểu ý, nhưng nghĩ hiện y thị đang cùng bọn mình chống lại cường địch, cứ theo lời y thị là được, lập tức cúi xuống ôm hai chân y thị nhấc lên.

Mai Siêu Phong tay trái gạt chưởng của Âu Dương Khắc, tay phải xuất trảo đánh vào Lương Tử Ông. Rồi gọi Quách Tĩnh:

- Bế ta lên đuổi theo gã họ Lương này!

Quách Tĩnh sực hiểu ra:

- Té ra y thị không thể di động thân thể nên muốn mình giúp đỡ.

Liền bế Mai Siêu Phong đặt lên vai, theo lời y thị chỉ điểm né trước tránh sau, đón đánh địch nhân. Y khinh công vốn không kém, thân thể Mai Siêu Phong cũng không nặng lắm, cõng trên vai cũng không hề làm giảm sự linh hoạt trong việc tiến lui tránh né của y. Mai Siêu Phong trên cao đánh xuống, lập tức chiếm được thượng phong.

Mai Siêu Phong khăn khẳn không quên bí quyết nội công, vừa nghênh địch vừa hỏi:

- Tư thế lúc tu tập nội công ra sao?

Quách Tĩnh nói:

- Hai chân xếp bằng. Ngũ tâm hướng lên.

Mai Siêu Phong hỏi:

- Ngũ tâm hướng lên là gì?

Quách Tĩnh nói:

- Hai lòng bàn tay. Hai lòng bàn chân và đỉnh đầu, đó là ngũ tâm.

Mai Siêu Phong cả mừng, tinh thần vì thế đột nhiên phấn chấn, quét ra một trảo. Lương Tử Ông đầu vai trúng đòn, máu tươi lập tức vọt ra, vội nhảy lui lại.

Quách Tĩnh xông lên đuổi theo, chợt thấy Quỷ môn Long vương Sa Thông Thiên sấn lên giúp sư đệ bắt Hoàng Dung, giật nảy mình vội cõng Mai Siêu Phong sãi chân phóng qua, kêu lên:

- Đánh hai gã này trước đi!

Mai Siêu Phong tay trái vươn ra chụp vào lưng Hầu Thông Hải. Hầu Thông Hải thân hình co mau lại tránh ra một thước. Nào ngờ trong chớp mắt ấy cánh tay của Mai Siêu Phong đột nhiên vươn dài ra.

Hầu Thông Hải tuy co người lại rất mau nhưng cánh tay y thị vươn dài ra trước đã chụp trúng lưng y nhấc lên, năm ngón tay phải chụp mau xuống Thiên linh cái của y. Hầu Thông Hải toàn thân mềm nhũn ra, không sao cựa quậy, kêu lớn:

- Cứu mạng, cứu mạng, ta đầu hàng rồi!

Hồi 11

TRƯỜNG XUÂN NHẬN THUA

***

Sa Thông Thiên thấy sư đệ nguy hiểm vội tung người vọt qua gạt phát trảo của Mai Siêu Phong. hai người cổ tay chạm nhau đều cùng thấy cánh tay tê chồn. trong lòng hoảng sợ. Lúc ấy bên trái vù vù mấy tiếng. liên châu tiền tiêu của Bành Liên Hổ đã bay tới. Mai Siêu Phong tiện tay nhấc Hầu Thông Hải lên ném về phía ấy. ái cha một tiếng gào lớn. Hầu Thông Hải đã bị loạt tiền đánh vào người.

Hoàng Dung giữa lúc hỗn loạn kêu lớn:

- Tam đầu giao, cung hỷ phát tài được bao nhiêu là tiền!

Sa Thông Thiên thấy cái ném ấy lực đạo mười phần mạnh mẽ. sư đệ mà đập xuống đất ắt bị trọng thương. liền phi thân qua đưa tay đỡ lưng y một cái. Hầu Thông Hải như con diều giấy bay tung ra nhưng đến lúc rơi lại xuống đất đã lấy lại được thăng bằng. y một thân võ công. bị ngã như thế hoàn toàn không bị gì. Có điều tay trái bị cái ném ấy kéo ra. y vung quyền đánh tới. cánh tay vừa đúng với khoảng cách, lại đập mạnh lên ba cái bướu thịt trên đầu.

Mai Siêu Phong ném người. Sa Thông Thiên cứu sư đệ đều chỉ xảy ra trong chớp mắt. Hầu Thông Hải bướu thịt vừa chan chát trúng quyền. tiền tiêu của Bành Liên Hổ đã tiếp tục đánh tới Mai Siêu Phong. đồng thời Âu Dương Khắc. Lương Tử Ông. Sa Thông Thiên cũng từ ba phía trước. sau và bên phải xông vào giáp kích.

Mai Siêu Phong nghe tiếng xét hình. ngón tay liên tiếp bật ra. chỉ nghe một tràng keng keng keng keng. mấy mươi đồng tiền đã chia ra bắn vào bốn người Âu Dương. Lương. Sa. Bành. Y thị đồng thời hỏi:

- Chia nhóm ngũ hành là gì?

Quách Tĩnh nói:

- Mộc phía đông là hồn. Kim phía tây là phách. Hỏa phía nam là thần. Thủy phía bắc là tinh. Thổ ở giữa là ý.

Mai Siêu Phong nói:

- Ái chà. trước đây ta đều nghĩ sai cả. Hòa hợp tứ tượng là gì?

Quách Tĩnh nói:

- Giấu kín thần quang của nhãn. Ngưng tụ âm vận của tai, điều hòa hơi thở của mũi, tiết giảm khí vị của lưỡi.

Mai Siêu Phong mừng rỡ nói:

- Té ra là thế. Vậy Ngũ khí triều nguyên là gì?

Quách Tĩnh nói:

- Mắt không nhìn thì hồn ở can, tai không nghe thì tinh ở thận, lưỡi không nếm thì thần ở tâm, mũi không ngửi thì phách ở phế, tứ chi không động thì ý ở tỳ, đó là Ngũ hành triều nguyên.

Hòa hợp tứ tượng. Ngũ hành triều nguyên đều là then chốt trong việc hành công tu luyện của Đạo gia, trong Cửu âm chân kinh cứ nhắc đi nhắc lại nhưng lại không giải thích rõ ràng cách thức hành công. Mai Siêu Phong khó nhọc suy nghĩ hơn mười năm vẫn không hiểu được bí quyết, một sớm được Quách Tĩnh chỉ điểm đột nhiên hiểu ra, bảo y thị làm sao không vui mừng? Lúc ấy lại hỏi:

- Thế nào là Tam hoa tụ đỉnh?

Y thị luyện công bị tẩu hỏa, then chốt chính là chỗ ấy, nên hỏi mấy câu sau thì ngưng thần lắng nghe.

Quách Tĩnh nói:

- Tinh hóa thành khí, khí hóa thành thần...

Mai Siêu Phong tập trung nghe y trả lời, ra tay hơi chậm. Địch nhân trước sau đều là danh gia cao thủ, y thị toàn tâm ứng chiến mà thời gian hơi lâu cũng chắc chắn phải thua, huống chi lại chia lòng chia trí? Quách Tĩnh mới nói được hai câu. Mai Siêu Phong vai trái sườn phải đã cùng lúc trúng chưởng của Âu Dương Khắc và Sa Thông Thiên, y thị tuy có một thân công phu hoành luyện nhưng cũng đau buốt không sao chịu nổi.

Hoàng Dung vốn muốn để Mai Siêu Phong giữ chân mọi người thì mình và Quách Tĩnh có thể trốn chạy, nào ngờ Quách Tĩnh lại bị y thị giữ rịt bên cạnh, biến thành một con ngựa chiến cho y thị lên trận giao phong, lại càng không sao thoát thân, trong lòng vừa lo sợ vừa tức giận. Mai Siêu Phong đánh thêm vài chiêu đã hoàn toàn rơi vào thế hạ phong, sợ hãi kêu lớn:

- Ồ, ngươi tìm đâu ra lắm kẻ đối đầu lợi hại thế này? Sư phụ đâu?

Lúc ấy tâm tình của y thị rất trái ngược, vừa muốn sư phụ tới ngay lập tức để chính mắt nhìn thấy y thị cứu giúp sư muội, lập tức ra tay đánh đuổi bốn kẻ đối đầu nguy hiểm, nhưng nghĩ tới tính nết và lối xử sự của sư phụ lại bất giác nổi gai ốc, chỉ mong vĩnh viễn không gặp lại y.

Hoàng Dung nói:

- Người sẽ tới ngay thôi. Mấy người này làm sao là đối thủ của ngươi được? Nếu ngươi ngồi dưới đất thì họ không động được tới một sợi tóc của ngươi.

Nàng chỉ mong Mai Siêu Phong bị tâng bốc, sính cường hiếu thắng, buông Quách Tĩnh ra thật. Nào ngờ Mai Siêu Phong đỡ trái gạt phải đã sớm có nỗi khổ khó nói ra lời, mỗi một chớp mắt đều có thể mất mạng trong tay địch nhân, làm sao còn cao ngạo tự phụ được? Huống hồ y thị trong lòng còn có không ít nghi nan về nội công muốn hỏi, nói thế nào cũng không chịu thả Quách Tĩnh ra.

Lại đấu thêm một lúc. Lương Tử Ông hú dài một tiếng nhảy vọt lên không.

Mai Siêu Phong cảm thấy hai bên đều có người đồng thời đánh tới, cánh tay vung ngang ra, chợt thấy đầu bị giữ chặt, mái tóc dài đã bị Lương Tử Ông nắm chặt.

Hoàng Dung thấy nguy cấp liền phát chưởng đánh vào hậu tâm Lương Tử Ông.

Lương Tử Ông tay phải kéo về ngoặc lấy cổ tay nàng, tay trái vẫn giữ chặt mái tóc Mai Siêu Phong không buông. Mai Siêu Phong vung chưởng chém mạnh tới. Lương Tử Ông chợt thấy kình phong quét vào giữa mặt đành buông tóc y thị ra, nghiêng người né tránh.

Bành Liên Hổ chiết chiêu với y thị hồi lâu đã sớm biết y thị là Mai Siêu Phong trong Hắc Phong song sát, sau lại thấy Hoàng Dung ra tay giúp đỡ y thị bèn mắng:

- Tiểu nha đầu, ngươi nói không phải là đệ tử của Hắc Phong song sát, thật là bịa đặt trơ tráo.

Hoàng Dung cười nói:

- Y thị mà là sư phụ của ta à? Cứ cho y thị học thêm một trăm năm nữa cũng chưa chắc đã đáng.

Bành Liên Hổ thấy gia số võ công của nàng rõ ràng rất gần với Mai Siêu Phong, không ngờ ngay trước mặt Mai Siêu Phong nàng vẫn không thừa nhận, vả lại trong lời lẽ còn hoàn toàn không hề có chút tôn kính đối với y thị, không biết vì sao, bất giác vô cùng kinh ngạc.

Sa Thông Thiên kêu lên:

- Bắn người trước hết cứ bắn ngựa!

Chân phải quét ngang đá mạnh vào chân Quách Tĩnh. Mai Siêu Phong cả kinh nghĩ thầm: “Thằng tiểu tử này võ nghệ thấp kém, không thể tự bảo toàn, chỉ cần bị họ đả thương, mình không di động được sẽ bị họ hạ sát lập tức. Bèn hú khẽ một tiếng, vươn tay chụp xuống chân Sa Thông Thiên, lúc ấy thân hình cúi xuống. Âu Dương Khắc thừa cơ sấn vào, một chưởng đánh trúng hậu tâm y thị.”

Mai Siêu Phong hự một tiếng, tay phải kéo một cái, ánh sáng trắng chớp lên, một ngọn trường tiên vung ra múa lên, lập tức bức bách bốn người phải lùi lại.

Bành Liên Hổ nghĩ thầm: “Không giết chết mụ mù này trước, để chồng mụ là Đồng thi tới thì càng lớn chuyện?”

Nguyên việc Trần Huyền Phong chết trên núi hoang thì phần lớn võ lâm Trung nguyên đều không biết. Hắc Phong song sát oai danh vang dậy, ra tay tàn độc, không gì không làm, cho dù hung hãn như bọn Bành Liên Hổ trước nay cũng phải úy kỵ.

Ngọn Độc long ngân tiên của Mai Siêu Phong vốn vô cùng lợi hại, trong vòng bốn trượng ai chống là chết, nhưng Sa Thông Thiên. Bành Liên Hổ. Lương Tử Ông. Âu Dương Khắc đều không phải là kẻ dễ đối phó, há lại chịu vì thế mà ngừng tay?

Sau khi nhảy lui ra ai cũng quan sát tiên pháp. Đột nhiên Bành Liên Hổ ào ào mấy tiếng lăn tròn dưới đất xông vào. Mai Siêu Phong múa roi chăn đứng ba người kia không thể lo dưới đất, nghe Quách Tĩnh sợ hãi kêu lên thất thanh, nghĩ thầm đại thế đã vỡ, tay phải vươn mau ra đập một chưởng xuống đất.

Hoàng Dung thấy Quách Tĩnh gặp nguy hiểm định ra tay giúp, nhưng Mai Siêu Phong đã múa ngọn trường tiên dệt thành một vòng tròn màu bạc, làm sao tiến được vào trong vòng roi? Nhưng hiện nàng một mình chống chọi với Hầu Thông Hải, quả thật đã không đón đỡ nổi, tình hình cực kỳ nguy cấp, chỉ còn cách cao giọng gọi:

- Mọi người dừng tay, ta có lời muốn nói.

Nhưng bọn Bành Liên Hổ đời nào đếm xỉa tới?

Nàng đang rướn cổ định gọi lần nữa, chợt nghe trên đầu tường có một người cao giọng gọi:

- Mọi người dừng tay, ta có lời muốn nói.

Hoàng Dung ngoảnh nhìn chỉ thấy có sáu người đứng lố nhố trên tường, trong bóng đêm không thấy rõ được diện mạo. Bọn Bành Liên Hổ biết có người tới, chỉ không biết là bạn hay thù, nhưng lúc ấy đang ác đấu hăng máu, không ai dừng tay được.

Hai người trên tường nhảy xuống, một người huy động nhuyễn tiên, một người vung đòn gánh sắt cùng xông vào đánh Âu Dương Khắc. Người béo lùn sử nhuyễn tiên quát:

- Thằng giặc hái hoa, phen này ngươi chạy đi đâu?

Quách Tĩnh nghe thấy thanh âm, trong lòng cả mừng kêu lên:

- Sư phụ, mau cứu đệ tử với!

Sáu người này chính là Giang Nam lục quái. Họ chia tay với Quách Tĩnh trên đường Tái Bắc, đi theo tám cô gái áo trắng núi Bạch Đà, đêm ấy phát giác Âu Dương Khắc suất lãnh đám tỳ thiếp đi bất cóc con gái nhà lành. Giang Nam lục quái dĩ nhiên không thể ngồi nhìn, lập tức động thủ với y. Âu Dương Khắc võ công tuy cao cường, nhưng lục quái khổ luyện hơn mười năm ở Mạc bắc, công phu đã khác hẳn ngày trước. Sáu người vây đánh một mình y. Âu Dương Khắc bị trúng một trượng của Kha Trấn Ác, lại bị Chu Thông dùng Phân cân thác cốt thủ bẻ gãy ngón út tay trái, đành vứt cô gái bắt được xuống chạy tháo thân, đám tỳ thiếp giúp y làm ác bị Nam Hy Nhân và Toàn Kim Phát giết chết hai người. Lục quái đưa cô gái kia về nhà rồi, trở lại đuổi theo Âu Dương Khắc. Nào ngờ y rất gian hoạt, đi vòng đường khác nên tìm không thấy. Lục quái biết nếu đơn đả độc đấu thì không ai bằng y nên không dám chia ra truy tìm, may là trang phục của các cô gái cưỡi lạc đà trắng kia rất đặc biệt, rất dễ hỏi thăm hành tung của họ, sáu người thẳng đường đuổi theo tới Triệu vương phủ.

Trong đêm tối bộ quần áo trắng của Âu Dương Khắc rất dễ bắt mắt. Hàn Bảo Câu và Nam Hy Nhân vừa nhìn thấy lập tức xông vào động thủ, chợt nghe tiếng Quách Tĩnh kêu, sáu người vừa mừng vừa sợ, bọn Chu Thông ngưng thần nhìn lại, thấy người vũ lộng trường tiên giữa vòng vây rõ ràng là Thiết thi Mai Siêu Phong, y thị đang ngồi trên vai Quách Tĩnh, xem ra Quách Tĩnh đã lọt vào tay y thị. Lúc ấy mọi người đều cả kinh thất sắc. Hàn Tiểu Oanh lập tức vung kiếm vọt tới. Toàn Kim Phát lăn xả vào vòng roi, nhất tề sấn lên cứu Quách Tĩnh.

Bọn Bành Liên Hổ đột nhiên thấy sáu người tới đã thấy kỳ quái, mà sáu người kẻ đánh Âu Dương Khắc kẻ đánh Mai Siêu Phong, là bạn hay thù không sao biết rõ. Bành Liên Hổ dừng tay không đánh nữa, dùng Địa đường quyền lăn ra khỏi vòng roi, kêu lên:

- Mọi người dừng tay, ta có lời muốn nói.

Giọng nói vang rền như tiếng chuông lớn, mọi người đều bị chấn động thấy ù cả tai. Lương Tử Ông và Sa Thông Thiên lui ra trước tiên.

Kha Trấn Ác nghe thanh âm của y, biết người này võ công cao cường, lập tức kêu lên:

- Tam đệ. Thất muội, khoan hãy động thủ!

Bọn Hàn Bảo Câu nghe đại ca gọi, đều lui cả lại.

Mai Siêu Phong cũng thư ngọn ngân tiên về. Ồ ồ thở dốc. Hoàng Dung bước lới nói:

- Lần này ngươi lập công không nhỏ, nhất định cha ta sẽ vui lắm.

Hai tay khua khua ra hiệu cho Quách Tĩnh ném Mai Siêu Phong đi.

Quách Tĩnh hiểu ý, biết Hoàng Dung nói chuyện cốt để làm y thị phân tâm, bèn kêu lên:

- Tam hoa tụ đỉnh là tinh hóa thành khí, khí hóa thành thần, thần hóa thành rỗng không, nhớ cho kỹ nhé.

Mai Siêu Phong cố nhớ, hỏi:

- Cách hóa là thế nào?, chợt thấy thân hình bắn tung lên không. Chính là Quách Tĩnh nhân lúc y thị tập trung ghi nhớ bí quyết nội công bèn vận sức lên hai tay ném y thị ra vài trượng, đồng thời đề khí tung người nhảy lui về phía sau. Thân hình y chưa chạm đất, chỉ thấy ánh sáng loang loáng chớp lên, ngọn Độc long ngân tiên treo đầy móc câu đã bay tới trước mặt. Hàn Bảo Câu kêu lên:

- Không xong.

Ngọn nhuyễn tiên cuốn ra, hai ngọn roi chạm nhau, cảm thấy hổ khẩu bị chấn động mạnh, ngọn nhuyễn tiên trong tay đã bị ngọn Độc long ngân tiên giật mất.

Mai Siêu Phong thân hình rơi gần tới đất thì chống tay một cái nhẹ nhàng ngồi xuống. Y thị nghe thanh âm bọn Kha Trấn Ác, lại qua lại với Hàn Tiểu Oanh một chiêu, biết Giang Nam thất quái đã tới trong lòng vừa giận vừa sợ, nghĩ thầm: “Mình đi khắp nơi tìm họ không được, hôm nay họ lại tự tìm tới cửa, nếu là hôm khác thì đúng là tạ ơn trời đất, mong mà không được, nhưng hiện giờ cường địch vây đánh, mình vốn đã chi trì không nổi, lại thêm bảy tên ma đầu này thì hôm nay có chết không sống rồi.”

Bèn nghiến răng một cái quyết định bọn Lương lão quái với mình vốn không oán không thù, hôm nay mình cứ quyết ý sống chết với thất quái, bỏ liều một mạng này là xong. Kế nắm chặt ngọn Độc long ngân tiên, nghiêng tai lắng nghe động tĩnh của thất quái, nghĩ thầm: “Trong thất quái chỉ có lục quái tới, còn một người không biết mai phục ở đâu?”

Có lẽ y thị không biết Tiếu Di đà Trương A Sinh đã bị chồng y thị giết chết từ lâu.

Giang Nam lục quái và bọn Sa Thông Thiên đều úy kỵ ngọn ngân tiên của y thị lợi hại, ai cũng đứng ra xa xa, không dám tới gần trong khoảng bốn năm trượng chung quanh y thị, nhất thời đều im phăng phắc.

Chu Thông hạ giọng hỏi:

- Quách Tĩnh Tại sao họ đánh nhau? Sao ngươi lại giúp đỡ mụ yêu phụ ấy?

Quách Tĩnh nói:

- Họ muốn giết con, nhờ có mụ ta cứu con.

Bọn Chu Thông đều ngạc nhiên không hiểu. Bành Liên Hổ kêu lên:

- Người mới tới để lại tên họ đi, nửa đêm xông vào vương phủ có việc gì vậy?

Kha Trấn Ác lạnh lùng nói:

- Ta họ Kha, người trên giang hồ gọi bảy anh em bọn ta là Giang Nam thất quái.

Bành Liên Hổ nói:

- A. Giang Nam thất hiệp, ngưỡng mộ đã lâu, ngưỡng mộ đã lâu.

Sa Thông Thiên thanh âm quái dị kêu lên:

- Hay lắm, thất quái tìm tới cửa, lão Sa ta đang muốn lãnh giáo xem rốt lại thất quái có bản lãnh gì đây.

Y nghe tên thất quái lập tức nhớ lại mối hận bốn đệ tử chịu nhục, thân hình chớp lên một cái sấn tới.

Y thấy Kha Trấn Ác mắt mù. Hàn Tiểu Oanh là phụ nữ. Toàn Kim Phát thân hình nhỏ thó. Hàn Bảo Câu vừa lùn vừa béo. Chu Thông dơ dáy không giống nhân vật võ lâm, chỉ có Nam Hy Nhân khí vũ hiên ngang bèn không thèm động thủ với những người kia, một chưởng vù vù chém xuống đầu Nam Hy Nhân. Nam Hy Nhân cắm đòn gánh xuống đất một cái vung chưởng đón đỡ, nhưng mới qua lại vài chiêu đã không chống nổi. Hàn Tiểu Oanh liền vung trường kiếm. Toàn Kim Phát cũng vung đòn cân sấn tới đánh giúp.

Bành Liên Hổ quát lớn một tiếng phi thân vọt vào đoạt chiếc đòn cân trong tay Toàn Kim Phát.

Chiêu số trên chiếc đòn cân của Toàn Kim Phát biến hóa đa đoan, thấy Bành Liên Hổ sấn vào toan đoạt binh khí, lập tức thu cán cân lại, móc cân quả cân hai đầu đồng thời bay ra, cho dù Bành Liên Hổ kiến thức rộng rãi nhưng loại binh khí kỳ dị này cũng chưa từng thấy qua, bèn dùng chiêu Quái mãng phiên thân tránh khỏi binh khí của đối phương đánh vào hai bên, quát lên:

- Cái gì thế này? Thứ để cân hàng ngoài chợ mà cũng đem làm binh khí?

Toàn Kim Phát nói:

- Ðòn cân này của ta đang định dùng để cân con heo ốm không đầy ba cân nhà ngươi đấy.

Bành Liên Hổ cả giận nghiêng người sấn vào, song chưởng rít gió vù vù Toàn Kim Phát làm sao chống nổi? Hàn Bảo Câu thấy lục đệ nguy hiểm, y tuy đã mất ngọn nhuyễn tiên nhưng công phu quyền cước cũng không phải tầm thường, bèn vung quyền phóng cước xông vào cùng Toàn Kim Phát đánh Bành Liên Hổ, nhưng lấy một chọi hai cũng không chống nổi đối phương.

Kha Trấn Ác múa Phục ma trượng. Chu Thông vung Bạch tập phân chia nhau xông vào vòng chiến.

Kha Chu hai người võ công cao hơn hẳn số còn lại trong lục quái, lấy ba chọi một liền chiếm thượng phong.

Bên này Hầu Thông Hải đánh nhau với Hoàng Dung đã đến lúc kịch liệt. Hầu Thông Hải võ công vốn cao hơn, nhưng nghĩ tới thằng tiểu tử thối tha này mặc Nhuyễn vị giáp, trên đầu cũng có gai nhọn rất lợi hại nên quyền cước không dám chạm vào người nàng, lại càng không dám chụp tóc nàng lần nữa. Hoàng Dung thấy y sợ sệt bèn cậy giáp khinh người, hung hăng xông bừa vào. Hầu Thông Hải liên tiếp lùi ra, kêu lên:

- Không công bằng, không công bằng. Ngươi cứ cởi Nhuyễn vị giáp ra rồi sẽ đánh tiếp.

Hoàng Dung nói:

- Ðược, vậy ngươi cứ cắt ba cục bướu trên đầu đi rồi sẽ đánh tiếp, nếu không cũng không công bằng.

Hầu Thông Hải tức giận nói:

- Ba cục bướu trên đầu ta không đả thương được người.

Hoàng Dung nói:

- Nhưng ta nhìn thấy là phát khiếp, há chẳng phải là ngươi chiếm quá nhiều tiện nghi sao? Nào, một, hai, ba, ngươi cắt bướu, ta cởi giáp.

Hầu Thông Hải tức giận quát:

- Ta không cắt?

Hoàng Dung nói:

- Ngươi có cắt cũng vẫn còn chiếm tiện nghi mà.

Hầu Thông Hải tức giận nói:

- Ta không mắc lừa ngươi đâu, nói thế nào cũng không cắt!

Âu Dương Khắc thấy tình hình bất lợi, nghĩ thầm: “Cứ giết sáu đứa khốn khiếp đuổi theo làm khó mình này trước đi rồi sẽ tính. Mụ yêu phụ kia dù sao cũng không thể chạy khỏi đây, thong thả sẽ thu thập cũng không muộn.”

Y có ý muốn phô diễn võ công, hai chân điểm một cái, triển khai khinh công Thuần tức thiên lý gia truyền, đột nhiên đã tới cạnh Kha Trấn Ác, quát:

- Quân lắm chuyện, phải cho thằng giặc mù nhà ngươi biết sự lợi hại của bản công tử, tay phải vung ra tiến lên phát chưởng.

Kha Trấn Ác nhấc đuôi trượng lên, nào ngờ chợt nghe tiếng gió rít lên sau gáy bên phải đánh vào tay chưởng đánh trả của y. Kha Trấn Ác cúi đầu tránh khỏi, ra chiêu Kim cương hộ pháp vung trượng đánh mạnh tới thì Âu Dương Khắc đã sấn tới giao thủ với Nam Hy Nhân. Y thoắt đông thoắt tây, trong giây lát đã ra sát thủ đánh nhau với tất cả lục quái.

Lương Tử Ông ánh mắt từ đầu tới cuối không rời Quách Tĩnh, thấy Âu Dương Khắc vừa xuất thủ thì lục quái trong chớp mắt đã sắp thua, bèn vung hai tay chụp tới Quách Tĩnh. Quách Tĩnh vội vàng đỡ gạt nhưng làm sao là đối thủ của y được, mới qua vài chiêu ngực đã bị nắm chặt. Lương Tử Ông tay phải chụp vào bụng dưới y. Quách Tĩnh lúc nguy cấp thót bụng lại, soạt một tiếng, áo đã bị xé rách, mười mấy gói thuốc trong bọc bị y chụp hết. Lương Tử Ông nghe mùi biết ngay là thuốc, tiện tay bỏ luồn vào bọc, trảo thứ hai lại chụp ra.

Quách Tĩnh giật mạnh thoát khỏi ngũ trảo tay trái của Lương Tử Ông đang nắm ngực, chạy về phía Mai Siêu Phong, kêu lên:

- Này, cứu ta mau.

Mai Siêu Phong nghĩ thầm: “Trong nội công của Huyền môn vẫn còn rất nhiều điều mình chưa hiểu rõ, lập tức kêu lên:”

- Qua đây cõng ta lên, đừng sợ lão quái ấy.

Quách Tĩnh biết muốn cõng y thị thì dễ nhưng muốn thoát thân thì quả rất khó nên không dám tới gần, cứ chạy quanh người y thị.

Lương Tử Ông thấy Quách Tĩnh đã tiến gần phạm vi ngọn trường tiên của Mai Siêu Phong đánh tới vẫn đuổi riết không tha, nhưng cũng đề phòng ngọn trường tiên đánh tới. Mai Siêu Phong nghe rõ chỗ Quách Tĩnh đứng, ngọn ngân tiên vung ra cuốn hai chân y.

Hoàng Dung tuy đang giao đấu với Hầu Thông Hải nhưng sau khi chiếm được thượng phong thì một nửa tâm trí lo chiếu cố cho Quách Tĩnh, đầu tiên thấy y bị Lương Tử Ông chụp được, chỉ vì khoảng cách quá xa không sao cứu kịp, trong lòng vô cùng lo lắng, sau đó thấy y chạy tới gần, ngọn trường tiên của Mai Siêu Phong cuốn đất quét ra. Quách Tĩnh không sao né tránh, trong lúc nguy cấp bèn tung người nhảy xổ vào ngọn roi. Ngọn ngân tiên của Mai Siêu Phong gặp vật liền kéo về, thừa thế rút lại đã cuốn chặt ngang lưng Hoàng Dung nhấc bổng lên. Hoàng Dung thân hình trên không quát:

- Mai Nhược Hoa, ngươi dám đả thương ta à?

Mai Siêu Phong nghe thấy là thanh âm của Hoàng Dung, giật mình nghĩ thầm: “Trên roi của mình toàn là móc câu sắc nhọn, phen này đả thương con nha đầu kia, sư phụ càng không thể tha mình. Một là không làm, hai là làm thì không thôi, trước sau gì cũng là phản bội sư môn, cứ giết con nha đầu này rồi sẽ tính.”

Bèn rung ngọn trường tiên kéo Hoàng Dung về cạnh mình, thả nàng xuống đất, vốn cho rằng những móc câu sắc nhọn trên roi đã cắm ngập vào thịt nàng, nào ngờ chỉ mới xé rách áo ngoài chứ chưa hề làm nàng thương tổn chút nào. Hoàng Dung cười nói:

- Ngươi xé rách quần áo của ta, ta bắt ngươi phải đền!

Mai Siêu Phong nghe giọng nói của nàng không có vẻ gì là đã bị thương, không kìm được sửng sốt, kế hiểu ngay à, tấm Nhuyễn vị giáp của sư phụ tự nhiên là cho thị, trong lòng chợt hết lo lắng, nói:

- Ðây là ta không phải, nhất định sẽ đền tiểu sư muội một chiếc áo mới.

Hoàng Dung nhìn Quách Tĩnh vẫy tay. Quách Tĩnh bước tới cạnh nàng cùng đi ra cách Mai Siêu Phong hơn một trượng đứng lại. Lương Tử Ông sợ Mai Siêu Phong lợi hại, không dám tới gần.

Bên này Giang Nam lục quái đã đứng thành một vòng, lưng hướng vào trong mặt hướng ra ngoài, kiệt lực đón đỡ thế công của Sa Thông Thiên. Bành Liên Hổ.

Âu Dương Khắc. Hầu Thông Hải, đây là trận thế mà lục quái đã luyện thành ở Mông Cổ, lúc gặp cường địch thì kết thành trận thế ứng chiến, không cần đề phòng sau lưng. oai lực lập tức tăng lên gáp rưỡi. Nhưng ba người Sa. Bành. Âu Dương võ công quả thật rất cao cường, lục quái còn lâu mới là địch thủ, trong giây lát đã rơi vào tình thế vô cùng nguy ngập. Không bao lâu Hàn Bảo Câu đầu vai bị trúng đòn.

Y biết nếu lui ra khỏi vòng chiến, trận thế sẽ có sơ hở, tính mạng của sáu anh em và Quách Tĩnh sẽ khó bảo toàn, đành cắn răng nhịn đau, miễn cường chi trì. Bành Liên Hổ ra tay độc ác nhất, liên tiếp sấn vào Hàn Bảo Câu hạ sát thủ.

Quách Tĩnh thấy thế nguy, sãi chân xông tới, song chưởng ra chiêu Bài vân thôi nguyệt đánh mạnh vào hậu tâm Bành Liên Hổ. Bành Liên Hổ cười nhạt một tiếng, vung chưởng gạt ra, chỉ trong ba chiêu Quách Tĩnh đã rơi vào thế nguy.

Hoàng Dung thấy y không có cách nào thoát thân, trong lúc nguy nan chợt nghĩ tới câu: Kẻ thất phu không có tội vì tiếc viên ngọc mà có tội, bèn cao giọng gọi lớn:

- Mai Siêu Phong, ngươi trộm bộ Cửu âm chân kinh của cha ta, mau đưa ra để ta mangvề trả cho cha ta.

Mai Siêu Phong giật nảy mình nhưng không trả lời. Âu Dương Khắc. Sa Thông Thiên. Bành Liên Hổ. Lương Tử ông bốn người không hẹn mà cùng nhảy xổ về phía Mai Siêu Phong. Bốn người đều suy nghĩ như nhau Cửu âm chân kinh là bí kíp tối cao vô thượng trong võ học của thiên hạ, té ra quả nhiên đang trong tay Hắc Phong song sát. Lúc ấy bốn người cũng không nghĩ gì tới việc khác, chỉ mong muốn giết được Mai Siêu Phong, độc chiếm Cửu âm chân kinh.

Mai Siêu Phong vũ động ngọn ngân tiên, bốn tay hảo thủ nhất thời cũng không dám coi thường vòng roi. Hoàng Dung thấy chỉ một câu đã làm phân tán bốn tên cường địch, kéo tay Quách Tĩnh hạ giọng nói:

- Chúng ta chạy mau?

Đúng lúc ấy chợt thấy trong bụi cây rậm có một người hớt hải chạy tới kêu lên:

- Các vị sư phó, cha ta có việc quan trọng mời các vị lập tức tới giúp đỡ.

Người ấy đầu đội Thúc phát kim quan lệch qua một bên, giọng nói vô cùng hoảng hốt, chính là tiểu vương gia Hoàn Nhan Khang.

Bọn Bành Liên Hổ vừa nghe thấy, đều nghĩ thầm: “Vương gia đưa hậu lễ mời chúng ta, đã có việc gấp làm sao có thể không tới?”

Liền lập tức nhảy ra, nhưng vẫn tiếc rẻ Cửu âm chân kinh, ánh mắt vẫn đổ dồn vào Mai Siêu Phong.

Hoàn Nhan Khang hạ giọng nói:

- Mẹ ta... mẹ bị người gian bắt đi, gia gia mời các vị tới cứu, xin mọi người đi ngay.

Nguyên là Hoàn Nhan Hồng Liệt mang thân binh rời khỏi vương phủ truy tìm vương phi, đi hồi lâu không thấy tung tích, nghĩ tới bọn Bành Liên Hổ bản lĩnh cao cường, vội sai con về phủ triệu thỉnh.

Hoàn Nhan Khang trong lòng lo lắng, lại đang trong đêm, nên không nhìn thấy Mai Siêu Phong ngồi trên mặt đất.

Bọn Bành Liên Hổ đều nghĩ thầm: “Vương phi bị bắt thì làm sao được? Vậy bọn ta ở trong vương phủ để làm gì?”

Kế đó lại đều nghĩ:

- Té ra lục quái dùng kế điệu hổ ly sơn, cột chặt các cao thủ ở đây cho người khác vào bắt cóc vương phi.

Chuyện Cửu âm chân kinh gì đó đành phải để sau sẽ tính. Tất cả những người ở đây đều muốn đoạt chân kinh, bằng vào bản lĩnh của mình thì chắc chắn rất khó có thể đánh bại quần hào để độc chiếm một mình, thôi cứ để sau này nghĩ kế khác là hơn.

Lúc ấy lập tức đều rảo chân chạy mau, theo Hoàn Nhan Khang.

Lương Tử Ông đi sau cùng, làm sao quên được máu nóng trong người Quách Tĩnh? Chuyện cứu vương phi hay không thì y hoàn toàn không quan tâm, chỉ là người đơn thế bạc, đành căm tức bỏ đi.

Quách Tĩnh kêu lên:

- Này, trả thuốc lại cho ta?

Lương Tử Ông giận quá, vung tay lên một cái, một mũi Thấu cốt đinh bắn thẳng tới giữa mặt y, tiếng gió rít vù vù, kình lực rất lợi hại.

Chu Thông bước tới hai bước, xòe chiếc quạt ra, đập ngọn Thấu cốt đinh rơi xuống. Chu Thông tay trái chụp một cái, đưa lên mũi ngửi ngửi, nói:

- À, là Tý Ngọ Thấu cốt đinh kiến huyết phong hầu.

Lương Tử Ông nghe y gọi đích danh ám khí của mình, sau khi sửng sốt quay người lại hỏi:

- Cái gì?

Chu Thông phi người vọt lên, giữa lòng bàn tay có một ngọn Thấu cốt đinh, cười nói:

- Xin trả cho lão tiên sinh.

Lương Tử Ông thản nhiên dón lấy, y biết Chu Thông công phu vốn không bằng mình, cũng không sợ bị ám toán. Chu Thông thấy tay áo bên trái y dính đầy bùn đất, bèn vung tay áo phủi cho y. Lương Tử Ông tức giận nói:

- Ai cần ngươi lấy lòng?

Rồi quay người bước đi.

Quách Tĩnh cảm thấy khó nghĩ, nếu bỏ qua chuyện này thì một đêm nguy hiểm vất vả, kết quả là vẫn chưa lấy trộm được thuốc, nếu miễn cưỡng sấn tới cướp lại thì không phải là đối thủ của địch nhân, đang ngần ngừ thì Kha Trấn Ác nói:

- Mọi người về thôi, rồi tung người vọt qua tường.

Ngũ quái cũng theo y lên đường.

Hàn Tiểu Oanh chỉ Mai Siêu Phong nói:

- Ðại ca, tính sao?

Kha Trấn Ác nói:

- Chúng ta đã đáp ứng lời Mã đạo trưởng, cứ tha mạng cho y thị.

Hoàng Dung cười hì hì nhưng không tới ra mắt lục quái, một mình nhảy lên một đầu tường. Mai Siêu Phong kêu lên:

- Tiểu sư muội. Sư phụ đâu?

Hoàng Dung cười khanh khách nói:

- Lão nhân gia người vốn không biết ngươi ở đây, để ta đi tìm ông nói lại, tự nhiên là ông sẽ tới đây giết ngươi.

Cứ yên tâm đi, ta không lừa ngươi đâu.

Mai Siêu Phong giận quá, hai tay chống một cái, chợt đứng thẳng lên, bước chân loạng choạng, lắc la lắc lư xông về phía Hoàng Dung. Nguyên là y thị cưỡng luyện nội công, một hơi chân khí đi tới đan điền không trở lên được nữa, nửa người dưới tê liệt. Y thị càng cố đẩy chân khí đi, nào ngờ càng đi càng bế tắc, lúc ấy hơi giận xông lên, quên rằng mình không thể động đậy được, lại sải chân xông mau về phía Hoàng Dung, chợt đạt tới cảnh giới vô ngã, một luồng hơi nóng bốc lên tâm khẩu, hai chân lại trở thành của mình.

Hoàng Dung thấy y thị sãi chân đuổi theo cả kinh, nhảy luôn xuống chân tường, như một làn khói lướt đi mất hút. Mai Siêu Phong đột nhiên nhớ ra:

- Ồ, sao mình lại đi được?

Ý niệm vừa dấy lên, hai chân chợt tê rần, ngã luôn xuống đất ngất đi.

Lúc ấy lục quái mà muốn lấy tính mạng của y thị cũng như lấy đồ vật trong túi, nhưng vì từng hứa với Mã Ngọc, bèn dắt Quách Tĩnh ra khỏi vương phủ. Hàn Tiểu Oanh hấp tấp nhất, mở miệng hỏi trước Tĩnh nhi, sao con ở đây?

Quách Tĩnh đem việc Vương Xử Nhất cứu mạng, đi phó yến trúng độc. ăn trộm thuốc thất thủ, gặp Mai Siêu Phong dưới hang đất kể qua một lượt, còn những tình tiết về vợ chồng Dương Thiết Tâm thì nhất thời chưa kịp kể rõ. Chu Thông nói:

- Chúng ta mau đi thăm Vương đạo trưởng.

***

Dương Thiết Tâm và vợ gặp lại nhau, vừa vui mừng vừa đau xót, cõng vợ vượt tường ra khỏi vương phủ.

Nghĩa nữ của y là Mục Niệm Từ đang nóng lòng đợi dưới chân tường, chợt thấy cha cõng một người đàn bà nằm vắt ngang trên vai, vô cùng ngạc nhiên hỏi:

- Cha, bà ta là ai?

Dương Thiết Tâm nói:

- Là mẹ con, chạy mau lên.

Mục Niệm Từ lại càng ngạc nhiên, hỏi:

- Mẹ con à?

Dương Thiết Tâm nói:

- Nói nhỏ thôi, về nhà sẽ nói.

Rồi cõng Bao Tích Nhược chạy mau.

Chạy được một đoạn. Bao Tích Nhược dần dần tỉnh lại, lúc ấy trời đã gần sáng, trong ánh sáng mờ mờ thấy người cõng mình chính là người chồng mà mình ngày đêm thương nhớ, quả thật không biết là thật hay hư, còn ngờ là đang nằm mơ, đưa tay sờ lên mặt y, run lên nói:

- Ðại ca. Em chết rồi à?

Dương Thiết Tâm mừng quá rơi nước mắt, dịu giọng nói:

- Chúng ta vẫn còn...

Câu nói chưa dứt, phía sau tiếng reo hò ầm ầm, đèn đuốc sáng trưng, một đội người ngựa đột nhiên rầm rập lao tới, đám đi đầu đều giơ đao vung thương quát lớn:

- Tên phản tặc bắt cóc vương phi đừng chạy!

Dương Thiết Tâm nhìn quanh không thấy có chỗ nào ẩn núp được, nghĩ thầm: “Trời thương cho vợ chồng ta hôm nay được gặp mặt một lần, bây giờ có chết cũng thỏa ý rồi.”

Bèn kêu lên:

- Hài nhi, ngươi tới đây cõng mẹ.

Bao Tích Nhược chợt nhớ lại tình hình ở thôn Ngưu Gia phủ Lâm An mười tám năm trước, chồng cõng mình tất tả chạy trốn, trong đêm tối truy binh đuổi theo quát tháo chém giết, sau đó là mười tám năm chia lìa, thương tâm, nhục nhã. Nàng đột nhiên cảm thấy câu chuyện đêm ấy đang diễn lại, bèn ôm chặt cổ chồng, giữ rịt không buông.

Dương Thiết Tâm nhìn thấy truy binh đã tới gần, nghĩ nếu bị bắt chịu nhục chẳng bằng ra sức đánh nhau mà chết, lúc ấy liền gỡ tay vợ ra, đưa nàng vào lòng Mục Niệm Từ, quay người xông về phía đám truy binh vung quyền đánh ngã một tên quân sĩ, cướp được một ngọn hoa thương. Y vừa cầm thương vào tay lập tức như rồng thêm cánh, viên đội trưởng thân binh Thang Tổ Đức bị đâm trúng đùi ngã ngựa, đám thân binh đồng thanh kêu gào, bỏ chạy tán loạn. Dương Thiết Tâm thấy trong đám truy binh hoàn toàn không có cao thủ, cũng hơi yên tâm, chỉ là chưa cướp được ngựa, cảm thấy rất tiếc.

Ba người quay đầu chạy tiếp. Lúc ấy trời đã sáng rõ. Bao Tích Nhược thấy trên người chồng có vết máu tươi lốm đốm bèn hỏi:

- Chàng bị thương rồi à?

Dương Thiết Tâm nhìn nàng một cái, cảm thấy mu bàn tay đau rần, té ra mới rồi y dùng sức mạnh quá, vết thương chỗ mười ngón tay Hoàn Nhan Khang chụp lên lại vỡ ra, máu chảy không ngừng, nhưng vừa rồi chỉ lo cắm đầu chạy nên cũng không thấy đau, lúc ấy mới thấy hai tay tê chồn, không nhấc lên nổi. Bao Tích Nhược đang định bó vết thương cho y, chợt phía sau tiếng hò reo ầm ầm, trong đám bụi bốc mịt mù có vô số binh mã đuổi tới.

Dương Thiết Tâm cười gượng nói:

- Không cần bó đâu!

Rồi quay lại nói với Mục Niệm Từ:

- Hài nhi, một mình con chạy đi! Ta và mẹ con sẽ ở lại đây...

Mục Niệm Từ rất trầm tĩnh, cũng không khóc lóc, ngẩng đầu nói:

- Chúng ta ba người cùng chết một chỗ.

Bao Tích Nhược ngạc nhiên nói:

- Cô ta... sao cô ta lại là con chúng ta?

Dương Thiết Tâm đang định trả lời, chỉ thấy tiếng truy binh càng gần, ngẩng đầu lên chợt thấy phía đối diện có hai đạo sĩ đi tới. Một người râu tóc bạc trắng, thần sắc hiền từ, người kia râu dài đen nhánh, thần thái hiên ngang, lưng đeo một thanh trường kiếm. Dương Thiết Tâm sau khi ngạc nhiên lập tức cả mừng kêu lên:

- Khưu đạo trưởng, hôm nay lại được gặp lão nhân gia người!

Hai đạo sĩ ấy một là Đan Dương tử Mã Ngọc, một là Trường Xuân tử Khưu Xử Cơ. Hai người bọn họ hẹn Ngọc Dương tử Vương Xử Nhất gặp nhau ở Trung đô để bàn việc tỷ võ với Giang Nam thất quái. Sư huynh đệ họ đang vội vàng đi, không ngờ lại gặp vợ chồng Dương Thiết Tâm ở đây. Khưu Xử Cơ nội công thâm hậu nên giữ được diện mạo không già, rõ ràng cách nhau mười tám năm mà vẻ mặt không khác gì ngày xưa, chỉ là hai bên tóc mai đã lốm đốm bạc. Y chợt nghe có người gọi mình, đưa mắt nhìn ra nhưng thấy không quen.

Dương Thiết Tâm kêu lên:

- Mười tám năm trước đã cùng uống rượu giết giặc ở thôn Ngưu Gia phủ Lâm An. Khưu đạo trưởng còn nhớ không?

Khưu Xử Cơ nói:

- Tôn giá là...?

Dương Thiết Tâm nói:

- Tại hạ là Dương Thiết Tâm. Khưu đạo trưởng từ khi chia tay đến nay vẫn khỏe chứ?

Nói xong lạy sụp xuống đất. Khưu Xử Cơ vội vàng đáp lễ, trong lòng vô cùng nghi ngờ, nguyên là Dương Thiết Tâm gặp biến cố lớn, trôi nổi giang hồ, gió tuyết phôi pha, diện mạo đã khác hẳn ngày xưa.

Dương Thiết Tâm thấy y ngờ vực mà truy binh đã tới gần, không kịp giải thích rõ, cầm ngọn hoa thương lên, một chiêu Phượng điểm đầu đánh ra, tua đỏ rung lên, mũi thương lóe sáng đâm tới trước ngực Khưu Xử Cơ quát:

- Khưu đạo trưởng, ngươi quên ta nhưng không thể quên thương pháp Dương gia.

Mũi thương còn cách ngực y một thước thì ngừng lại không đâm tới nữa. Khưu Xử Cơ thấy y đánh ra chiêu ấy đúng là thương pháp Dương gia chính tông, lập tức nhớ lại việc tỷ thí trên tuyết năm xưa, nhớ ra cố nhân, bất giác vừa đau xót vừa vui mừng, cao giọng kêu lên:

- Trời ơi. Dương lão đệ, ngươi còn sống sao? Thật là tạ ơn trời đất!

Dương Thiết Tâm rút thương sắt lại kêu lên:

- Xin đạo trưởng cứu ta!

Khưu Xử Cơ nhìn về phía đám người ngựa đuổi tới cười nói:

- Sư huynh, tiểu đệ hôm nay lại phải khai sát giới rồi, anh đừng tức giận.

Mã Ngọc nói:

- Giết ít người thôi, dọa cho họ chạy là được.

Khưu Xử Cơ buông tiếng cười lớn, sãi chân sấn tới trước, hai tay vung ra lôi hai tên mã quân xuống ngựa ném thẳng vào hai tên mã quân đi sau. Bốn người đập vào nhau ngã thành một đống. Khưu Xử Cơ ra tay như điện, cứ thế lại quờ bắt tám người ném ngã thêm tám người, không đòn nào trượt.

Đám quân sĩ còn lại cả sợ, nhao nhao giật cương quay đầu ngựa bỏ chạy.

Đột nhiên phía sau đám mã quân có một người lách lên, thân thể cao lớn, đầu trọc bóng loáng, quát lớn:

- Bọn chuột ở đâu tới?

Thân hình chớp lên đã tới trước mặt Khưu Xử Cơ, vung quyền đánh luôn. Khưu Xử Cơ thấy thân pháp của y mau lẹ, vung chưởng đón đỡ chát một tiếng, hai người đều lui lại ba bước. Khưu Xử Cơ thầm hoảng sợ:

- Người này là ai mà võ công cao cường như thế?

Nào ngờ y trong lòng hoảng sợ, nhưng Quỷ môn Long vương tay trái đau âm ỉ còn hoảng sợ hơn, trong tiếng quát vang, vung quyền xông vào. Khưu Xử Cơ không dám coi thường, song chưởng phiên phi, ngưng thần đón đỡ. Đánh hơn mười hiệp.

Sa Thông Thiên cái đầu trọc bị ngũ chỉ của Khưu Xử Cơ quét trúng, để lại năm vết đỏ. Tuy y không nhìn thấy năm vết đỏ nhưng cảm thấy trên đầu ran rát, biết tay không không chống nổi đạo sĩ này, lập tức rút chiếc mái chèo sắt trong lưng ra, binh khí nặng kình lực mạnh, một chiêu Tô Tần bội kiếm đập mạnh vào vai Khưu Xử Cơ. Khưu Xử Cơ thi triển công phu Không thủ nhập bạch nhận, toan cướp binh khí của y. Nhưng Sa Thông Thiên đã có công phu mấy mươi năm trên chiếc mái chèo sắt trên bộ đánh cọp dữ, dưới nước đánh sấu dài, không phải tầm thường, nhất thời cũng không cướp được của y.

Khưu Xử Cơ ngấm ngầm khen ngợi, đang định quát hỏi tên họ, chợt nghe bên trái có người cao giọng quát:

- Đạo trưởng có phải là một vị trong phái Toàn Chân không?

Âm thanh như xé đá, oai thế rất mạnh. Khưu Xử Cơ nhảy ra bên phải, thấy bên trái có bốn người đứng, nguyên là bọn Bành Liên Hổ. Lương Tử Ông. Âu Dương Khắc. Hầu Thông Hải đã nhất tề đuổi tới Khưu Xử Cơ chắp tay nói:

- Bần đạo họ Khưu, xin thỉnh giáo tên họ các vị.

Khưu Xử Cơ oai danh vang dội Nam Bắc, bọn Sa Thông Thiên đưa mắt nhìn nhau, đều nghĩ thầm: Chẳng lạ gì lão đạo sĩ này lại có tiếng tăm như thế, quả nhiên rất cao cường.

Bành Liên Hổ nghĩ thầm: "Bọn mình đã đánh Vương Xử Nhất bị thương, kết oán với phái Toàn Chân rồi. Hôm nay cứ hiệp lực trừ khử Khưu Xử Cơ, đúng là cơ hội rất tốt để dương danh thiên hạ!", bèn đề khí quát lớn:

- Mọi người xông cả vào...

Tiếng cuối cùng chưa dứt đã rút đôi Phán quan bút trong lưng ra, tung người vọt tới tấn công Khưu Xử Cơ. Y biết đối phương cao cường, xuất thủ là dùng binh khí ra luôn sát thủ, trên đánh vào huyệt Vân môn, dưới điểm vào huyệt Thái hách, hai chiêu này dùng hết mười thành công lực, không có chút nào là hạ thủ lưu tình.

Khưu Xử Cơ nghĩ thầm: "Gã lùn này ngang tàng thật! Nhưng thân thủ quả không phải tầm thường."

Soạt một tiếng, trường kiếm đã cầm trên tay, mũi kiếm đâm thắng vào mu bàn tay phải Bành Liên Hổ, sống kiếm đập vào hông Sa Thông Thiên, trường kiếm rút lại, chuôi kiếm đánh vào huyệt Chương môn trên sườn Hầu Thông Hải, một chiêu liên tiếp tấn công cả ba người, kiếm pháp vô cùng tinh diệu.

Sa Bành hai người vung binh khí đón đỡ. Hầu Thông Hải suýt nửa bị điểm trúng huyệt đạo, may là kịp thời co người lui lại nhưng mông đã bị trúng một cước rất nặng, ngã sấp mặt xuống, nói ra cũng vừa khéo, ba cái bướu thịt lại đập luôn xuống đất. Lương Tử Ông ngấm ngầm hoảng sợ, nép người sấn lên giáp công.

Âu Dương Khắc thấy Khưu Xử Cơ bị Sa Thông Thiên và Bành Liên Hổ kìm chân. Lương Tử Ông lại từ một bên xông vào giáp công, cơ hội thế này không nắm lấy thì còn chờ tới bao giờ? Tay trái vung hờ, chiếc quạt sắt bên tay phải xoẹt xoẹt xoẹt ba nhát liên tiếp điểm vào ba huyệt Đào đạo. Hồn môn. Trung khu trên lưng Khưu Xử Cơ, nhìn thấy y đã rất khó tránh khỏi, đột nhiên bên cạnh bóng người chớp lên, một bàn tay vươn ra nắm cứng cái quạt.

Mã Ngọc nãy giờ đứng yên bên cạnh xem, chợt thấy cùng lúc có bấy nhiêu cao thủ vây đánh sư đệ, vô cùng ngạc nhiên, thấy Âu Dương Khắc ngọn quạt sắt như gió đánh mau vào sư đệ, lúc ấy lập tức phi thân vọt tới đoạt chiếc quạt sắt của y. Ba ngón tay y vừa đè lên chiếc quạt sắt. Âu Dương Khắc đã cảm thấy có một luồng nội lực hùng hậu đè lên cán quạt, trong lòng kinh ngạc, lập tức nhảy lùi về phía sau. Mã Ngọc cũng không đuổi theo, nói:

- Các vị là ai? Mọi người vốn không quen nhau, có gì hiểu lầm thì cứ nói ra, cần gì phải động võ?

Y ngữ âm nhu hòa, nhưng trung khí sung mãn, từng chữ từng chữ rõ ràng vang rền đập vào tai người ta.

Bọn Sa Thông Thiên đấu đến lúc hăng, nghe mấy câu ấy bất giác đều giật nảy mình, nhất tề dừng tay nhảy lùi ra, nhìn nhìn Mã Ngọc.

Âu Dương Khắc hỏi:

- Tôn tính của đạo trường là gì?

Mã Ngọc đáp:

- Bần đạo họ Mã.

Bành Liên Hổ nói:

- A, té ra là Đan Dương chân nhân Mã đạo trưởng, thất kính, thất kính.

Mã Ngọc nói:

- Bần đạo đạo hạnh kém cỏi, hai chữ chân nhân thật không dám nhận.

Bành Liên Hổ ngoài miệng thì đối đáp với y, nhưng trong lòng thầm tính toán:

- Bọn mình đã kết oán với phái Toàn Chân, sau này khó có thể xong chuyện được. Hai người này là chủ não phái Toàn Chân, hôm nay thừa lúc họ ít người, năm người bọn mình hợp lực liệu lý họ, chuyện sắp tới cũng dễ tính. Chỉ không biết quanh đây có cao thủ của phái Toàn Chân không?

Bèn đưa mắt nhìn quanh thì chỉ thấy ba người gia đình Dương Thiết Tâm, hoàn toàn không có đạo sĩ bèn nói:

- Toàn Chân thất tử nổi tiếng hiện nay, tại hạ rất ngưỡng mộ, còn năm vị nữa ở đâu, xin mời cả ra gặp mặt nên chăng?

Mã Ngọc nói:

- Sư huynh đệ bần đạo không chịu thanh tu, can thiệp vào việc đời, được chút hư danh, thật để các vị anh hùng cười cho. Sư huynh đệ bọn ta có bảy người chia nhau ngụ ở đạo quán các nơi. ít khi gặp gỡ lần này ta và Khưu sư đệ tới Trung đô tìm Vương sư đệ, không ngờ lại gặp các vị trước, cũng kể như là có duyên. Võ thuật trong thiên hạ khác đường mà về cùng một chỗ, sen đỏ ngó trắng vốn cũng một nhà, mọi người kết giao làm bạn bè nên chăng?

Y tính tình trung hậu, hoàn toàn không nghĩ rằng Bành Liên Hổ đang thăm dò hư thực của y.

Bành Liên Hổ nghe nói đối phương không có trợ thủ nào khác, lại chưa gặp Vương Xử Nhất, thấy Mã Ngọc hoàn toàn không có ý đề phòng mình, không những có thể cậy nhiều thủ thắng mà còn có thể thừa cơ đánh lén, cười hềnh hệch nói:

- Hai vị đạo trưởng không chê, đúng là không còn gì hay bằng. Huynh đệ họ Tam, tên Hắc Miêu.

Mã Ngọc và Khưu Xử Cơ đều ngạc nhiên nghĩ thầm: “Người này võ công cao cường. Ắt là nhân vật thành danh trên giang hồ. Cái tên Tam Hắc Miêu rất kỳ lạ, trước nay chưa từng nghe qua.”

Bành Liên Hổ giắt đôi Phán quan bút vào lưng, bước tới trước mặt Mã Ngọc, cười hề hề nói:

- Mã đạo trưởng, hạnh hội, hạnh hội, rồi chìa tay phải ra, lòng bàn tay hướng xuống dưới muốn nắm tay y.

Mã Ngọc chỉ cho rằng y có thiện ý, cũng đưa tay ra. Hai người vừa nắm tay nhau. Mã Ngọc đột nhiên thấy tay bị bóp chặt, nghĩ thầm: “Được lắm, muốn thử công lực của ta à?”

Bèn cười khẽ một tiếng, vận nội kình lên, cũng dùng lực bóp bàn tay của Bành Liên Hổ, đột nhiên năm ngón tay đau buốt như bị mấy chiếc châm đâm vào giật nảy mình vội buông tay ra. Bành Liên Hổ hô hô cười lớn, đã nhảy lùi về phía sau hơn một trượng. Mã Ngọc giơ tay lên nhìn, chỉ thấy trên năm ngón tay đều bị đâm thủng một lỗ nhỏ ngập sâu vào thịt, năm đường chỉ đen đang lan lên trên.

Nguyên là lúc Bành Liên Hổ giắt cặp Phán quan bút vào lưng, đã ngầm tròng vào tay phải món binh khí độc môn là Độc châm hoàn. Cái châm hoàn này là sắt tốt chế thành, nhỏ như sợi tơ, trên có năm ngọn châm nhỏ tẩm chất kịch độc, chỉ cần bị thương chảy máu là trong vòng năm giờ nhất định phải chết. Cái Độc châm hoàn này mang trên tay vốn để tăng cường thêm oai lực trên tay chưởng lúc động thủ, khiến người ta bị trúng chưởng rồi không thể sống quá nửa ngày. Y lại cố ý nói tên là Tam Hắc Miêu, nhân lúc Mã Ngọc ngẫm nghĩ bước tới nắm tay để y không lưu ý trò hoa dạng trên tay mình. Người trong võ lâm lần đầu gặp nhau nếu không phục nhau nhưng ngại vì thể diện không tiện công nhiên động thủ, thì đưa tay ra nắm tay nhau như là kết giao thân cận nhưng thật ra là động thủ so tài võ công chênh lệch nhau càng nhiều, bị bóp tới mức xương tay gãy nát, bàn tay sưng vù hoặc đau buốt không chịu được, lớn tiếng xin tha, cũng là chuyện thường. Mã Ngọc chỉ cho rằng y bày tỏ sự thân thiện, ngấm ngầm so sánh nội lực theo thói quen của giang hồ, không ngờ y lại có độc chiêu khác hai người cùng lúc sử lực, trong nhớp mắt bị năm ngọn độc châm đâm vào ngón tay, quả thật đâm ngập cả kim, sâu vào tận xương, đến khi y giật mình phát giác ra, vung tay trái lên thì Bành Liên Hổ đã lui lại.

Khưu Xử Cơ thấy sư huynh bắt tay với người ta, đột nhiên biến sắc động thủ, vội hỏi:

- Cái gì thế?

Mã Ngọc mắng:

- Quân gian tặc giỏi lắm, dám dùng độc châm đả thương ta.

Rồi nhảy xổ tới truy kích Bành Liên Hổ. Khưu Xử Cơ vốn biết công phu hàm dưỡng của đại sư huynh rất cao, hơn mười năm nay chưa thấy y động thủ với ai, lúc ấy xuất thủ lại dùng Tam hoa tụ đỉnh chưởng pháp lợi hại nhất của phái Toàn Chân, biết y đã động chân hỏa. Ắt có lý do trọng đại, lập tức huy động trường kiếm vòng trái lách phải sấn tới trước mặt Bành Liên Hổ, soạt soạt soạt đánh luôn ba kiếm.

Lúc ấy Bành Liên Hổ đã rút song bút ra cầm trên tay, gạt được hai kiếm, đâm lại một bút, nhưng không ngờ chiêu số chưởng pháp trên tay trái của Khưu Xử Cơ cũng lợi hại không kém gì kiếm pháp, lật tay vung ra, nhân lúc ngọn Phán quan bút rút về nhưng chưa rút hết đã chụp cứng đầu bút, kéo mạnh ra ngoài, quát lớn:

- Buông tay!

Chiêu này nhả kình hàm tinh súc nhuệ không phải tầm thường, không ngờ đối phương cũng rất cao cường, binh khí trên tay vẫn chưa rơi ra. Khưu Xử Cơ trường kiếm đâm thẳng tới. Bành Liên Hổ đành buông bút tránh kiếm. Khưu Xử Cơ tay phải cầm kiếm, tay trái vung chưởng, liên tiếp sấn vào.

Bành Liên Hổ mất một ngọn Phán quan bút, tay phải lại tê rần không sao chịu được, nhất thời mất hết nhuệ khí, lùi lại liên tiếp.

Lúc ấy Sa Thông Thiên và Lương Tử Ông đã chặn Mã Ngọc lại. Âu Dương Khắc và Hầu Thông Hải từ hai bên xông vào đánh giúp Bành Liên Hổ. Khưu Xử Cơ thấy kình địch trước mắt, tinh thần càng hăng hái, chưởng ảnh bay bay, kiếm quang chớp chớp, càng đánh càng nhanh. Y lấy một chọi ba vẫn chưa rơi vào thế hạ phong, bên này Mã Ngọc lại không chi trì nổi. Y chưởng phải sưng vù, tê ngứa rất khó chịu, chất độc dần dần ngấm lên. Tuy y biết trên châm có độc nhưng không ngờ độc tính lợi hại như thế, biết càng vận kình, khí huyết lưu hành càng nhanh thì chất độc công tâm càng mau, lập tức ngồi xếp bằng xuống đất, tay phải vung kiếm hộ thân, dùng nội lực khống chế không cho chất độc lan lên.

Binh khí mà Lương Tử Ông dùng là một cái cuốc đào nhân sâm, bổ ngang cuốc đọc, lúc quét lúc đánh, chiêu số ảo diệu đa đoan, mái chèo sắt của Sa Thông Thiên lại càng trầm trọng lợi hại. Sau mấy mươi chiêu. Mã Ngọc dần dần thở gấp, vòng tròn bảo vệ quanh người càng thu nhỏ, trong chống chất độc, ngoài chống hai kẻ địch, tuy công lực thâm hậu nhưng nội ngoại giao công, càng kéo dài thời gian càng thấy mệt mỏi.

Khưu Xử Cơ thấy sư huynh ngồi trên mặt đất, trên đầu có một làn nhiệt khí nghi ngút bốc lên như nồi hấp, trong lòng cả kinh, muốn sát thương địch nhân rồi qua cứu viện, nhưng bị ba cường địch vây chặt, làm sao rảnh tay cứu người? Hầu Thông Hải cố nhiên yếu nhất, nhưng Âu Dương Khắc thì giỏi cả nội công ngoại công, ra chiêu âm độc quái dị, võ công còn cao hơn cả Bành Liên Hổ, thấy gia số võ học của y rõ ràng là một lộ công phu của Tây độc mà trước nay phái Toàn Chân úy kỵ nhất, lại càng hoảng sợ. Y trong lòng liên tiếp xoay chuyển ý nghĩ:

- Người này là ai, chẳng lẽ là môn hạ của Tây độc? Tây độc tới Trung nguyên rồi sao? Không biết hiện y có ở tại Trung đô không?

Lúc ấy y bị phân tâm, lập tức rơi vào cảnh nguy hiểm.

Dương Thiết Tâm biết võ công của mình kém xa mấy người này, nhưng thấy Mã Khưu hai người nguy cấp lập tức nhấc ngọn hoa thương lên đâm vào hậu tâm Âu Dương Khắc. Khưu Xử Cơ kêu lên:

- Dương huynh tránh ra, đừng thí mạng vô ích!

Câu nói chưa dứt. Âu Dương Khắc đã phi chân trái đá gãy ngọn hoa thương, chân phải đá Dương Thiết Tâm ngã lăn xuống đất.

Đúng lúc ấy chợt nghe tiếng vó ngựa vang lên, mấy kỵ mã phi ngựa tới, hai người đi đầu chính là cha con Hoàn Nhan Hồng Liệt và Hoàn Nhan Khang.

Hoàn Nhan Hồng Liệt từ xa thấy vợ ngồi dưới đất trong lòng cả mừng, sấn mau lên trước, đột nhiên tiếng gió vang lên, một lưỡi đao chém vào giữa mặt y.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nghiêng người tránh ra, thấy người sử đao chính là cô gái áo đỏ. Đám thân binh thủ hạ của y nhao nhao xông lên, vây đánh Mục Niệm Từ.

Bên này Hoàn Nhan Khang nhìn thấy sư phụ, ngấm ngầm run sợ, cao giọng kêu lên:

- Toàn là người nhà, các vị đừng động thủ?

Kêu luôn mấy tiếng, bọn Bành Liên Hổ mới nhảy ra. Đám thân binh và Mục Niệm Từ cũng dừng tay. Hoàn Nhan Khang bước lên hành lễ với Khưu Xử Cơ, nói:

- Sư phụ, đệ tử xin giới thiệu với lão nhân gia người, mấy vị này đều là tiền bối võ lâm mà gia phụ đưa lễ vật mời tới.

Khưu Xử Cơ gật gật đầu, bước qua nhìn sư huynh trước, chỉ thấy bàn tay phải của y bầm đen, vội kéo tay áo y lên thì thấy vệt đen đã lan lên tới giữa cánh tay, bất giác cả kinh sao chất độc phát tác mau lẹ như thế, bèn quay qua Bành Liên Hổ nói:

- Ðưa thuốc giải ra đây!

Bành Liên Hổ trong lòng ngần ngừ Người này chắc chắn phải chết rồi, nhưng đắc tội với tiểu vương gia cũng không được. Vậy có nên cứu y hay không?

Mã Ngọc thì lúc địch nhân vừa dừng tay đã tập trung nội lực vào việc chống độc, chất độc bị ngăn lại không lan lên nữa, vệt đen cũng dần dần bị dồn xuống.

Hoàn Nhan Khang chạy tới cạnh mẹ, nói:

- Mẹ, lại gặp được mẹ ở đây?

Bao Tích Nhược hoảng sợ nói:

- Muốn ta trở về vương phủ thì muôn lần không được đâu?

Hoàn Nhan Hồng Liệt và Hoàn Nhan Khang hoảng sợ đồng thanh hỏi:

- Tại sao thế?

Bao Tích Nhược chỉ Dương Thiết Tâm nói:

- Chồng ta chưa chết, cho dù chân trời góc biển ta cũng đi theo y.

Hoàn Nhan Hồng Liệt vô cùng hoảng sợ, chúm môi ra hiệu cho Lương Tử Ông. Lương Tử Ông hiểu ý, giơ tay phải lên, ba mũi Tý Ngọ Thấu cốt đinh bắn tới chỗ yếu hại trên người Dương Thiết Tâm.

Khưu Xử Cơ nhìn thấy đinh phóng ra như bay, không kịp sấn lên cứu nguy mà Dương Thiết Tâm ắt không sao tránh được, trong người lại không có ám khí lúc nguy cấp thuận tay chụp lấy một tên thân binh trong Triệu vương phủ ném vào giữa Lương Tử Ông và Dương Thiết Tâm. Chỉ nghe một tiếng gào thê thảm vang lên, ba mũi đinh đã đánh cả vào người tên thân binh. Lương Tử Ông tự đắc Thấu cốt đinh là tuyệt học bình sinh của mình, ba mũi cùng phóng ra quyết không lẽ nào lại không trúng, nào ngờ lại bị Khưu Xử Cơ dùng thủ pháp cổ quái hóa giải, lập tức tức giận gầm lên một tiếng nhảy xổ vào Khưu Xử Cơ.

Bành Liên Hổ thấy biến cố lại xảy ra, đã quyết ý không cấp thuốc giải, biết vương gia lo lắng nhất là cướp lại vương phi, chợt sấn lên vung tay ra nắm lấy cánh tay Bao Tích Nhược.

Khưu Xử Cơ kiếm phong rít lên vù vù đâm ra hai nhát, một vào Lương Tử Ông, một vào Bành Liên Hổ, hai người thấy kiếm thế lợi hại đành lui lại. Khưu Xử Cơ nhìn Hoàn Nhan Khang nói:

- Tiểu nhi vô tri, ngươi nhận giặc làm cha, hồ đồ suốt mười tám năm. Hôm nay cha ngươi tới rồi, còn chưa nhận à?

Hoàn Nhan Khang nghe lời mẹ vốn đã tin tám chín phần, lúc ấy nghe sư phụ quát một câu lại càng tin thêm, bất giác nhìn qua Dương Thiết Tâm, chỉ thấy y áo quần rách rưới, mặt mũi phong trần, lại quay nhìn cha mình thì thấy áo gấm đai ngọc, phong độ tuấn nhã, hai người khác nhau một trời một vực. Hoàn Nhan Khang nghĩ thầm: “Chẳng lẽ mình phải bỏ vinh hoa phú quý theo hán tử nghèo khổ này trôi nổi giang hồ sao? Không, muôn ngàn lần không thể được.”

Y chủ ý đã định, bèn cao giọng gọi:

- Sư phụ, đừng nghe người ta nói bậy, xin người mau cứu mẹ con về?

Khưu Xử Cơ tức giận nói:

- Ngươi vẫn mê man không chịu tỉnh ngộ, đúng là không bằng con vật.

Bọn Bành Liên Hổ thấy thầy trò họ trở mặt với nhau, càng tấn công ráo riết.

Hoàn Nhan Khang thấy Khưu Xử Cơ tình nguy thế cấp vẫn không lên tiếng ngăn trở. Khưu Xử Cơ cả giận, mắng:

- Thằng tiểu súc sinh, đúng là lòng dạ cầm thú.

Hoàn Nhan Khang rất sợ sư phụ, lén liếc bọn Bành Liên Hổ ra hiệu bảo giết y đi để tránh hậu họa về sau. Lại đánh thêm một lúc. Khưu Xử Cơ tay phải bị trúng một cuốc của Lương Tử Ông, tuy không bị thương nặng nhưng cũng đã máu nhuộm đạo bào, trong chớp mắt ấy chợt thấy Hoàn Nhan Khang lộ vẻ vui mừng, lại càng tức giận be be quát ầm lên.

Mã Ngọc lấy trong bọc ra một ngọn pháo hiệu đánh lửa châm vào rồi thẳng tay ném lên trời, một làn khói lam phóng thẳng lên không. Bành Liên Hổ đoán đây là tín hiệu thông báo với đồng môn của phái Toàn Chân bèn kêu lên:

- Lão đạo muốn gọi người giúp đỡ.

Lại qua mấy hiệp, phía tây bắc không xa cũng có một làn khói lam vọt thẳng lên. Khưu Xử Cơ cả mừng kêu lên:

- Vương sư đệ cũng ở gần đây.

Rồi đổi kiếm qua tay trái, đâm trên chém dưới đánh luôn bảy tám chiêu sát thủ ép địch nhân lùi lại mấy bước. Mã Ngọc chỉ làn khói lam phía tây bắc nói:

- Chạy về phía đó!

Cha con Dương Thiết Tâm. Mục Niệm Từ tuốt binh khí ra bảo vệ Bao Tích Nhược chạy mau phía trước. Mã Ngọc ở phía sau. Khưu Xử Cơ một mình vung trường kiếm đi đoạn hậu, vừa đánh vừa chạy. Sa Thông Thiên liên tiếp sử dụng thân pháp Di hình hoán vị, muốn vọt qua người y để bắt Bao Tích Nhược lại nhưng Khưu Xử Cơ kiếm thế như gió thủy chung vẫn không cho y vượt qua.

Chạy không bao lâu, cả bọn đã tới trước khách sạn nhỏ chỗ Vương Xử Nhất trọ. Khưu Xử Cơ thầm ngạc nhiên Sao Vương sư đệ còn chưa ra tiếp ứng Đang nghĩ qua chuyện khác, chỉ thấy Vương Xử Nhất chống một chiếc trượng gỗ run run bước tới. Ba sư huynh đệ nhìn nhau một cái, đều giật nảy mình, không ngờ ba người võ công cao cường nổi tiếng nhất trong phái Toàn Chân đều bị trọng thương. Khưu Xử Cơ kêu lên:

- Chạy vào trong khách điếm.

Hoàn Nhan Hồng Liệt quát:

- Đưa vương phi ra đây sẽ tha cho các ngươi khỏi chết.

Khưu Xử Cơ chửi:

- Ai cần gã cẩu tặc nước Kim nhà ngươi tha mạng.

Rồi lớn tiếng mắng chửi, vung kiếm ra sức chống trả. Bọn Bành Liên Hổ thấy y thế cùng cực kiệt vẫn cố sức chống trả, kiếm thế như cầu vồ ng, chiêu số kỳ ảo, cũng bất giác ngấm ngầm bội phục.

Dương Thiết Tâm nghĩ thầm: “Việc đã tới nước này rốt lại cũng khó thoát khỏi độc thủ, vợ chồng mình đừng làm liên lụy tới tính mạng của Khưu đạo trưởng.”

Bèn kéo tay Bao Tích Nhược đột nhiên sấn ra, cao giọng gọi:

- Xin các vị dừng tay, vợ chồng ta chết ở đây là được.

Rồi trở mũi thương đâm vào tâm oa, sột một tiếng, máu tươi bắn tung tóe ngã vật ra phía sau. Bao Tích Nhược cũng không thương tâm cười thảm một tiếng, hai tay rút ngọn thương ra cắm cán thương xuống đất, nhìn Hoàn Nhan Khang nói:

- Hài nhi, con còn không tin y là cha ruột của con sao?

Rồi nhào vào mũi thương. Hoàn Nhan Khang cả kinh thất sắc, kêu lớn một tiếng:

- Mẹ!

Vọt mau tới cứu.

Bọn Khưu Xử Cơ thấy xảy ra biến cố phi thường, đều dừng tay không đánh nhau nữa. Hoàn Nhan Khang vọt tới trước mặt mẹ, thấy bà ta thân hình rủ xuống, mũi thương đã đâm thấu ngực, lập tức buông tiếng khóc lớn. Khưu Xử Cơ bước lên nhìn thương thế của hai người, thấy mũi thương đâm vào chỗ yếu hại, đều đã không còn cách nào cứu được. Hoàn Nhan Khang ôm chặt mẹ. Mục Niệm Từ ôm chặt Dương Thiết Tâm, cùng bật tiếng gào khóc. Khưu Xử Cơ nhìn Dương Thiết Tâm nói:

- Dương huynh đệ, ngươi còn việc gì chưa làm xong cứ nói cho ta nghe, ta nhất định làm thay ngươi là được. Ta... rốt lại ta không cứu ngươi được, ta... ta...

Trong lòng chua xót, nói xong khóc nấc lên.

Đúng lúc ấy mọi người chợt nghe sau lưng có tiếng bước chân vang lên, quay đầu nhìn thì thấy Giang Nam lục quái và Quách Tĩnh vội vàng chạy tới.

Giang Nam lục quái thấy bọn Sa Thông Thiên lập tức tuốt binh khí ra, nhưng tới gần chỉ thấy mọi người nhìn nhìn vào một người đàn ông và một người đàn bà trên mặt đất, ai cũng tỏ vẻ kinh ngạc, quay lại đột nhiên thấy Khưu Xử Cơ và Mã Ngọc, lục quái lại càng ngạc nhiên.

Quách Tĩnh thấy Dương Thiết Tâm nằm lăn trên đất máu me đầy người, vội bước lên kêu:

- Dương thúc phụ, người có sao không?

Dương Thiết Tâm vẫn chưa tắt hơi, vừa thấy Quách Tĩnh trên khóe môi lập tức lộ ra nét cười, nói:

- Năm xưa cha ngươi có hẹn với ta, nếu sinh được một trai một gái thì cho kết làm vợ chồng... ta không có con gái, nhưng đưa con gái nuôi này cũng như con ruột của ta...

Rồi đưa mắt nhìn qua Khưu Xử Cơ nói:

- Khưu đạo trưởng, người thành tựu giùm ta cuộc nhân duyên này, ta... ta... có chết cũng nhắm mắt.

Khưu Xử Cơ nói:

- Chuyện đó dễ lắm. Dương huynh đệ cứ yên tâm.

Bao Tích Nhược bò lên cạnh xác chồng, tay trái nắm chặt tay y, chỉ sợ y lại bỏ mình mà đi, lúc mê man nghe y nói tới chuyện chỉ phúc định hôn, bèn hết sức rút trong bọc ra một thanh chuỷ thủ, nói:

- Ðây... đây là tín vật.

Lại nói:

- Ðại ca, cuối cùng chúng ta cũng được chết chung một chỗ, ta... ta rất vui sướng.

Nói xong lặng lẽ cười một tiếng tắt hơi, diện mạo vẫn xinh đẹp dịu dàng như lúc sống.

Khưu Xử Cơ cầm lấy ngọn chuỳ thủ, thấy chính là vật năm xưa mình đã tặng ở thôn Ngưu Gia, trên chuôi có khắc hai chữ Quách Tĩnh. Dương Thiết Tâm nói với Quách Tĩnh:

- Xin ngươi... ngươi coi trọng người cha đã quá cố của ngươi, chiếu cố cho con gái ta...

Quách Tĩnh nói:

- Con... con không...

Khưu Xử Cơ nói:

- Nhất thiết mọi việc đã có ta gánh vác, ngươi... yên tâm đi!

Dương Thiết Tâm vốn cho rằng không thể tìm được hậu nhân của nghĩa huynh Quách Khiếu Thiên, nên mới có chuyện tỷ võ chiêu thân của Mục Niệm Từ. Hôm ấy lại cùng vợ trùng phùng, lại thấy đứa con mồ côi cha từ trong bụng mẹ của nghĩa huynh mình trưởng thành, nghĩa nữ có chỗ gửi gắm trọn đời, càng không có chút gì hối hận, hai mắt nhắm lại, lặng lẽ qua đời.

Quách Tĩnh vừa khó xử vừa rối loạn, nghĩ thầm: “Dung nhi đối với mình tình sâu nghĩa nặng, há lại có thể cưới người khác?”

Đột nhiên nghĩ qua chuyện khác lại phát hoảng:

- Tại sao mình lại quên mất Hoa Tranh? Đại hãn đã hứa gả con gái cho mình, chuyện... chuyện này làm thế nào được?

Trong thời gian qua y thỉnh thoảng nhớ tới Đà Lôi nhưng rất ít nghĩ tới Hoa Tranh. Bọn Chu Thông tuy biết chuyện này có rất nhiều điều khó khăn, nhưng thấy Dương Thiết Tâm sắp chết, không nỡ trái ý nên lúc ấy cũng chưa nói gì.

Hoàn Nhan Hồng Liệt thiên phương bách kế cưới được Bao Tích Nhược, nhưng nàng thủy chung vẫn không quên chồng cũ, hơn mười năm mình hết sức chiều chuộng nàng, rốt lại vẫn rơi vào thế hạ phong, thấy nàng tuy chết nhưng vẻ mặt rất vui sướng, y suốt mười tám năm thành hôn chưa bao giờ thấy nàng có vẻ mặt như thế với mình, thấy mình là hoàng tử tôn quý mà đối với nàng lại thua xa một gã thất phu thôn dã, không kìm được nỗi đau đớn trong lòng, quay mặt bước đi.

Bọn Sa Thông Thiên nghĩ:

- Toàn Chân tam tử tuy đã bị thương, nhưng thêm Giang Nam thất quái, nếu năm người bên mình liều mạng với họ thì thắng phụ quả rất khó nói, thấy vương gia đi, cũng nhấc chân bước theo. Khưu Xử Cơ quát:

- Này. Tam Hắc Miêu, để thuốc giải lại đây.

Bành Liên Hổ hô hô cười rộ, nói:

- Trại chủ ngươi họ Bành, người giang hồ gọi là Thiên thủ nhân đồ. Khưu đạo trưởng không có mắt à?

Khưu Xử Cơ giật nảy mình Chẳng trách gì người này võ công cao cường như thế, té ra là y, kế thấy sư huynh trúng độc rất nặng, không có thuốc giải độc môn của y không xong, bèn quát:

- Bất kể ngươi thiên thủ hay vạn thủ mà không để thuốc giải lại thì cũng đừng hòng thoát thân, kiếm vung như cầu vồng, một đạo thanh quang phóng vào Bành Liên Hổ. Bành Liên Hổ tuy chỉ còn có một ngọn Phán quan bút nhưng cũng không sợ, lập tức vung bút đỡ gạt.

Chu Thông thấy Mã Ngọc ngồi dưới đất vận khí, bàn tay phải đã bầm đen liền hỏi:

- Mã đạo trưởng, vì sao người bị thương?

Mã Ngọc thở dài nói:

- Họ Bành kia nắm tay với ta, nào ngờ y đã ngầm giấu độc châm trong tay.

Chu Thông nói:

- A, thế thì cũng không có gì rồi quay lại nói với Kha Trấn Ác Đại ca, cho tôi một củ ấu. Kha Trấn Ác không hiểu ý nhưng cũng đưa y một ngọn độc lăng. Chu Thông đón lấy, thấy Khưu Bành hai người đánh nhau đã đến lúc kịch liệt, bằng vào võ công của mình nhất định không can được liền nói:

- Ðại ca, chúng ta xông vào can họ ra, tôi sẽ có cách cứu Mã đạo trưởng.

Kha Trấn Ác gật gật đầu. Chu Thông lớn tiếng kêu:

- Té ra là Thiên thủ nhân đồ Bành trại chủ, mọi người đều là người nhà, mau dừng tay đi, ta có câu muốn nói.

Rồi kéo Kha Trấn Ác một cái cùng vọt tới, một người vung quạt, một người múa trượng can hai người Khưu Bành ra.

Khưu Xử Cơ và Bành Liên Hổ nghe Chu Thông kêu đều cảm thấy kỳ lạ:

- Tại sao lại là người nhà?

Thấy hai người sấn tới cũng lập tức dừng tay lui ra, muốn nghe y nói xem rốt lại tại sao lại đều là người nhà.

Chu Thông cười hềnh hệch nói với Bành Liên Hổ:

- Giang Nam lục quái và Trường Xuân tử Khưu Xử Cơ mười tám năm trước có kết oán với nhau, năm anh em bọn ta đều bị Trường Xuân tử đả thương, nhưng Khưu đạo trưởng danh chấn võ lâm cũng bị bọn ta đánh thừa sống thiếu chết. Vụ này đến nay vẫn chưa xong...

Rồi nhìn qua Khưu Xử Cơ nói:

- Khưu đạo trưởng, có phải thế không?

Khưu Xử Cơ lùa giận bừng lên, nghĩ thầm: “Giỏi lắm, các ngươi lại muốn nhân lúc người ta đang nguy cấp, lớn tiếng đáp:”

- Không sai, ngươi muốn gì?

Chu Thông lại nói:

- Nhưng bọn ta với Sa Long vương lại cũng có chút rắc rối. Giang Nam thất quái có một gã đồ đệ bất tài một mình đánh bại bốn vị cao đồ của Sa Long vương. Nghe nói Bành trại chủ có giao tình rất thân với Sa Long vương, bọn ta đắc tội với Sa Long vương thì cũng như đắc tội với Bành trại chứ.

Bành Liên Hổ nói:

- Hà hà, không dám.

Chu Thông cười nói:

- Vậy Bành trại chủ và Khưu đạo trưởng đều có thù oán với Giang Nam thất quái, thì hai người các vị đồng cừu địch khái, há không phải là người nhà sao?

Hô hô, còn đánh nhau làm gì nữa? Mà huynh đệ và Bành trại chủ lại không phải là người nhà sao?

Lại đây, chúng ta thân mật thân mật.

Rồi chìa tay ra định nắm tay y.

Bành Liên Hổ thấy y ăn nói điên điên khùng khùng, nghĩ thầm: “Phái Toàn Chân cứu đồ đệ của thất quái rõ ràng họ là một phe, ta không mắc mưu ngươi đâu. Nếu muốn lừa ta lấy thuốc giải thì khó lắm, thấy y đưa tay ra định nắm, chính hợp ý mình, cười nói:”

- Hay lắm, hay lắm!

Rồi giắt ngọn Phán quan bút vào lưng, tiện tay móc luôn vòng độc châm ra.

Khưu Xử Cơ hoảng sợ nói:

- Chu huynh, cẩn thận đấy!

Chu Thông lờ đi không nghe, chìa tay ra, ngón út khẽ móc một cái đã gỡ vòng độc châm trên tay Bành Liên Hổ. Bành Liên Hổ còn chưa biết, đã nắm tay Chu Thông, hai người đồng thời vận kình.

Bành Liên Hổ chợt thấy chưởng tâm đau nhói vội giật ra nhảy lui lại đưa tay lên nhìn, thấy chưởng tâm đã bị thủng ba lỗ sâu, vết thương so với độc châm của y còn lớn hơn rất nhiều, máu chảy ra toàn màu đen, tê rần rất khó chịu, nhưng không thấy đau đớn. Y biết độc tính càng lợi hại thì vết thương càng ít đau vì vết thương lập tức tê rần mật hết cảm giác. Y vừa sợ vừa giận nhưng không biết vì sao, vội ngửng đầu lên chỉ thấy chu Thông núp sau lưng Khưu Xử Cơ, hai ngón tay cái giơ cái vòng độc châm của y lên, hai ngón tay phải cặp một vật đen bóng như củ ấu, bốn góc sắc nhọn, trên dính máu tươi.

Nên biết Chu Thông có ngoại hiệu là Diệu thủ thư sinh, công phu trên bàn tay xuất thần nhập hoá, người ta không thể lường được, việc gỡ vòng độc châm rồi dùng độc lăng đâm vào tâm chưởng của Bành Liên Hổ đối với y chỉ là trò vặt dễ như trở bàn tay.

Bành Liên Hổ giận quá nghiêng người sấn vào. Khưu Xử Cơ vung kiếm cản lại, quát:

- Ngươi muốn gì?

Chu Thông cười nói:

- Bành trại chủ, ngọn độc lăng này là ám khí độc môn của đại ca ta, bị trúng rồi thì đừng nói Bành trại chủ ngươi tên là Liên Hổ, cho dù ngươi có liên tượng liên báo, liên heo liên chó, liên hết mọi giống súc sinh trên đời cũng không sống được quá hai giờ đâu.

Hầu Thông Hải nói:

- Bành đại ca, y đang mắng ngươi đấy.

Sa Thông Thiên trách:

- Đừng nói nhiều, chẳng lẽ Bành đại ca lại không biết sao?

Chu Thông lại cười hì hì nói:

- Cũng hay là Bành trại chủ có ngàn cánh tay, ta có lời hay muốn khuyên, cứ chặt cánh tay ấy đi thì cũng còn chín trăm chín mươi chín cánh tay. Chỉ có điều ngoại hiệu của các hạ phải sửa đi một chút, gọi là Cửu cửu cửu thủ nhân đồ.

Bành Liên Hổ lúc ấy thấy cổ tay tê rần, trong lòng hoảng sợ, cũng không nghĩ tới việc y đang mỉa mai châm chọc, bất giác toát mồ hôi lạnh.

Chu Thông lại nói:

- Ngươi có độc châm của ngươi, ta có độc lăng của ta, độc tính khác nhau, thuốc giải cũng khác nhau, nếu ngươi không bỏ được cái ngoại hiệu Thiên thủ nhân đồ, vả lại mọi người đều là người nhà thì hai chúng ta lại thân mật đổi thuốc cho nhau nên chăng?

Bành Liên Hổ chưa đáp. Sa Thông Thiên đã cướp lời:

- Được, cứ thế đi, đưa thuốc giải ra đây.

Chu Thông nói:

- Ðại ca, cho y đi.

Kha Trấn ác lấy trong bọc ra hai gói thuốc nhỏ. Chu Thông cầm lấy bước lên đưa qua.

Khưu Xử Cơ nói:

- Chu huynh, đừng mắc lừa họ, bảo họ đưa thuốc trước đi đã.

Chu Thông cười nói:

- Ðại trượng phu nói là giữ lời, không sợ họ không đưa.

Bành Liên Hổ tay trái mò vào bọc một cái, biến hẳn sắc mặt, hạ giọng nói:

- Không xong, không thấy thuốc giải đâu cả.

Khưu Xử Cơ cả giận quát:

- Hừ, ngươi còn muốn giở trò à! Chu huynh, đừng đưa thuốc cho y.

Chu Thông cười nói:

- Ðưa chứ? Chúng ta quân tử nhất ngôn, như ngựa hay thêm roi, nói đưa là đưa. Toàn Chân thất tử.

Giang Nam thất quái nói ra nhất định là nhớ lời.

Sa Thông Thiên biết công phu trên tay y lợi hại, sợ y lại giở trò khác, không dám chìa tay lấy thuốc, lật ngang cái mái chèo sắt đưa ra. Chu Thông đặt thuốc giải lên mái chèo. Sa Thông Thiên rút về cầm thuốc lên. Mọi người chung quanh đều không hiểu vì sao Chu Thông lại đưa thuốc giải ra mà lại không bắt y đưa thuốc giải. Sa Thông Thiên ngờ thuốc giải y đưa qua không phải là thuốc thật, nói:

- Giang Nam thất hiệp là nhân vật nổi tiếng, chắc không dùng thuốc giả hại người đâu.

Chu Thông cười nói:

- Lẽ nào lại thế, lẽ nào lại thế.

Rồi đưa trả ngọn độc lăng cho Kha Trấn Ác, kế khoắng tay vào bọc rút ra một mớ đồ vật, chỉ thấy có khăn tay, tiền tiêu, mấy nén bạc vụn, còn có một cái lọ thuốc hít màu trắng. Bành Liên Hổ ngạc nhiên ngẩn người:

- Đó đều là đồ vật của mình, sao lại trong người y?

Nguyên Chu Thông lúc tay phải đưa ra nắm tay y thì tay trái diệu thủ không không đã vét sạch đồ vật trong túi y. Chu Thông mở nút bình thuốc hít, thấy trong chia làm hai ngăn, một ngăn đựng bột đỏ, ngăn kia đựng bột xám, bèn hỏi:

- Dùng thế nào đây?

Bành Liên Hổ tuy hung ác nhưng lúc ấy tính mạng như chỉ mành treo chuông, không dám giở trò gian trá nữa, đành nói thật:

- Bột đỏ để uống, bột xám để thoa.

Chu Thông nói với Quách Tĩnh Mau đi lấy nước, lấy hai bát.

Quách Tĩnh chạy vào khách điếm bưng ra hai bát nước trong, đưa Mã Ngọc một bát, lấy thuốc cho y uống, dùng bột thuốc xám rịt vết thương cho y, đang định đưa bát kia cho Bành Liên Hổ thì Chu Thông nói:

- Khoan đã, mang cho Vương đạo trưởng.

Quách Tĩnh sửng sốt nhưng cũng theo lời bưng qua cho Vương Xử Nhất.

Vương Xử Nhất cũng ngạc nhiên không hiểu, tiện tay cầm lấy.

Sa Thông Thiên kêu lên:

- Này, hai gói thuốc của các ngươi dùng thế nào đấy?

Chu Thông nói:

- Chờ một lúc, đừng sốt ruột, một giờ ba khắc nữa chưa chết đâu.

Rồi lấy trong bọc ra hơn chục gói thuốc. Quách Tĩnh vừa nhìn thấy cả mừng, kêu lên:

- Phải rồi, phải rồi, đây là thuốc giải của Vương đạo trưởng đấy.

Rồi mở từng bọc từng bọc ra đưa tới trước mặt Vương Xử Nhất, nói:

- Ðạo trưởng, vị nào dùng được thì người lấy.

Vương Xử Nhất nhận ra được dược vật, bốc bốn vị Điền thất. Huyết kiệt. Một dược. Mật gấu cho vào miệng, dùng nước chiêu xuống.

Lương Tử Ông vừa tức giận vừa khâm phục, nghĩ thầm: “Thủ pháp của gã thư sinh dơ dáy này thật cao minh. Y đưa tay phủi đất trên tay áo mình một cái mà đã ăn cắp hết dược vật trong túi mình.”

Quay người bước qua, vung cái cuốc đào thuốc lên, quát:

- Nào nào nào, chúng ta dùng binh khí phân thắng phụ!

Chu Thông cười nói:

- Cái đó thì huynh đệ vạn vạn lần không phải là địch thủ.

Khưu Xử Cơ nói:

- Vị này là trại chủ Bành Liên Hổ, nhưng còn chưa kịp thỉnh giáo tên họ các vị.

Sa Thông Thiên khàn khàn báo danh từng người từng người.

Khưu Xử Cơ kêu lên:

- Hay lắm, đều là những danh hiệu vang dội. Hôm nay chúng ta chưa phân thắng phụ, đáng tiếc là đôi bên đều có người bị thương, xem ra phải hẹn một dịp để gặp lại.

Bành Liên Hổ nói:

- Vậy thì quá hay, không gặp được Toàn Chân thất tử lần nữa thì bọn ta có chết cũng không nhắm mắt. Ngày tháng địa điểm xin Khưu đạo trưởng cứ dạy bảo.

Khưu Xử Cơ nghĩ thầm: “Mã sư huynh và Vương sư huynh trúng độc không nhẹ, cũng phải vài tháng mới có thể hoàn toàn bình phục. Đàm sư đệ và Lưu sư đệ vân du khắp nơi, nhất thời cũng không báo kịp, liền nói:”

- Sau nửa năm nữa, ngày Trung thu tháng tám, chúng ta vừa thưởng trăng vừa bàn võ công. Bành trại chủ ngươi thấy thế nào?

Bành Liên Hổ thầm tính toán Toàn Chân thất tử nhất tề kéo tới, lại thêm Giang Nam thất quái thì bọn mình ít không chống được nhiều, nếu không hẹn thêm người giúp đỡ không xong. Sau nửa năm thì thời gian cũng vừa khớp. Triệu vương gia muốn bọn mình xuống Giang Nam ăn trộm bộ di thư của Nhạc Phi, vậy cứ nhân cơ hội gặp nhau ở Giang Nam. Bèn nói:

- Trung thu lấy võ họp bạn. Khưu đạo trưởng quả thật rất phong nhã, nhưng cũng phải tìm được một nơi phong nhã mới hay, hay cứ hẹn ở quê cũ của Giang Nam thất hiệp đi.

Khưu Xử Cơ nói:

- Hay lắm, hay lắm. Chúng ta sẽ gặp nhau trên lầu Yên Vũ tại Nam Hồ phủ Gia Hưng, các vị mời thêm vài người bạn cho vui.

Bành Liên Hổ nói:

- Một lời đã định, cứ thế mà làm.

Chu Thông nói:

- Nếu thế thì Giang Nam thất quái bọn ta trở thành chủ nhà, không hết lòng mời khách không được.

Hai nhà các vị tính toán rất hay, ngàn chỗ không chọn, vạn chỗ không chọn, lại chọn đúng Gia Hưng, nhất định đòi ăn không cơm của Giang Nam thất quái. Tốt tốt tốt, chẳng lẽ các vị đại giá quang lâm mà bọn ta lại không làm được chủ nhà. Bành trại chủ, hai gói thuốc ấy, loại màu trắng thì uống, loại màu vàng thì thoa.

Lúc ấy Bành Liên Hổ nửa cánh tay đã cứng đờ, mới rồi đối đáp với Khưu Xử Cơ đã dùng toàn lực chi trì, lại nghe Chu Thông ba hoa một hồi không thôi đã giận cành hông, nhưng vì tính mạng đang trong tay người ta nên không dám nói ra nửa câu vô lễ, đến khi nghe câu cuối của y vội nuốt gói thuốc trắng. Kha Trấn Ác lạnh lùng nói:

- Bành trại chủ, trong vòng bốn mươi chín ngày không được uống rượu, không được gần nữ sắc, nếu không cuộc họp trên lầu Yên Vũ ngày Trung thu thiếu mất Bành trại chủ thì mất hứng lắm đấy.

Bành Liên Hổ tức giận nói:

- Ða tạ lòng tốt.

Sa Thông Thiên lấy thuốc rịt lên vết thương trên bàn tay cho y, đỡ y quay về.

Hoàn Nhan Khang quỳ dưới đất, hướng về xác mẹ dập đầu bốn cái, quay qua Khưu Xử Cơ vái mấy vái rồi không nói câu nào, ngẩng đầu bước đi. Khưu Xứ Cơ cao giọng quát:

- Khang nhi, ngươi làm thế là có ý gì?

Hoàn Nhan Khang không đáp, cũng không đi cùng bọn Bành Liên Hổ, một mình rẽ qua góc đường.

Khưu Xử Cơ ngơ ngẩn xuất thần, kế quay sang vái bọn Kha Trấn Ác. Chu Thông một vái, nói:

- Hôm nay nếu không được lục hiệp tới cứu thì tính mạng ba sư huynh đệ chúng tôi khó mà giữ được. Lại nữa, gã nghiệt đồ của ta nhân phẩm khốn khiếp như thế lại càng thua xa lệnh hiền đồ.

Chúng ta là người học võ, phẩm hạnh tâm thuật là hàng đầu, võ công chỉ là thứ hai. Bần đạo thu nhận đệ tử như thế thật vô cùng xấu hổ. Cái hẹn tỷ võ ở lầu Túy Tiên phủ Gia Hưng hôm nay đã kết thúc, bần đạo cam tâm chịu thua, xin đảm nhận việc loan truyền ra giang hồ, nói Khưu Xử Cơ đã thua trắng dưới tay Giang Nam thất hiệp, xin tâm phục khẩu phục.

Giang Nam lục quái nghe y nói thế đều cực kỳ đắc ý thấy mất mười tám năm trên sa mạc rốt lại cũng đã có kết quả mỹ mãn, lúc ấy Kha Trấn Ác cũng khiêm tốn vài câu. Nhưng lục quái lập tức nhớ tới Trương A Sinh chết thảm ở sa mạc, đều bất giác buồn bã, tiếc cho y không thể đích thân nghe được lời nhận thua của Khưu Xử Cơ.

Mọi người đỡ Mã Ngọc và Vương Xử Nhất vào khách điếm. Toàn Kim Phát ra ngoài mua quan tài lo việc chôn cất vợ chồng Dương Thiết Tâm. Khưu Xử Cơ thấy Mục Niệm Từ buồn bã khóc lóc, trong lòng rất khó xử, bèn nói:

- Cô nương, mấy năm nay cha con cô sống thế nào?

Mục Niệm Từ lau nước mắt nói:

- Hơn mười năm nay cha mang tôi đông bôn tây tẩu, chưa từng ở yên nơi nào được mười bữa nửa tháng, cha nói phải tìm được một vị... một vị đại ca họ Quách...

Nói tới đó giọng nói nhỏ dần, từ từ cúi đầu xuống.

Khưu Xử Cơ liếc Quách Tĩnh một cái nói:

- Ờ. Tại sao cha cô lại nhận cô làm con?

Mục Niệm Từ nói:

- Tôi là người thôn Hà Đường phủ Lâm An. Mười mấy năm trước cha dưỡng thương ở nhà tôi, không bao lâu cha mẹ ruột và mấy vị ca ca của tôi đều bị bệnh dịch mà chết. Cha bèn nhận tôi làm con, sau dạy võ nghệ cho tôi, vì phải đi tìm Quách đại ca nên bôn ba khắp nơi, làm ra... làm ra... lá cờ Tỷ võ... chiêu thân.

Khưu Xử Cơ nói:

- Té ra là thế. Cha cô thật ra không phải họ Mục mà là họ Dương, từ nay về sau cô cũng nên đổi là họ Dương.

Mục Niệm Từ nói:

- Không, tôi không đổi họ Dương, tôi là họ Mục.

Khưu Xử Cơ nói:

- Cái gì, chẳng lẽ cô không tin lời ta à?

Mục Niệm Từ hạ giọng nói:

- Làm sao tôi dám không tin, chẳng qua là tôi muốn giữ họ Mục.

Khưu Xử Cơ thấy nàng cố chấp cũng đành thôi, cho rằng con gái đột nhiên mất cha, trong lúc đau xót nhất thời không thể hiểu ra, chứ hoàn toàn không biết rằng chính mình không hiểu ra. Mục Niệm Từ đã thầm tính toán, nàng đã sớm đem việc chung thân của mình gởi gắm vào Hoàn Nhan Khang, nghĩ thầm y đã là con ruột của cha thì đương nhiên mang họ Dương, nếu mình cũng lấy họ Dương thì làm sao cưới nhau được?

Vương Xử Nhất uống thuốc xong, dần dần khỏe lại nằm trên giường nghe nàng đối đáp với Khưu Xử Cơ chợt có một việc không hiểu, bèn hỏi:

- Võ công của cô còn cao cường hơn cha cô, tại sao thế?

Mục Niệm Từ nói:

- Năm vãn bối mười ba tuổi từng gặp một vị dị nhân. Y chỉ điểm võ công cho tôi ba ngày, đáng tiếc tôi đầu óc ngu tối không học được bao nhiêu.

Vương Xử Nhất nói:

- Y chỉ dạy cô có ba ngày mà cô đã có thể hơn cha cô. Vị cao nhân ấy là ai vậy?

Mục Niệm Từ nói:

- Không phải vãn bối lớn mật giấu diềm đạo trưởng, mà quả thật là tôi từng lập lời thề, không được nói tới danh hiệu của y.

Vương Xử Nhất gật gật đầu không hỏi nữa, nhớ lại tư thế quyền pháp của Mục Niệm Từ lúc tỷ võ với Hoàn Nhan Khang, suy đi nghĩ lại, nghĩ không ra võ công của nàng thuộc môn phái nào, càng nghĩ lại chiêu thức của nàng càng cảm thấy kỳ quái, bèn hỏi:

- Khưu Xử Cơ Khưu sư ca, anh dạy Hoàn Nhan Khang được tám chín năm phải không?

Khưu Xử Cơ nói:

- Tất cả là chín năm sáu tháng, không ngờ thằng tiểu tử ấy lại khốn nạn như thể. Vương Xử Nhất nói:

- Thế thì lạ thật?

Khưu Xử Cơ nói:

- Chuyện gì vậy?

Vương Xử Nhất trầm ngâm không đáp.

Kha Trấn Ác hỏi:

- Khưu đạo trưởng, ngươi làm sao tìm được hậu duệ của Dương đại ca?

Khưu Xử Cơ nói:

- Nói ra cũng thật vừa khéo. Từ khi bần đạo hẹn với các vị xong, đi khắp nơi thăm dò tin tức của hai nhà Quách Dương, suốt mấy năm vẫn không có tin tức gì nhưng vẫn không chịu thôi, năm ấy lại tới thăm dò ở thôn Ngưu Gia phủ Lâm An thì vừa khéo gặp mấy người công sai tới nhà Dương đại ca lấy những đồ vật cũ. Bần đạo lén theo sau nghe trộm họ nói chuyện, thì người này lai lịch không nhỏ, chính là thân binh trong Triệu vương phủ nước Đại Kim phụng mệnh tới để lấy tất cả những vật dùng trong nhà của Dương gia năm xưa, nói là ghế mục bàn hỏng thương sắt cày hư, không được thiếu món nào. Bần đạo nảy ý nghi ngờ, biết bên trong có một câu chuyện dài, cứ thế theo họ tới tận Trung đô.

Quách Tĩnh lúc trong Triệu vương phủ đã nhìn thấy chỗ ở của Bao Tích Nhược, nghe tới đó bất giác sực hiểu ra.

Khưu Xử Cơ nói tiếp:

- Tối đến bần đạo ngầm vào vương phủ thám thính, muốn xem Triệu vương ngàn dặm xa xôi chở những thứ đồ vật hư nát ấy về rất lại là có ý gì. Sau khi thăm dò, bất giác vừa tức giận vừa khó xử, té ra Bao thị vợ Dương huynh đệ đã là vương phi tôn quý. Bần đạo sau cơn tức giận vốn đã định một kiếm giết chết nàng, nhưng thấy nàng sống trong gian nhà ngói nhỏ. ôm ngọn thương sắt của Dương huynh đệ sụt sùi suốt đêm, biết nàng vẫn không quên chồng cũ, hòan toàn không phải vô tình vô nghĩa, lúc ấy mới tha mạng cho nàng. Về sau hỏi dò biết tiểu vương tử vốn là máu thịt của Dương huynh đệ vài năm sau, khi y hơi lớn, bần đạo bèn dạy võ nghệ cho y.

Kha Trấn Ác nói:

- Gã tiểu tử ấy trước nay không biết thân thế của mình à?

Khưu Xử Cơ nói:

- Bần đạo cũng từng hỏi dò vài lần, nhưng thấy y tham luyến giàu sang, không phải là người có tính có tình nên thủy chung chưa từng nói ra. Mấy lần dạy y đạo làm người lập thân, gã tiểu tử ấy cũng chỉ bôi bác vài câu cho qua chuyện với ta. Nếu không có hẹn với các vị thì đời nào bần đạo lại hao tâm tổn sức với y như thế? Vốn định sau khi y tỷ võ với tiểu thế huynh họ Quách xong thì bất kể ai thắng ai bại, đôi bên chúng ta hòa hảo, sau đó sẽ nói rõ thân thế của gã tiểu tử ấy cho y biết, đón mẹ y ra chọn chỗ cho họ ở ẩn, không ngờ Dương huynh đệ vẫn còn sống mà bần đạo và Mã sư ca hai người lại bị gian nhân ám toán, rốt lại không cứu được tính mạng của vợ chồng Dương huynh đệ.

Mục Niệm Từ nghe tới đó lại che mặt khóc thút thít. Kế đó Quách Tĩnh đem việc gặp gỡ Dương Thiết Tâm rồi thấy Bao Tích Nhược gặp gỡ Dương Thiết Tâm thế nào kể lại một lượt. Mọi người đều nói:

- Bao Tích Nhược tuy thất thân với Triệu vương nhưng chỉ vì cho rằng chồng mình đã chết, cuối cùng lại tuẫn tiết theo chồng, rất đáng kính phục, ai cũng than thở.

Sau đó mọi người bàn việc tỷ võ đêm Trung thu. Chu Thông nói:

- Chỉ cần Toàn Chân thất tử cùng tới thì chúng ta còn sợ gì?

Mã Ngọc nói:

- Chỉ e họ mời nhiều hảo thủ, lúc bấy giờ chúng ta không khỏi quả bất địch chúng.

Khưu Xử Cơ nói:

- Họ còn mời được những hảo thủ nào nữa? Những hảo thủ trên đời lấy đâu ra lắm thế?

Mã Ngọc thở dài nói:

- Khưu sư đệ, trong bấy nhiêu năm ngươi tuy võ công tăng tiến rất nhiều, làm được nhiều chuyện hay cho bản phái, nhưng khí khái hào mại lúc trẻ vẫn không nén xuống được...

Khưu Xử Cơ ngắt lời cười nói:

- Phải biết là ngoài trời còn có trời, trên người còn có người. Mã Ngọc cười khẽ một tiếng. Nói Chứ không phải sao? Mới rồi gặp mấy người kia, võ công quả thật không kém chúng ta. Nên biết họ mời thêm vài cao thủ không kém họ bao nhiêu thì cuộc họp mặt ở lầu Yên Vũ thắng phụ ra sao chưa thể biết đâu.

Khưu Xử Cơ hào khí bừng lên nói:

- Ðại sư ca cứ lo xa. Chẳng lẽ phái Toàn Chân lại thua trong tay đám giặc trộm cướp ấy.

Mã Ngọc nói:

- Chuyện đời khó nói lắm. Mới rồi nếu không có bọn Kha đại ca. Chu nhị ca tới cứu thì danh vọng mấy mươi năm của phái Toàn Chân đã mất hết vì ba sư huynh đệ chúng ta rồi.

Kha Trấn Ác. Chu Thông khiêm tốn nói:

- Ðối phương gian vặt, có ra gì đâu?

Mã Ngọc thở dài nói:

- Chu sư thúc được tiên sư đích thân truyền thụ võ công, bản lĩnh cao gấp mười chúng ta mà rốt lại vì sính cường hiếu thắng nên mười mấy năm nay không rõ hạ lạc ở đâu. Chúng ta phải lấy đó làm gương, cẩn thận đề phòng.

Khưu Xử Cơ nghe sư huynh nói thế không dám đôi co nữa. Giang Nam lục hiệp không biết họ còn có một vị sư thúc, nhưng theo lời Mã Ngọc thì rõ ràng đó không phải là việc vinh dự cho phái Toàn Chân, cũng không đám hỏi, trong lòng đều cảm thấy rất kỳ quái. Vương Xử Nhất nghe hai vị sư huynh trò chuyện, nãy giờ không chen vào câu nào, chỉ im lặng ngẫm nghĩ.

Khưu Xử Cơ nhìn Quách Tĩnh và Mục Niệm Từ một cái, nói:

- Kha đại ca, đồ đệ của các vị mang lòng nghĩa hiệp, quả nhiên rất hay. Dương huynh đệ có được một đứa con rể như thế thì có chết cũng nhắm mắt.

Mục Niệm Từ chợt đỏ mặt đứng lên cúi đầu bước ra ngoài. Vương Xử Nhất thấy nàng đứng lên bước đi đột nhiên lóe ra một ý nghĩ, vội nhảy xuống giường vung chưởng đánh thẳng vào đầu vai nàng.

Chiêu này xuất thủ rất nhanh, đến khi Mục Niệm Từ hoảng sợ phát giác ra thì vai phải đã bị tay chưởng đè lên. Y hơi ngừng một chút, đợi Mục Niệm Từ vận kình chống đỡ, kình lực chưa tới nơi thì đẩy vai nàng một cái. Thiết cước tiên Ngọc Dương tử Vương Xử Nhất là nhân vật loại nào, tuy lúc ấy trọng thương chưa lành, trên tay không có kình lực nhưng một đè một đẩy đã đánh đúng vào lúc kình lực đối phương vận lên chưa tới. Mục Niệm Từ thân hình xiêu đi một cái lập tức ngã nhào tới. Vương Xử Nhất đưa tay trái ra khẽ đỡ vào vai nàng. Mục Niệm Từ thân hình không tự chủ được lại tung ra, tròn mắt nhìn Vương Xử Nhất, kinh nghi bất định.

Vương Xử Nhất cười nói:

- Mục cô nương đừng sợ ta chỉ thử xem công phu của ngươi thôi. Vị cao nhân tiền bối dạy võ công cho ngươi ba ngày có phải chỉ có chín ngón tay, ăn mặc giống một người ăn mày không?

Mục Niệm Từ ngạc nhiên nói:

- Ô, phải rồi, sao đạo trường biết?

Vương Xử Nhất cười nói:

- Vị Cửu chỉ thần cái Hồng lão tiền bối ấy hành sự thần xuất quỷ nhập, đúng là như con thần long thấy đầu mà không thấy đuôi. Cô nương đã được y đích thân truyền thụ, đúng là cơ duyên rất lớn, quả thật rất đáng chúc mừng.

Mục Niệm Từ nói:

- Ðáng tiếc là lão nhân gia người không rảnh, chỉ dạy tôi được có ba ngày.

Vương Xử Nhất thở dài nói:

- Ngươi còn thấy chưa đủ à? Ba ngày ấy bằng người khác dạy ngươi mười năm hai mươi năm đấy.

Mục Niệm Từ nói:

- Ðạo trưởng nói đúng lắm.

Thoáng trầm ngâm.lại hỏi:

- Đạo trưởng biết Hồng lão tiền bối ở đâu không?

Vương Xử Nhất cười nói:

- Hỏi thế thì làm khó ta rồi, hơn hai mươi năm trước ta được gặp mặt lão nhân gia người một lần trên đỉnh Hoa Sơn, từ đó về sau không hề nghe thấy tin tức gì của y nữa.

Mục Niệm Từ rất thất vọng, từ từ bước ra khỏi phòng.

Hàn Tiểu Oanh hỏi:

- Vương đạo trưởng, vị Hồng lão tiền bối ấy là ai thế?

Vương Xử Nhất cười khẽ một tiếng, lên giường ngồi lại. Khưu Xử Cơ ngắt lời nói:

- Hàn nữ hiệp, ngươi có lẽ đã nghe câu Đông tà. Tây độc. Nam đế. Bắc cái. Trung Thần thông rồi chứ?

Hàn Tiểu Oanh nói:

- Cũng đã nghe người ta nhắc tới nói đó là năm vị tiền bối võ công cao nhất trên đời nhưng không biết có đúng không.

Khưu Xử Cơ nói:

- Không sai.

Kha Trấn Ác chợt nói:

- Vị Hồng lão tiền bối này là Bắc cái trong năm vị cao nhân ấy phải không?

Vương Xử Nhất nói:

- Ðúng thế. Trung Thần thông chính là Vương chân nhân tiên sư của chúng tôi.

Giang Nam lục quái nghe nói người họ Hồng kia nổi tiếng ngang hàng với sư phụ của Toàn Chân thất tử bất giác tỏ vẻ kính phục.

Khưu Xử Cơ quay nhìn Quách Tĩnh cười nói:

- Phu nhân của ngươi là đồ đệ của Cửu chỉ thần cái đại danh lừng lẫy, tương lai còn ai dám coi thường ngươi nữa?

Quách Tĩnh đỏ bừng mặt, muốn lên tiếng phân bua, nhưng lắp bắp không nói được ra lời.

Hàn Tiểu Oanh lại hỏi:

- Vương đạo trưởng, ngươi đè lên đầu vai cô ta một cái, làm sao biết cô ta được Cửu chỉ thần cái truyền thụ võ công?

Khưu Xử Cơ vẫy tay nói với Quách Tĩnh ngươi lại đây Quách Tĩnh theo lời bước tới cạnh y. Khưu Xử Cơ đặt tay lên vai y, đột nhiên vận kình đè xuống. Quách Tĩnh từng theo Mã Ngọc luyện tập nội công chính tông của Huyền môn, hơn mười năm theo lục quái rèn luyện sức khỏe, ngoại công cũng không kém. Khưu Xử Cơ đè y cái ấy không hề hấn gì. Khưu Xử Cơ cười nói:

- Thằng nhỏ giỏi.

Ðột nhiên rút chưởng lại. Quách Tĩnh vốn đang vận kình chống lại cái đè ấy của y, ngoại lực đột nhiên mất đi, nhưng nội kình vẫn còn, nào ngờ Khưu Xử Cơ nhanh như chớp lại đánh tới. Quách Tĩnh kình lực trên vai vừa phát hết, kình lực đợt sau chưa kịp vận lên, bị Khưu Xử Cơ đẩy nhẹ một cái, ngã ngửa ra đất. Y chống tay xuống đất một cái lập tức nhảy lên. Mọi người hô hô cười rộ. Chu Thông nói:

- Tĩnh nhi. Khưu đạo trưởng dạy ngươi một cao chiêu ấy, phải nhớ cho kỹ đấy!

Quách Tĩnh gật đầu vâng dạ. Khưu Xử Cơ nói:

- Hàn nữ hiệp, những kẻ sĩ học võ trên đời, bị đẩy vào vai một cái như thế nếu không chống được ắt phải bắn về phía sau, chỉ có Cửu chỉ thần cái võ công độc môn lại ngã về phía trước. Chỉ vì võ công của y cực kỳ cương mãnh, gặp đối phương mạnh lại càng mạnh hơn. Mục cô nương chỉ học y trong một thời gian ngắn nhưng đã luyện được yếu chỉ nội công của Hồng lão tiền bối. Cô ta không chống được một cái đẩy của Vương sư đệ nhưng quyết không chịu theo thế khuất phục, cho dù có ngã cũng phải ngã về phía chống lại lực đạo của địch nhân.

Lục quái nghe xong, quả thấy có lý, đều khâm phục phái Toàn Chân kiến thức sâu rộng. Chu Thông nói:

- Vương đạo trưởng đã thấy vị Cửu chỉ thần cái ấy biểu diễn võ công chưa?

Vương Xử Nhất nói:

- Hơn hai mươi năm trước, bọn tiên sư, Cửu chỉ thần cái, Hoàng Dược Sư năm vị cao nhân luận kiếm trên đỉnh Hoa Sơn. Hồng lão tiền bối võ công trác tuyệt nhưng rất tham ăn, trên đỉnh Hoa Sơn không có thức gì ngon, y buồn chán bèn lấy việc luận kiếm làm rượu, nói quyền làm thịt, giảng luận đạo lý kiếm đạo với tiên sư và Hoàng Dược Sư tiền bối một lượt. Lúc ấy bần đạo đứng hầu bên cạnh tiên sư may mắn được nghe đạo lý cao diệu, quả thật rất có ích.

Kha Trấn Ác nói:

- Ô! Hoàng Dược Sư này có phải là Đông tà trong Đông tà Tây độc không?

Khưu Xử Cơ nói:

- Ðúng thế.

Rồi nhìn qua Quách Tĩnh cười nói:

- Mã sư ca tuy có dạy cho ngươi một ít nội công nhưng may là giữa hai người không có danh phận thầy trò, nếu không thì tương lai sắp xếp thế thứ ngươi còn phải dưới phu nhân của ngươi một bậc, suốt đời không sao ngóc đầu lên được đâu.

Quách Tĩnh đỏ mặt nói:

- Con không cưới cô ta.

Khưu Xử Cơ sửng sốt, hỏi:

- Cái gì?

Quách Tĩnh lại nói:

- Con không cưới cô ta.

Khưu Xử Cơ sa sầm nét mặt đứng phắt lên hỏi:

- Tại sao?

Hàn Tiểu Oanh thương đồ đệ, thấy y quẫn bách, vội giải thích hộ y:

- Chúng tôi biết hậu nhân của Dương đại gia là con trai, việc chỉ phúc định hôn không cần phải giữ lời nữa, vì vậy đã bàn định việc chung thân cho Tĩnh nhi ở Mông Cổ. Đại hãn Mông Cổ Thành Cát Tư Hãn đã phong y làm Kim đao phò mã.

Khưu Xử Cơ vẻ mặt trở nên đáng sợ, trừng trừng nhìn Quách Tĩnh, cười nhạt nói:

- Hay lắm, người ta là công chúa, lá ngọc cành vàng, làm sao đem so với bách tính tầm thường được? Lời trăn trối của tiền nhân ngươi không thèm đếm xỉa tới chứ gì? Loại người tham phú quý như ngươi, mất gốc phụ nghĩa, có khác gì thằng tiểu tử Hoàn Nhan Khang? Cha ngươi năm xưa đã nói những gì?

Quách Tĩnh vô cùng hoảng sợ, khom lưng nói:

- Ðệ tử trước nay chưa từng thấy mặt cha. Không biết cha con có di ngôn thế nào, mẹ con cũng chưa từng nói qua, xin đạo trưởng chỉ giáo.

Khưu Xử Cơ nghẹn lời phì cười, vẻ mặt lập tức trở nên hòa hoãn, nói:

- Quả nhiên không trách ngươi được. Ta thật là thô mãng.

Lúc ấy bèn đem kể lại chuyện làm quen với hai người Quách Dương ở thôn Ngưu Gia mười tám năm trước, đánh giết truy binh thế nào, truy tầm hai người Quách Dương thế nào, sinh sự đánh nhau với Giang Nam thất quái thế nào, hẹn ước tỷ võ thế nào kể lại từ đầu tới đuôi một lượt Quách Tĩnh lúc ấy mới biết thân thế của mình, bất giác nằm phục xuống đất khóc lớn, nghĩ tới việc cha mình chết thảm, thù lớn chưa trả, lại nghĩ tới bảy vị sư phụ ơn nặng như núi, đúng là tan xương nát thịt cũng không đền đáp được.

Hàn Tiểu Oanh dịu dàng nói:

- Ðàn ông ba thê bốn thiếp cũng là chuyện thường. Sắp tới ngươi cứ đem mọi chuyện báo lại với đại hãn, một chồng hai vợ trọn vẹn đôi đường, có gì không được? Ta thấy Thành Cát Tư Hãn có hơn một trăm vợ cũng còn chưa chịu thôi kia.

Quách Tĩnh gạt nước mắt nói:

- Con không cưới công chúa Hoa Tranh đâu.

Hàn Tiểu Oanh ngạc nhiên hỏi:

- Tại sao?

Quách Tĩnh nói:

- Con không thích cưới nàng.

Hàn Tiểu Oanh nói:

- Không phải ngươi đã đính hôn với cô ta rồi sao?

Quách Tĩnh nói:

- Con chỉ coi nàng là em gái, là bạn tốt chứ không muốn cưới nàng.

Khưu Xử Cơ mừng rỡ nói:

- Thằng nhỏ giỏi, có chí khí, có chí khí. Bất kể y là đại hãn, công chúa gì gì, ngươi cứ theo lời cha ngươi và Dương thúc thúc cưới Mục cô nương thôi.

Không ngờ Quách Tĩnh lại lắc đầu:

- Con cũng không cưới Mục cô nương.

Mọi người đều thấy kỳ quái, không biết y muốn gì Hàn Tiểu Oanh là phụ nữ, dù sao tâm ý cũng tinh tế hơn, bèn hạ giọng hỏi:

- Ngươi có người khác rồi phải không?

Quách Tĩnh đỏ bừng mặt, hồi lâu mới gật gật đầu. Hàn Bảo Câu và Khưu Xử Cơ đồng thanh hỏi:

- Ai thế?

Quách Tĩnh thẹn thò không đáp.

Hàn Tiểu Oanh đêm trước đánh nhau với Mai Siêu Phong. Âu Dương Khắc trong vương phủ đã lưu tâm tới Hoàng Dung, thấy nàng lông mày như vẽ, phong tư xinh đẹp đã ngấm ngầm khen ngợi, lúc ấy xoay chuyển ý nghĩ, lại nhớ tới dáng vẻ rất thân thiết quan tâm của Hoàng Dung với y bèn hỏi:

- Là tiểu cô nương mặc áo trắng phải không?

Quách Tĩnh đỏ mặt gật gật đầu.

Khưu Xử Cơ hỏi:

- Tiểu cô nương đại cô nương, áo trắng áo đen gì thế?

Hàn Tiểu Oanh trầm ngâm nói:

- Ta nghe Mai Siêu Phong gọi y thị là tiểu sư muội, lại gọi cha y thị là sư phụ...

Khưu Xử Cơ và Kha Trấn Ác đồng thời đứng phắt lên:

- Chẳng lẽ là con gái Hoàng Dược Sư?

Hàn Tiểu Oanh kéo tay Quách Tĩnh, hỏi:

- Tĩnh nhi, y thị họ Hoàng phải không?

Quách Tĩnh đáp:

- Dạ.

Hàn Tiểu Oanh nhất thời hoảng sợ im bặt. Kha Trấn Ác lảm nhảm nói:

- Ngươi muốn cưới sư muội của Mai Siêu Phong à?

Chu Thông hỏi:

- Cha y thị hứa gả y thị cho ngươi à?

Quách Tĩnh nói:

- Con chưa gặp cha nàng, cũng không biết cha nàng là ai.

Chu Thông lại hỏi:

- Vậy là các ngươi tự ý đính hôn phải không?

Quách Tĩnh không biết tự ý đính hôn là gì, tròn xoe mắt không đáp. Chu Thông nói:

- Ngươi nói với cô ta nhất định sẽ cưới cô ta, cô ta cũng nói là sẽ lấy ngươi, có đúng không?

Quách Tĩnh nói:

- Chưa nói gì cả.

Một lúc sau, lại nói:

- Chẳng cần nói nữa. Con không thể không có nàng. Dung nhi cũng không thể không có con. Hai người chúng con đã biết rõ thế rồi.

Hàn Bảo Câu nhất sinh chưa từng nếm mùi tình yêu nghe mấy câu ấy rất không thích, quát lên:

- Ăn nói gì thế?

Hàn Tiểu Oanh lại nhớ tới Trương A Sinh Trong Giang Nam thất quái chúng ta thì Ngũ ca tính nết giống Tĩnh nhi nhất. Nhưng y vẫn ngấm ngầm yêu thương mình mà cho rằng không xứng đáng với mình, không dám để lộ tình ý, cũng giống Tĩnh nhi đối với tiểu cô nương họ Hoàng kia, nói nào là hai người trong lòng đều biết, con không thể thiếu nàng, nàng cũng không thể thiếu con, nếu trước khi y chết mấy tháng mình cho y biết thật ra mình cũng không thể thiếu y, thì một đời y cũng được vài tháng vui vẻ sung sướng.

Chu Thông nhẹ nhàng nói:

- Cha y thị là một đại ma đầu giết người không chớp mắt, ngươi có biết không? Nếu y biết ngươi lén yêu thương con gái y thì ngươi còn sống được sao? Mai Siêu Phong học chưa được một phần mười bản lĩnh của y mà đã lợi hại như thế. Lão Đào Hoa đảo chủ này mà muốn giết ngươi thì ai cứu nổi?

Quách Tĩnh hạ giọng nói:

- Dung nhi tốt như thế, con nghĩ... con nghĩ cha nàng cũng không phải là người xấu.

Hàn Bảo Câu mắng:

- Nói thối lắm! Hoàng Dược Sư xấu tàn xấu tệ tại sao không phải là người xấu? Ngươi mau phát thệ thề từ nay về sau vĩnh viễn không gặp mặt con tiểu yêu nữ ấy nữa. Giang Nam lục quái vì Hắc Phong song sát hại chết Tiếu Di đà Trương A Sinh, có mối huyết hải thâm thù với song sát nên cũng giận sư phụ họ thấu xương, đều nghĩ võ công mà Hắc Phong song sát dùng để giết chết Trương A Sinh là do Hoàng Dược Sư truyền cho, nếu trên đời không có lão đại ma đầu Hoàng Dược Sư ấy thì Trương A Sinh cũng không đến nỗi phải chết phí mạng.

Quách Tĩnh cảm thấy khó xử, một bên là ơn sâu của các sư phụ, một bên là tình nghĩa của Hoàng Dung, nghĩ thầm nếu không còn được gặp mặt Dung nhi thì kiếp này làm sao làm người được nữa?

Chỉ thấy mấy vị sư phụ đều nghiêm khắc nhìn mình chằm chằm, trong lòng vô cùng chua xót, quỳ hai gối xuống, hai dòng nước mắt chảy ròng ròng trên mặt.

Hàn Bảo Câu bước lên một bước, cao giọng nói:

- Nói mau lên! Nói là sẽ không gặp con tiểu yêu nữ ấy nữa.

Đột nhiên ngoài song cửa có một giọng con gái trong trẻo vang lên:

- Các ngươi làm gì mà ép y như thế? Thật không biết xấu hổ.

Mọi người đều sửng sốt. Cô gái kia lại nói:

- Tĩnh ca ca, mau ra đây!

Quách Tĩnh vừa nghe chính là Hoàng Dung, vừa sợ vừa mừng, sãi chân chạy ra, chỉ thấy nàng đang đứng giữa sân, tay trái cầm cương con Hãn huyết bảo câu.

Con tiểu hồng mã nhìn thấy Quách Tĩnh, hí vang mừng rỡ, nhảy cẫng lên. Hàn Bảo Câu. Toàn Kim Phát. Chu Thông. Khưu Xử Cơ bốn người theo ra. Quách Tĩnh nói với Hàn Bảo Câu:

- Tam sư phụ, đây là nàng. Nàng là Dung nhi. Dung nhi không phải là yêu nữ!

Hoàng Dung mắng:

- Lão béo lùn khó coi nhà ngươi tại sao lại chửi ta là tiểu yêu nữ?

Lại chỉ Chu Thông nói:

- Còn gã tú tài xấu xa dơ dáy ngươi tại sao lại chửi cha ta, nói ông là đại ma đầu giết người không chớp mắt?

Chu Thông không quen cô gái nhỏ này, cười khẽ một tiếng, nghĩ thầm cô gái nhỏ này quả nhiên vô cùng xinh đẹp, nhất sinh chưa từng thấy, chẳng trách Tĩnh nhi lại điên đảo vì y thị như thế. Hàn Bảo Câu lại bừng bừng nổi giận, vểnh cả râu lên quát:

- Cút mau, cút mau!

Hoàng Dung vỗ tay hát:

- Quả dưa lùn, trái cầu da, đá một cước, bắn tung ra, đá hai cước...

Quách Tĩnh quát:

- Dung nhi không được bướng bỉnh? Mấy vị này là sư phụ của ta.

Hoàng Dung lè lè lưỡi, làm ra vẻ mặt nhát ma. Hàn Bảo Câu sãi chân bước tối vươn tay đẩy nàng.

Hoàng Dung lại hát:

- Quả dưa lùn, trái cầu da...

Ðột nhiên đưa tay kéo hông Quách Tĩnh, dùng sức nhấc một cái, hai người cùng vọt lên con tiểu hồng mã. Hoàng Dung kéo cương một cái, con ngựa đã như tên rời khỏi dây bắn thẳng đi. Hàn Bảo Câu thân pháp có nhanh hơn cũng làm sao đuổi theo được con Hãn huyết bảo câu phi như chớp ấy.

Đến khi Quách Tĩnh hơi định thần, quay đầu nhìn lại thì đã không còn nhìn thấy rõ khuôn mặt của bọn Hàn Bảo Câu nữa, trong chớp mắt mọi người đã trở thành một đốm đen xa xa, chỉ thấy gió lộng bên tai, kình phong táp mặt, con tiểu hồng mã phóng đi vô cùng mau lẹ.

Hoàng Dung tay phải cầm cương, tay trái đưa ra nắm chặt tay Quách Tĩnh. Hai người tuy chia tay nhau không đầy nửa ngày nhưng mới rồi một người trong phòng, một người ngoài cửa đều tim đập thình thịch, lo lắng tức giận chỉ sợ mất nhau, lúc ấy được gặp lại cũng như kiếp khác trùng phùng.

Quách Tĩnh trong lòng mơ mơ hồ hồ, tự thấy chạy trốn sư phụ quả thật rất không nên, nhưng nghĩ tới phải bỏ Hoàng Dung còn thân thiết hơn tính mạng của minh, từ nay về sau vĩnh viễn không được thấy mặt, như thế chẳng thà đứt đầu đổ máu chứ quyết không thể nào khuất phục nghe theo được.

Con tiểu hồng mã phi mau một hồi, ra khỏi Yên Kinh mấy mươi dặm Hoàng Dung mới kéo cương dừng lại, nhảy xuống đất. Quách Tĩnh cũng nhảy xuống theo, con tiểu hồng mã không ngừng dúi đầu vào hông y, mười phần thân thiết. Hai người tay nắm tay im lặng nhìn nhau, ngàn muôn câu nói không biết bắt đầu từ chỗ nào.

Tuy không nói câu nào, nhưng đôi lòng tương thông, đều đã sớm biết tâm ý đối phương. Qua một hồi rất lâu. Hoàng Dung nhè nhẹ buông tay Quách Tĩnh ra, lấy trong cái túi cạnh yên ngựa ra một chiếc khăn tay, tới khe nhỏ bên cạnh nhúng nước đưa Quách Tĩnh lau mặt. Quách Tĩnh đang ngơ ngẩn xuất thần, cũng không đón lấy, chợt nói:

- Dung nhi, không thế này không xong?

Hoàng Dung giật nảy mình, nói:

- Cái gì?

Quách Tĩnh nói:

- Chúng ta quay về gặp các sư phụ của ta.

Hoàng Dung hoảng sợ nói:

- Trở về à? Chúng ta cùng trở về à?

Quách Tĩnh nói:

- Ờ. Ta phải dắt tay cô tới nói với sáu vị sư phụ và Mã đạo trưởng rằng Dung nhi không phải là yêu nữ...

Vừa nói vừa cầm tay Hoàng Dung, ngẩng đầu lên nói như chém đinh chặt sắt, tựa hồ bọn Kha Trấn Ác. Mã Ngọc đang trước mặt;

- Sư phụ đối với con ơn nặng như núi, đệ tử có tan xương nát thịt cũng không báo đáp được, nhưng mà... nhưng mà Dung nhi... Dung nhi không phải là tiểu yêu nữ, nàng là một cô nương rất tốt rất tốt... rất tốt... rất tốt...

Y trong lòng có vô số lời muốn biện hộ cho Hoàng Dung, nhưng ra tới đầu lưỡi thì ngoài mấy chữ nói nàng rất tốt rất tốt lại không biết nói gì.

Hoàng Dung lúc đầu thấy buồn cười, nhưng nghe đến đoạn sau không kìm được vô cùng cảm động, nhẹ nhàng nói:

- Tĩnh ca ca, sư phụ của ngươi rất căm hận ta, ngươi nói nhiều cũng vô ích. Không cần trở về nữa!

Ta theo ngươi vào núi sâu, ra biển lớn, tìm tới nơi nào mà họ vĩnh viễn không tìm tới được.

Quách Tĩnh trong lòng rúng động, lập tức nghiêm trang nói:

- Dung nhi, chúng ta không trở về không được đâu.

Hoàng Dung kêu lên:

- Họ nhất định chia rẽ chúng ta. Hai chúng ta từ nay về sau không thể được gặp mặt nhau nữa.

Quách Tĩnh nói:

- Chúng ta có chết cũng không chia lìa.

Hoàng Dung trong lòng vốn thấy đau khổ, nghe câu nói ấy của y còn hơi cả ngàn lời thề thốt, đột nhiên vô cùng tin tưởng, chỉ thấy hai trái tim đã ràng buộc với nhau, trong thiên hạ không có người nào, không có sức mạnh nào có thể tách rời, nghĩ thầm đúng thế, nhiều lắm là chết, chẳng lẽ còn cô cái gì lợi hại hơn cái chết sao? Liền nói:

- Tĩnh ca ca, ta vĩnh viễn nghe lời ngươi. Chúng ta có chết cũng không chia lìa.

Quách Tĩnh mừng rỡ nói:

- Vốn là ta nói cô rất tốt rất tốt mà.

Hoàng Dung duyên dáng mỉm cười, lấy trong túi da ra một tảng thịt bò sống, dùng đất bùn bọc lại nhặt một mớ cành khô, đánh lửa lên đốt, nói:

- Cho con tiểu hồng mã nghỉ một lúc, chúng ta sẽ quay lại.

Hai người ăn thịt bò, con tiểu hồng mã cũng ăn no cỏ, hai người lên ngựa quay về đường cũ, đến giờ Mùi đã tới trước khách điếm nhỏ. Quách Tĩnh kéo tay Hoàng Dung bước vào khách điếm.

Tiểu nhị trong điếm từng được Quách Tĩnh cho tiền, thấy y quay lại, hớn ha hớn hở bước ra đón, nói:

- Chào lão nhân gia, mấy vị ở đây đều đã đi rồi. Lão nhân gia người ăn gì không?

Quách Tĩnh giật mình hỏi:

- Họ đi cả rồi à? Có nhắn lại gì không?

Tiểu nhị nói:

- Không có. Họ đi về phía nam, mới đi không đầy hai giờ.

Quách Tĩnh nói với Hoàng Dung:

- Chúng ta đuổi theo.

Hai ngoài ra khỏi khách điếm lên ngựa đuổi về phía nam nhưng thủy chung không thấy tung tích của tam tử lục quái. Quách Tĩnh nói:

- Chỉ sợ các sư phụ đi đường khác.

Bèn giục ngựa quay lại. Con tiểu hồng mã đúng là thần quán, tuy có hai người cưỡi nhưng vẫn phi mau, không có vẻ gì mệt mỏi. Dọc đường hỏi thăm, người đi đường đều nói không thấy nhân vật nào như Toàn Chân tam tử. Giang Nam lục quái.

Quách Tĩnh rất thất vọng. Hoàng Dung nói:

- Ngày Trung thu sẽ gặp nhau ở lầu Yên Vũ tại Gia Hưng, lúc ấy ắt có thể gặp các vị sư phụ của ngươi. Ngươi muốn nói ta rất tốt, rất tốt thì lúc ấy nói cũng không muộn.

Quách Tĩnh nói:

- Ðến Trung thu còn nửa năm nữa.

Hoàng Dung cười nói:

- Trong nửa năm ấy chúng ta cứ đi chơi khắp nơi, lại không hay à?

Quách Tĩnh vốn tính tình khoáng đạt, lại là thiếu niên ham chơi, huống chi có người trong lòng bên cạnh, không khỏi thỏa mãn, lập tức vỗ tay khen hay.

Hai người tới một thị trấn nhỏ, nghỉ lại một đêm, sáng hôm sau mua một con ngựa trắng cao lớn.

Quách Tĩnh nhất định cưỡi con ngựa trắng, cho Hoàng Dung cưỡi con tiểu hồng mã. Hai người sóng cương cùng đi, dọc đường du sơn ngoạn thủy, vô cùng vui vẻ, hoặc sóng vai nằm trên đồng rộng, hoặc ở chung một phòng ở thôn quê, tuy vô cùng thương yêu nhau, nhưng hai người còn nhỏ ngây thơ, không làm chuyện gì thất lễ. Hoàng Dung thì không có gì đáng lạ. Quách Tĩnh cũng cảm thấy nên như thế.

Hôm ấy tới địa giới Thái Ninh phủ Tập Khánh Tây lộ vùng Kinh đông. Lúc ấy gần tiết Đoan dương, khí trời đã rất nóng bức. Hai người giục ngựa phi suốt nửa ngày, mặt trời đã lên tới đỉnh đầu. Quách Tĩnh và Hoàng Dung từ đầu tới lưng toàn mồ hôi. Trên đường cái bụi bay mịt mù, dính vào mặt mũi rất khó chịu. Hoàng Dung nói:

- Chúng ta không đi nữa, tìm một chỗ nào mát mẻ nghỉ lại.

Quách Tĩnh nói:

- Ðược rồi, tới chỗ thị trấn phía trước. uống một ấm trà rồi sẽ nói.

Đang trò chuyện, ngựa của hai người đã đuổi tới một chiếc kiệu, một con lừa phía trước, thấy người cưỡi trên lừa thân hình to béo, mặc áo bào gấm Thục màu tím, tay cầm một cái quạt lớn phe phẩy không ngừng, con lừa thì vừa gầy vừa nhỏ, chở tấm thân nặng gần hai trăm năm mươi sáu mươi cân của y vô cùng mệt mỏi, bước đi loạng choạng. Tấm rèm bốn bên chiếc kiệu bị gió thổi tung lên, trong kiệu là một nữ nhân béo mập mặc áo hồng, không đơn độc thì có đôi, hai tên kiệu phu cũng đều thân hình nhỏ thó ốm yếu, bước đi cứ thở hồng hộc. Cạnh kiệu có một a hoàn cầm một chiếc quạt lá bồ, không ngừng quạt cho người đàn bà béo mập trong kiệu. Hoàng Dung giục ngựa vượt lên, đi quá đám người ấy bảy tám trượng thì kéo cương quay đầu ngựa lại, chặn đường chiếc kiệu. Quách Tĩnh ngạc nhiên hỏi:

- Cô làm gì vậy?

Hoàng Dung kêu lên:

- Ta muốn xem dáng vẻ của vị thái thái này.

Nàng chăm chú nhìn vào trong kiệu, chỉ thấy người đàn bà béo mập ấy khoảng bốn mươi tuổi, trên búi tóc cắm một cành kim thoa, bên mái tóc giắt một đóa hoa vải lớn màu hồng, khuôn mặt tròn như cái mâm, miệng nhọn mắt nhỏ, hai tai vểnh ra, mũi bẹp dí xuống mặt trông như không có, mặt trát một lớp phấn dày nhưng bị mồ hôi trên trán chảy xuống vạch ra thành mấy cái rãnh rất sâu. Y thị nghe mấy câu ấy của Hoàng Dung bèn dựng ngược đôi lông mày rậm, hung dữ trợn mắt nhìn rồi the thé kêu lên:

- Có cái gì hay mà nhìn?

Hoàng Dung vốn có ý sinh sự, đối phương lại gây hấn trước, đúng là mong mà còn chưa được, bèn kìm con tiểu hồng mã chặn ngay giữa đường, cười nói:

- Ta muốn nhìn vóc dáng ẻo lả xinh đẹp của ngươi?

Đột nhiên quát lớn một tiếng, giơ roi lên thúc con tiểu hồng mã xông tới húc vào chiếc kiệu. Hai người kiệu phu cả kinh, kêu lên:

- Trời ơi!

Lập tức buông đòn kiệu nhảy tránh qua một bên. Chiếc kiệu đổ xuống, người đàn bà béo mập lăn lông lốc trong kiệu ra ngoài rơi xuống giữa đường, khua tay khua chân không bò dậy không được.

Hoàng Dung đã kìm con hồng mã đứng lại, vỗ tay cười lớn.

Nàng đùa xong vốn định quay ngựa bỏ đi, không ngờ người béo mập cưỡi lừa vung roi đánh mạnh tới nàng, chửi:

- Quân lưu manh này ở đâu tới thế!

Người đàn bà béo mập nằm ngang giữa đường, miệng không ngớt thao thao chửi mắng tục tĩu.

Hoàng Dung tay trái vươn ra, túm lấy ngọn roi của người béo mập, thuận tay kéo một cái, y lập tức rơi khỏi lưng lừa. Hoàng Dung giơ roi đánh tới tấp vào đầu vào mặt y. Người đàn bà béo mập kêu lên:

- Có nữ cường đạo? Đánh chết người ta rồi! Nữ cường đạo chặn đường ăn cướp?

Hoàng Dung một là không làm, hai là đã làm thì không thôi, rút ngọn Nga mi cương thích ra, khom lưng một cái, xoẹt một tiếng cắt luôn vành tai trái y thị. Người đàn bà béo mập ấy lập tức mặt đầy máu tươi, kêu rống lên như heo bị chọc tiết.

Lúc ấy người béo mập đã sợ hồn phi phách tán, quỳ xuống đất kêu lên:

- Xin nữ đại vương tha mạng? Tôi... tôi có tiền đây!

Hoàng Dung sa sầm mặt, quát:

- Ai cần tiền của ngươi? Người đàn bà này là ai?

Người béo mập nói:

- Là... là phu nhân của tôi! Tôi... chúng tôi về nhà cha mẹ nàng... về thăm cha mẹ nàng.

Hoàng Dung nói:

- Hai người các ngươi vừa khỏe vừa mập, tại sao không tự mình đi đường? Muốn tha mạng không khó, chỉ là phải nghe lời ta sai bảo!

Người béo mập nói:

- Dạ, dạ xin nghe lời sai bảo của cô nương đại vương.

Hoàng Dung nghe y gọi mình là cô nương đại vương cảm thấy rất mới mẻ, bật cười khanh khách, nói:

- Hai tên kiệu phu đâu? Cả con a hoàn kia nữa, ba người các ngươi lên kiệu ngồi mau. Ba người không dám chần chừ, đỡ chiếc kiệu lật úp trên đường lên, lần lượt bước vào. May là ba người thân thể gầy thấp, dồn lại chỉ e còn chưa bằng người đàn bà béo mập kia, ngồi trên kiệu cũng không chật chội gì lắm.

Ba người và Quách Tĩnh cùng hai vợ chồng béo mập nọ sáu đôi mắt cứ nhìn chằm chằm vào Hoàng Dung, không biết nàng có ý định kỳ quái gì. Hoàng Dung nói:

- Hai vợ chồng nhà ngươi bình thời tác oai tác phúc, cậy có mấy đồng tiền thối tha khinh khi hà hiếp người nghèo. Bây giờ gặp phải cô nương đại vương, muốn chết hay muốn sống?

Lúc ấy người đàn bà béo mập kia không kêu la nữa, tay trái ôm vết thương trên mặt, cùng người béo mập đồng thanh kêu lên:

- Muốn sống, muốn sống, xin cô nương đại vương tha mạng.

Hoàng Dung nói:

- Ðược, hôm nay tới lượt hai người các ngươi làm kiệu phu, khiêng kiệu đi mau!

Người đàn bà béo mập nói:

- Tôi... tôi chỉ biết ngồi kiệu, không biết khiêng kiệu.

Hoàng Dung cứa ngọn cương thích vào mũi y thị một cái, quát:

- Ngươi không biết khiêng kiệu thì ta sẽ cắt mũi ngươi.

Người đàn bà béo mập sợ bị nàng cắt mất mũi, vội kêu lớn:

- Ái cha, đau chết người ta đi thôi.

Hoàng Dung quát:

- Ngươi có khiêng không?

Người béo mập đã tới nhấc lấy đòn kiệu, nói:

- Khiêng, khiêng, chúng tôi khiêng mà.

Người đàn bà béo mập không biết làm sao, đành khom người nhấc đòn kiệu lên vai, đứng thẳng người lên. Vợ chồng cặp tài chủ này lúc bình thời ăn uống tẩm bổ rất nhiều, thân thể to lớn khỏe mạnh, khiêng kiệu rảo chân bước đi, rõ ràng rất có tài cán. Hoàng Dung và Quách Tĩnh đồng thanh khen:

- Khiêng rất khéo!

Hoàng Quách hai người cưỡi ngựa áp giải sau kiệu. Đi được hơn mười trượng Hoàng Dung mới giục ngựa phi mau, kêu lên:

- Tĩnh ca ca, chúng ta chạy thôi?

Hai người phi được một đoạn, quay đầu nhìn lại chỉ thấy cặp vợ chồng béo mập kia vẫn còn khiêng kiệu bước đi, không dám buông xuống, hai người không nhịn được bật tiếng cười ha hả. Hoàng Dung nói:

- Mụ đàn bà béo mập kia đáng ghét như thế, vừa khó coi vừa vô tích sự. Ta vốn định bắt y thị đi gả cho Khưu Xử Cơ, chỉ tiếc là ta đánh không lại lão mũi trâu ấy.

Quách Tĩnh vô cùng ngạc nhiên, hỏi:

- Tại sao lại gả cho Khưu đạo trưởng? Y không cần đâu.

Hoàng Dung nói:

- Dĩ nhiên là y không cần, nhưng y lại không chịu nghĩ xem, ngươi nói không chịu cưới Mục cô nương, tại sao y cứ ép ngươi cưới cô ta? Hừ, đợi một ngày nào đó võ công của ta cao hơn lão đạo sĩ mũi trâu ấy, nhất định ta sẽ ép y cưới một nữ nhân vừa xấu vừa dữ, cho y nếm mùi bị người ta ép phải cưới vợ.

Quách Tĩnh nghẹn lời phì cười, té ra trong lòng nàng đã có chủ ý, qua hồi lâu nói:

- Dung nhi. Mục cô nương không phải vừa xấu vừa dữ, có điều ta chỉ cưới cô thôi.

Hoàng Dung duyên dáng mỉm cười, nói:

- Ngươi không nói ta cũng biết.

Đang đi chợt nghe phía sau một rặng cây lớn có tiếng nước chảy róc rách.

Hoàng Dung phi ngựa vòng ra phía sau, đột nhiên reo mừng ầm lên. Quách Tĩnh giục ngựa theo qua, té ra là một dòng khe sâu trong vắt nhìn thấy tận đáy, dưới đáy đầy những viên đá cuội to bằng quả trứng màu lục, màu trắng, màu đỏ, màu tía, hai bên bờ khe đều là liễu rũ, cành lá tha thướt, cá dưới khe bơi lội có thể thấy được.

Hoàng Dung cởi áo ngoài, bùm một tiếng nhảy luôn xuống nước. Quách Tĩnh giật nảy mình, bước tới cạnh khe, chỉ thấy hai tay nàng giơ lên nắm chặt một con cá thanh ngư dài gần một thước, con cá quẫy đuôi lia lịa, cố sức vùng vẫy. Hoàng Dung kêu lên:

- Bắt lấy Rồi ném con cá lên bờ. Quách Tĩnh thi triển cầm nã thủ chụp lấy, nhưng con cá rất trơn, lập tức rơi xuống, giẫy giụa nhảy tung trên mặt đất.

Hoàng Dung vỗ tay cười lớn, kêu lên:

- Tĩnh ca ca, xuống đây bơi nào.

Quách Tĩnh sinh trưởng ở sa mạc, không biết thủy tính, cười cười lắc đầu. Hoàng Dung nói:

- Xuống đây, ta dạy ngươi bơi.

Quách Tĩnh thấy nàng nô đùa trong nước rất thú vị, lập tức cởi áo ngoài, từng bước từng bước lội xuống khe. Hoàng Dung kéo chân y một cái y đứng không vững ngã luôn xuống nước, sau lúc hoảng sợ, lập tức uống mấy ngụm nước. Hoàng Dung cười rộ đỡ y lên, dạy y cách hít thở khua tay khua chân.

Phép bơi lội chủ yếu là ở chỗ hít thở. Quách Tĩnh thu tập nội công có căn bản, tinh thông công phu hít thở thổ nạp, tập được nửa ngày đã biết cách thức. Đêm ấy hai người nghi lại cạnh khe, sáng sớm hôm sau lại một người dạy một người học bơi. Hoàng Dung sinh trưởng ở hải đảo, từ nhỏ đã thông thạo thủy tính. Hoàng Dược Sư văn học võ học không môn nào không tinh thâm, chỉ có công phu dưới nước là thua xa con gái. Quách Tĩnh được thầy giỏi chỉ điểm, mỗi ngày bơi lội dưới suối bốn năm giờ, sau bảy tám ngày đã có thể ra vào dòng suối nổi chìm như ý.

Hôm ấy hai ngươi bơi suốt nửa ngày vẫn còn thích thú, bèn bơi lên ngọn suối, được vài dặm chợt nghe tiếng nước vang lên, chuyển qua một khúc quanh thảy phía trước có một làn nước đổ xuống, là một ngọn thác cao hơn mười trượng, như một tấm rèm trắng buông xuống sườn núi. Hoàng Dung nói:

- Tĩnh ca ca, chúng ta chui qua thác này lên đỉnh núi đi.

Quách Tĩnh nói:

- Ðược, chúng ta thử xem. Cô mặc chiếc Nhuyễn vị giáp vào để phòng thân.

Hoàng Dung nói:

- Không cần đâu?

Rồi kêu lớn một tiếng, hai người đồng thời nhảy vào giữa thác, thế nước rất mạnh, đừng nói là vin trèo, ngay cả đứng cũng đứng không vững, cước bộ vừa hơi nhích, thân hình đã bị dòng nước xô đi.

Hai người thử mấy lần, cuối cùng đành phải lui lại.

Quách Tĩnh trong lòng không phục, hùng hổ nói:

- Dung nhi, chúng ta nghỉ lại một đêm, sáng mai sẽ quay lại.

Hoàng Dung cười nói:

- Ðược? Nhưng cũng không cần phải tức giận cái thác này.

Quách Tĩnh tự thấy mình vô lý, bật cười ha hả.

Ngày hôm sau lại thử thì bò lên được hơn một trượng. May là hai người khinh công cao cường, mỗi lần bị dòng nước xô đi, chẳng qua chỉ rơi xuống phía dưới chứ không bị thương. Hai người luyện tập thủy tính, hàng ngày ra vào lên xuống dòng thác. Đến hôm thứ tám. Quách Tĩnh đã lên tới đỉnh núi, vươn tay kéo Hoàng Dung lên. Hai người lên tới đỉnh núi nhảy nhót reo hò, vui mừng như điên, nắm tay nhau nhảy vào thác trôi xuống dưới.

Như thế qua hơn mười ngày. Quách Tĩnh nhờ nội công thâm hậu, thủy tính cũng đã không còn kém, tuy so với Hoàng Dung thì còn kém xa nhưng Hoàng Dung nói cũng đã hơn cha nàng nhiều. Hai người chơi đến lúc chán chê, mới lên ngựa đi về phía nam.

Hôm ấy tới cạnh Trường Giang, trời đã xế chiều. Quách Tĩnh thấy sông lớn chảy về đông, sóng trắng cuồn cuộn, bốn bề vô cùng vô tận, nước trên thượng du không ngừng đổ về, chợt thấy hào khí xông mây, thân hình như hoạ làm một với nước sông. Ngấm nhìn hồi lâu. Hoàng Dung chợt nói:

- Phải đi thôi.

Quách Tĩnh nói:

- Phải!

Hai người ở chung với nhau trong bấy nhiêu này, đôi bên không cần nói nhiều cũng đã biết tâm ý đối phương. Hoàng Dung nhìn thấy ánh mắt y đã biết y nghĩ tới việc qua sông.

Quách Tĩnh tháo cương cho con ngựa trắng, nói:

- Không cần ngươi nữa, tự ta đi thôi.

Rồi vỗ lên mông con hồng mã một cái, hai người một ngựa nhất tề nhảy xuống sông. Con tiểu hồng mã hí dài một tiếng bơi vượt lên. Quách Tĩnh và Hoàng Dung sóng vái bơi sau, hai người ra tới giữa sông, con tiểu hồng mã đã xa xa phía trước.

Trên trời sao dày lấp lánh, ngoài sóng giô trên sông thì không có tiếng gì khác, tựa hồ giữa trời đất chỉ còn có hai người.

Lại bơi một lúc, đột nhiên mây đen che kín bầu trời mặt sông tối sẫm lại, kế đó sấm chớp nổi lên, liên tiếp nổ rền, mỗi tiếng sét tựa hồ đều giáng xuống đỉnh đầu.

Quách Tĩnh kêu lên:

- Dung nhi, cô sợ không?

Hoàng Dung cười nói:

- Có ngươi bên cạnh, ta không sợ.

Mùa hè dễ mưa dễ tạnh, hai người bơi tới bờ bên kia thì mưa đã tạnh, trăng sáng lộ ra trên không.

Quách Tĩnh nhặt cành khô nhen lửa. Hoàng Dung lấy quần áo trong bao phục ra cho hai người thay, đem quần áo ướt hong lên đống lửa.

Chợp mắt một lúc, trời đã dần sáng, trong một nhà dân quê cạnh bờ sông có tiếng một con gà trống gáy vang.

Hoàng Dung ngáp một cái ngồi dậy, nói:

- Ðói quá!

Rồi sãi chân chạy về phía đó, không đầy một khắc cắp một con gà trống to béo ở nách chạy về, cười nói:

- Chúng ta chạy cho xa, đừng để chủ nhân nhìn thấy.

Hai người đi hơn một dặm về phía Đông, con tiểu hồng mã lọc cọc đi theo phía sau. Hoàng Dung dùng ngọn Nga mi cương thích mổ bụng con gà, rửa sạch bộ lòng, cũng không nhổ lông, dùng nước và một mớ đất bọc ngoài con gà, đặt lên lửa đốt. Đốt một lúc, trong khối đất bốc ra một mùi thơm, đợi đến khi đất bùn đã khô, tách lớp đất khô ra, lông gà cũng theo đó rụng ra, thịt gà trắng nõn, mùi thơm sực mũi.

Hồi 12

Kháng Long Hữu Hối

***

Hoàng Dung đang định xé con gà ra, sau lưng chợt có người nói:

- Xé làm ba. Phần cái phao câu để cho ta!

Hai người giật nảy mình, sau lưng có người lén tới như thế mà mình hoàn toàn không hay biết gì, vội vàng quay lại, chỉ thấy người nói là một người ăn mày trung niên. Người này hàm vuông mặt dài, dưới cằm có râu, tay thô chân to, quần áo trên người vá chằng vá đụp nhưng rất sạch sẽ, cầm một chiếc gậy trúc xanh bóng loáng như ngọc, lưng đeo một chiếc hồ lô lớn sơn đỏ, vẻ mặt rất thèm thuồng, thần thái rất nôn nóng, tựa hồ nếu không đưa y phần phao câu gà thì y sẽ giơ tay ra cướp.

Quách Hoàng hai người cũng chưa trả lời, y đã ngồi phệt xuống đất chỗ đối diện, lấy chiếc hồ lô trên lưng xuống, mở nút ra, mùi rượu bốc lên ngào ngạt. Y ừng ực ừng ực uống luôn mấy hớp, đưa chiếc hồ lô qua Quách Tĩnh, nói:

- Thằng nhóc, uống đi.

Quách Tĩnh nghĩ thầm người này thật quá vô lễ, nhưng thấy y hành động lạ lùng, biết có sự lạ, không dám coi thường, nói:

- Tôi không uống rượu, lão nhân gia người cứ uống thôi.

Lời lẽ vô cùng cung kính. Người ăn mày kia nhìn Hoàng Dung nói:

- Con nhóc, ngươi uống không?

Hoàng Dung lắc lắc đầu, chợt thấy bàn tay phải cầm hồ lô của y chỉ có bốn ngón, ngón cái cụt tới tận bàn tay, liền giật nảy mình, nghĩ tới hôm trước đứng ngoài cửa sổ khách điếm nghe Khưu Xử Cơ.

Vương Xử Nhất nói chuyện Cửu chỉ thần cái, nghĩ thầm:

- Chẳng lẽ hôm nay cơ duyên xảo hợp, lại gặp được bậc tiền bối cao nhân? Cứ thử thăm dò lời lẽ của y rồi sẽ tính.

Thấy y nhìn nhìn con gà trên tay mình, cổ họng giật giật, miệng ứa nước dãi, trong lòng cười thầm, lập tức xé đôi con gà, đưa phần có phao câu qua cho y.

Người ăn mày cả mừng, đưa tay giật lấy, như mây trôi gió cuốn ăn sạch nhẵn, vừa ăn vừa không ngừng khen ngợi:

- Ngon quá, ngon quá, ngay cả tổ tông lão khiếu hóa ta cũng chưa từng được ăn một con gà ăn mày ngon thế này.

Hoàng Dung cười khẽ một tiếng, đưa nửa con gà còn lại cho y. Người ăn mày ấy khiêm nhường nói:

- Sao lại thế? Hai đứa nhóc các ngươi còn chưa ăn mà?

Y ngoài miệng khách sáo nhưng đã đưa tay cầm lấy, trong giây lát cũng đã ăn sạch, chỉ còn thừa mấy cái xương.

Y vỗ vỗ bụng, kêu lên:

- Bụng ơi là bụng. ăn thịt gà ngon thế này còn thiếu gì nữa bụng ơi?

Hoàng Dung bật cười khanh khách, nói:

- Tiểu nữ ngẫu nhiên nướng được một con gà ăn mày, lại được chui vào bụng của tổ tông ăn mày, đúng là vô cùng vinh hạnh.

Người ăn mày kia hô hô cười lớn, nói:

- Con nhóc ngươi ngoan lắm.

Rồi lấy ra mấy đồng tiền vàng nói:

- Hôm qua gặp mấy người đánh nhau, trong đó có một người rất giàu, ném tiền ra cứ sáng loang loáng, lão khiếu hóa thuận tay bắt lấy mang đi luôn. Mấy đồng tiền này trong là đồng sắt nấu thành, ngoài là mạ vàng thật. Con nhóc ngươi cầm lấy mà chơi, lúc nào không có tiền cũng có thể đổi được bảy tám đồng cân bạc đấy!

Nói xong đưa Quách Tĩnh. Quách Tĩnh lắc đầu không nhận, nói:

- Bọn tôi coi người là bạn bè, mời bạn bè ăn một chút, không thể nhận lễ vật. Đây là y theo quy củ

hiếu khách của người Mông Cổ.

Người ăn mày kia mặt mày nhăn nhó, lắc đầu nói:

- Thế thì khó quá, lão khiếu hóa ta xin cơm thừa canh cặn thì không sao, hôm nay lại ăn một con gà ngon của hai đứa nhóc các ngươi, chịu một cái ơn lớn bằng trời như thế mà không có gì đền đáp.

Như thế...như thế...

Quách Tĩnh cười nói:

- Một con gà bé tí có đáng cái gì mà ơn huệ? Không giấu gì người, con gà ấy là bọn tôi ăn cắp đấy.

Hoàng Dung cười nói:

- Chúng tôi thuận tay bắt gà, lão nhân gia người thuận mồm ăn gà, mọi người đều là thuận thôi.

Người ăn mày kia hô hô cười rộ, nói:

- Hai đứa nhỏ các ngươi thật có ý tứ rất hợp tính ta. Nào, các ngươi có điều tâm nguyện gì, thử nói cho ta nghe xem.

Quách Tĩnh nghe trong câu nói của y rõ ràng có ý ra tay giúp đỡ mình nhưng vẫn là mời người ta ăn uống để nhận lễ vật, bèn lắc lắc đầu. Hoàng Dung lại nói:

- Con gà ăn mày ấy cũng chưa đáng gì, tôi còn có mấy món ruột, muốn mời người phẩm bình phẩm bình. Chúng ta cùng tới thị trấn trước mặt được không?

Người ăn mày kia cả mừng kêu lên:

- Hay lắm, hay lắm!

Quách Tĩnh nói:

- Lão nhân gia người họ gì..

Người ăn mày kia nói:

- Ta họ Hồng, bày vai thứ bảy, hai đứa nhóc các ngươi gọi ta là Thất Công được rồi.

Hoàng Dung nghe y nói là họ Hồng, nghĩ thầm:

- Quả nhiên là y. Có điều y bấy nhiêu tuổi mà xem ra vẫn còn nhỏ hơn Khưu đạo trưởng mấy tuổi, vậy làm sao mà nổi tiếng ngang hàng với sư phụ của Toàn Chân thất tử? Ơ, cha mình cũng không già, nhưng chẳng phải cũng ngang hàng với Hồng Thất Công sao? Chắc là công phu của mấy lão đạo trong Toàn Chân thất tử không bằng nên tuổi tác đều hiện ra trên cái thân chó.

Khưu Xử Cơ ép Quách Tĩnh cưới Mục Niệm Từ, nên Hoàng Dung rất căm hận y.

Ba người đi về phía nam, tới một thị trấn gọi là trấn Thương Miếu, vào nghỉ lại ở khách điếm. Hoàng Dung nói:

- Tôi đi mua thức ăn, hai người cứ nghỉ ngơi một lúc đi.

Hồng Thất Công nhìn theo bóng Hoàng Dung, cười hề hề nói:

- Ðó là cô vợ bé nhỏ của ngươi phải không?

Quách Tĩnh đỏ mặt, không dám nói phải, cũng không muốn nói không. Hồng Thất Công ha hả cười lớn, lim dim mắt lăn ra ghế ngủ một giấc. Qua hơn nửa giờ Hoàng Dung mới mua thức ăn về, vào bếp nấu nướng.

Quách Tĩnh muốn vào giúp, nhưng nàng cứ cười cười đẩy y ra ngoài.

Lại qua hơn nửa giờ. Hồng Thất Công ngáp một cái hai cánh mũi hít hít, kêu lên:

- Mùi thơm gì lạ quá? Thức ăn gì thế? Có điểm chút tà môn đây! Tình hình quả thật không hay.

Rồi thò thò cổ không ngừng nhìn nhìn vào bếp. Quách Tĩnh thấy y sốt ruột không chờ được, dáng vẻ

ngứa ngáy, không khỏi cười thầm.

Mùi thơm trong bếp từng đợt từng đợt bay ra, nhưng Hoàng Dung thủy chung vẫn chưa lộ mặt.

Hồng Thất Công gãi đầu gãi tai, đứng lên ngồi xuống, ngồi xuống đứng lên như không chịu nổi, nói với Quách Tĩnh Ta có tật xấu là tham ăn, cứ nghĩ tới chuyện ăn là quên hết mọi chuyện.

Rồi chìa bàn tay phải chỉ còn bốn ngón ra nói:

- Người xưa nói ngón trỏ máy động là có ăn, quả thật không sai. Ta chỉ cần nhìn thấy hoặc nghe thấy món ăn ngon lạ là ngón trỏ cũng máy động không ngừng. Có một lần vì tham ăn làm lỡ một chuyện lớn, ta nổi giận, một đao chém rụng ngón tay...

Quách Tĩnh a một tiếng. Hồng Thất Công thở dài nói:

- Ngón tay tuy đã chém rụng, nhưng tính tham ăn vẫn không bỏ được.

Nói tới đó. Hoàng Dung đã bưng một cái mâm gỗ đầy vun bước ra đặt lên bàn, trong mâm có ba bát cơm trắng, hai chén rượu, ngoài ra còn hai bát lớn thức ăn.

Quách Tĩnh thấy mùi thơm sực mũi, dễ chịu không sao tả được, chỉ thấy một bát là thịt bò nướng, có điều mùi thơm sực nức chứ không thấy có gì đặc biệt, bát kia là canh xanh rờn, trong có mấy mươi quả anh đào, lại có bảy tám cánh hoa ửng hồng nổi bên trên, dưới có măng non, hồng trắng xanh ba màu soi vào nhau đẹp đẽ lóa mắt, trong canh có mùi lá sen nhẹ nhàng bốc lên, chắc món canh này nấu bằng lá sen.

Hoàng Dung rót một chén rượu đặt trước mặt Hồng Thất Công, cười nói:

- Thất Công, người thưởng thức xem tay nghề nấu nướng của tôi thế nào?

Hồng Thất Công đời nào chờ nàng nói tới câu thứ hai, cũng không uống rượu, đưa đũa gắp luôn hai miếng thịt bò cho vào miệng, chỉ thấy trong miệng thơm ngát, không phải thịt bò bình thường, cứ

nhai một miếng lại thấy một mùi vị khác nhau, hoặc béo mềm, hoặc ngọt lự, các mùi vị khác hẳn nhau, biến ảo đa đoan, giống như chiêu thức của cao thủ võ học nhiều tầng nhiều lớp đánh mãi không hết, người ta không sao lường được. Hồng Thất Công vừa mừng vừa sợ, nhìn kỹ lại té ra mỗi miếng thịt bò là do bốn miếng thịt kết thành.

Hồng Thất Công nhắm mắt phân biệt mùi vị, nói:

- Ờ, một miếng là thịt mông dê, một miếng là tai heo, một miếng là thịt thăn bê, một miếng là.., một miếng là...

Hoàng Dung nhoẻn miệng cười nói:

- Ðoán đúng thì người mới thật lợi hại...

Nàng chưa dứt lời. Hồng Thất Công đã kêu lên:

- Là thịt đùi chương trộn với thịt thỏ.

Hoàng Dung vỗ tay khen ngợi:

- Hảo bản lĩnh, hảo bản lĩnh.

Quách Tĩnh nghe thấy ngẩn người, nghĩ thầm:

- Một bát thịt bò mà bao nhiêu công sức như thế, mà y lại phân biệt được năm món thịt có mùi vị

khác hẳn nhau.

Hồng Thất Công nói:

- Thịt có năm loại, nhưng thịt dê thịt heo trộn lại là một mùi, thịt chương thịt bò lại là một mùi, tất cả

có mấy lần biến hóa, ta tính không ra.

Hoàng Dung cười nói:

- Nếu theo thứ tự biến hóa thì không kể, nhưng ở đây có hai mươi lăm lần biến, hợp với số hoa mai năm năm hai mươi lăm, lại vì miếng thịt có hình ống sáo, vì vậy món này có tên là Nhà ai sáo ngọc nghe mai rụng, hai chữ Nhà ai cũng có ý khảo xét người khảo xét một phen. Thất Công người khảo xét đúng rồi, là Trạng nguyên trong đám thực khách đấy.

Hồng Thất Công kêu lên:

- Xin lỗi!

Cũng không rõ là khen tên món ăn hay khen bản lĩnh phân biệt mùi vị của mình, cầm thìa lên múc hai quả anh đào, cười nói bát canh lá sen măng non anh đào này rất dễ nhìn, không thể không ăn, chép chép miệng đánh giá mùi vị, a một tiếng ngạc nhiên nói:

- ủa!

Lại ăn hai quả nữa, lại a một tiếng. Lá sen tinh khiết, măng non tươi, anh đào ngọt thì không cần nói, nhưng hạt anh đào đã xẻ ra, lại nhồi thêm thức khác vào, nếm không ra là thức gì.

Hồng Thất công trầm ngâm nói:

- Quả anh đào này nhồi thêm thức gì vào thế?

Rồi nhắm tít hai mắt thong thả phân biệt mùi vị, lảm nhảm nói:

- Là thịt chim sẻ! Không phải đa đa, là chim cưu đúng rồi, là chim cưu!

Mở choàng mắt ra, thấy Hoàng Dung đang chìa ngón tay cái tên, bất giác vô cùng đắc ý, cười nói:

- Bát canh lá sen măng tươi anh đào thịt chim cưu này có cái tên kỳ lạ gì thế?

Hoàng Dung cười khẽ nói:

- Lão gia, người còn nói thiếu một món.

Hồng Thất công ủa một tiếng, nhìn vào bát canh nói:

- Ờ, còn thiếu mớ hoa.

Hoàng Dưng nói:

- Ðúng rồi, cứ nghĩ từ năm món nấu thành là ra tên món canh này đấy.

Hồng Thất công nói:

- Bảo ta đoán thì không được đâu, con nhóc ngoan, ngươi nói mau đi!

Hoàng Dung nói:

- Tôi nói một câu thôi, chỉ cần theo Kinh Thi là nghĩ ra ngay.

Hồng Thất công xua tay lia lịa, nói:

- Không được, không được! Những trò sách vở thì lão khiếu hóa ta chẳng biết gì đâu.

Hoàng Dung cười nói:

- Cái này là dung mạo như hoa, môi như anh đào, tức là mỹ nhân, có đúng không?

Hồng Thất công nói:

- À, té ra là canh Mỹ nhân.

Hoàng Dung lắc đầu nói:

- Trúc chẻ ra thì lòng rỗng không, đó là quân tử, hoa sen lại là quân tử trong các loại hoa. Vì vậy măng và lá sen là nói người quân tử.

Hồng Thất công nói:

- ồ, té ra là canh Mỹ nhân quân tử.

Hoàng Dung vẫn lắc đầu cười nói:

- Vậy còn thịt chim cưu? Bài đầu Kinh Thi có câu Quan quan thư cưu. Tại hà chi châu. Yểu điệu thục nữ. Quân tử hảo cầu (Chim cưu ríu rít. Bên cạnh bờ sông. Thục nữ yểu điệu. Quân tử cầu mong), nên món canh này gọi là canh Hảo cầu.

Hồng Thất công hô hô cười lớn, nói:

- Ðã có loại canh kỳ lạ thế này thì cũng phải có cái tên kỳ lạ thế này, hay lắm, hay lắm, ngươi là một con nhóc kỳ lạ, cũng không biết là do lão già kỳ lạ nào sinh ra. Món canh này mùi vị quả thật không kém. Mười mấy năm trước ta ăn canh anh đào trong ngự trù của hoàng đế, nhưng mùi vị còn thua xa bát canh này.

Hoàng Dung cười nói:

- Trong ngự trù có món gì ngon, lão nhân gia người nói ra cho tôi nghe, để tôi học theo nấu cho người dùng.

Hồng Thất công không ngừng ăn thịt bò, húp nước canh, rượu cũng không kịp uống, miệng không lúc nào rảnh để trả lời nàng, đến khi hai bát thức ăn chỉ còn một hai phần mười mới nói:

- Trong ngự trù dĩ nhiên nhiều món ngon, chẳng qua không có món nào bằng hai món này. Ờ, có một món nem Uyên ương ngũ trân rất ngon, nhưng ta không biết cách làm.

Quách Tĩnh hỏi:

- Là hoàng đế mời người vào ăn à?

Hồng Thất công ha hả cười nói:

- Không sai, hoàng đế mời, có điều hoàng đế không biết thôi. Ta núp trên rường ngự trù ba tháng, hoàng đế ăn món gì ta cũng nếm trước món ấy, ăn hết cả mâm, món nào không ngon thì để cho gã tiểu tử hoàng đế ấy ăn. Người trong ngự trù ngờ là có ma quỷ, đều nói là Hồ ly đại tiên.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung cùng nghĩ thầm:

- Người này tham ăn vô cùng, nhưng cũng lớn mật vô cùng.

Hồng Thất công cười nói:

- Thằng nhóc, vợ ngươi về tài nghề nấu bếp đứng đầu thiên hạ, một đời ngươi nhất định sẽ hưởng phúc. Con bà nó, sao năm ta còn trẻ lại không gặp được một nữ nhân có bản lĩnh thế này?

Trong lời nói tựa hồ vô cùng cảm khái.

Hoàng Dung cười khẽ một tiếng, cùng Quách Tĩnh gắp những thức ăn còn lại ăn cơm. Nàng chỉ ăn một bát là no. Quách Tĩnh ăn luôn bốn bát lớn, thức ăn ngon dở gì y cũng không phân biệt được.

Hồng Thất công lắc đầu thở dài, nói:

- Ðồ con bò ăn hoa mẫu đơn. Đáng tiếc, đáng tiếc.

Hoàng Dung chẩu môi cười khẽ. Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Bò mà thích ăn hoa mẫu đơn à? Ở Mông Cổ có rất nhiều bò nhưng không có hoa mẫu đơn, tự nhiên mình chưa thấy bò ăn hoa mẫu đơn, nhưng tại sao lại nói là đáng tiếc đáng tiếc?

Hồng Thất công vuốt vuốt bụng nói:

- Hai đứa nhóc các ngươi đều biết võ nghệ, lão nhân gia đã sớm biết rồi. Con nhóc kia hao phí tâm cơ nấu nướng thức ngon cho ta ăn, nhất định ta không yên tâm, không dạy cho các ngươi vài chiêu không xong. Được thôi, ăn qua mấy món ngon thế này, không dạy vài chiêu cũng là có lỗi nào nào nào, đi theo ta.

Rồi khoác cái hồ lô lên vai, cầm ngọn trúc bổng đứng lên bước ra.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung theo y ra tới một khu rừng tùng ngoài thị trấn.

Hồng Thất công hỏi:

- Quách Tĩnh Ngươi muốn học cái gì?

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Võ học rộng lớn như thế, ta muốn học cái gì chẳng lẽ ngươi lại có thể dạy cái ấy sao?

Đang ngẫm nghĩ thì Hoàng Dung nói:

- Thất công, công phu của y không bằng ta, y thường tức giận, rất muốn thắng ta.

Quách Tĩnh nói:

- Ta tức giận bao giờ?

Hoàng Dung đưa mắt ra hiệu. Quách Tĩnh bèn không nói gì nữa. Hồng Thất công cười nói:

- Ta thấy tay chân của y trầm ổn, căn cơ nội công không kém, sao không bằng ngươi? Lại đây, hai đứa nhóc các ngươi đánh nhau xem nào.

Hoàng Dung bước tới mấy bước kêu lên:

- Tĩnh ca ca, lại đây!

Quách Tĩnh còn đang ngần ngừ. Hoàng Dung nói:

- Ngươi không bộc lộ bản lĩnh thì lão nhân gia người làm sao dạy được.

Quách Tĩnh thấy không sai, bèn nói với Hồng Thất công Vãn bối công phu kém cỏi, xin lão nhân gia chỉ điểm nhiều cho!

Hồng Thất công nói:

- Chỉ điểm một ít thì không sao, chứ chỉ điểm nhiều thì không được đâu.

Quách Tĩnh sửng sốt Hoàng Dung kêu lên:

- Xem chiêu!

Rồi sấn vào vung chưởng đánh luôn. Quách Tĩnh giơ tay đỡ gạt. Hoàng Dung biến chiêu vô cùng mau lẹ, đã rút chưởng phóng cước đá vào hạ bàn của y. Hồng Thất công kêu lên:

- Giỏi, con nhóc, đúng là có tài đấy!

Hoàng Dung hạ giọng nói:

- Dụng tâm đánh nhau thẳng thắn với ta đi!

Quách Tĩnh phấn chấn tinh thần, sử dụng Nam Sơn chưởng pháp Nam Hy Nhân dạy cho, song

chưởng lật lại, vù vù rít gió. Hoàng Dung nhô lên hụp xuống, ra sức chống đỡ. Ðánh nhau khoảng nửa bữa cơm đột nhiên biến chiêu, sử dụng Lạc anh thần kiếm chưởng mà cha là Hoàng Dược Sư

sáng chế ra. Trong tên gọi của chưởng pháp này có hai chữ Thần kiếm, vì Hoàng Dược Sư theo kiếm pháp mà biến hóa chế ra. Chỉ thấy hai tay nàng huy động, bốn phương tám hướng đều là bóng

chưởng, hoặc năm hư một thực, hoặc tám hư một thực, đúng là như cuồng phong đột nhiên nổi lên trong vườn đào, muôn hoa cùng rụng, hay ở chỗ tư thức nhàn nhã phiêu dật như nhẹ nhàng bay múa, chỉ là nàng công lực còn kém, chưởng phát ra chưa thể lợi hại như kiếm. Quách Tĩnh hoa cả mắt làm sao còn giữ kín được môn hộ, không đề phòng chát chát chát chát, tay trái vai phải, sau lưng trước ngực liên tiếp bị trúng bốn chưởng. Hoàng Dung hoàn toàn không dùng lực nên cũng không thấy đau. Hoàng Dung cười nhảy lùi ra. Quách Tĩnh khen:

- Dung nhi, thật là chưởng pháp hay?

Hồng Thất công lạnh lùng nói:

- Cha ngươi bản lĩnh cao cường như thế, ngươi cần gì phải bảo ta đi dạy võ công cho thằng tiểu tử

ngốc này?

Hoàng Dung giật nảy mình, nghĩ thầm:

- Pho Lạc anh thần kiếm chưởng pháp này là gia gia tự sáng chế ra, gia gia nói chưa hề dùng để động thủ với người ngoài, sao Thất công lại biết được?

Bèn hỏi:

- Thất công, người biết cha tôi à?

Hồng Thất công nói:

- Ðương nhiên, y là Đông tà, ta là Bắc cái, ta đánh nhau với y chẳng lẽ còn ít sao?

Hoàng Dung nghĩ thầm:

- Y đánh nhau với cha mà rõ ràng chưa bị giết chết, người này quả nhiên bản lĩnh không kém, chẳng trách gì Bắc cái lại sánh ngang với Đông tà, lại hỏi:

- Lão nhân gia người làm sao nhận ra con?

Hồng Thất công nói:

- Ngươi lấy gương soi xem mắt mũi ngươi có giống cha ngươi không? Đầu tiên ta cũng còn chưa nghĩ ra, chỉ bất quá thấy mặt ngươi dường như có quen mà thôi, nhưng võ công của ngươi rõ ràng là thế rồi. Gia số võ học của đảo Đào Hoa thì lão khiếu hóa làm sao không biết? Ta tuy chưa nhìn thấy lộ chưởng pháp ấy, nhưng trong thiên hạ cũng chỉ có lão cha quỷ quyệt của ngươi mới nghĩ ra được thôi. Hà hà, hai món Nhà ai sáo ngọc nghe mai rụng, canh Hảo cầu gì đó nhất định là do cha ngươi đặt tên.

Hoàng Dung cười nói:

- Lão nhân gia người đoán việc như thần. Người nói cha con rất lợi hại phải không nào?

Hồng Thất công lạnh lùng nói:

- Dĩ nhiên y lợi hại, nhưng cũng chưa phải là đệ nhất thiên hạ.

Hoàng Dung vỗ tay nói:

- Vậy thì nhất định lão nhân gia người là đệ nhất thiên hạ rồi.

Hồng Thất công nói:

- Chuyện đó cũng chưa chắc. Hơn hai mươi năm trước, năm người Đông tà. Tây độc. Nam đế. Bắc cái. Trung Thần thông bọn ta tỷ võ luận kiếm trên đỉnh Hoa Sơn, tỷ thí bảy ngày bảy đêm, rốt lại là Trung Thần thông lợi hại nhất, bốn người bọn ta khâm phục nhường y là đệ nhất thiên hạ.

Hoàng Dung nói:

- Trung Thần thông là ai thế?

Hồng Thất công nói:

- Cha ngươi chưa nói cho ngươi nghe à?

Hoàng Dung nói:

- Chưa! Cha nói là trong võ lâm nhiều việc xấu ít việc tốt, con gái nhỏ có nghe cũng vô ích nên ông rất ít nói cho con nghe. Về sau cha mắng con, không thương con nữa, con lén trốn đi. Từ nay về sau ông vĩnh viễn không cần con nữa.

Nói tới đó cúi đầu xuống, thần sắc thê thảm. Hồng Thất công mắng:

- Lão yêu quái ấy đúng là tà môn.

Hoàng Dung dịu dàng nói:

- Ðừng mắng cha con.\

HồngThất công ha hả cười nói:

- Ðáng tiếc là người ta chê lão khiếu hóa nghèo, không ai chịu lấy ta, nếu không thì sinh được một đứa con gái ngoan như ngươi ta sẽ không cho ngươi trốn đi đâu.\

Hoàng Dung cười nói:

- Cái đó đương nhiên! Người để con đi thì ai sẽ nấu thức ăn ngon cho người?

Hồng Thất công thở dài một tiếng, nói:

- Không sai, không sai!

Dừng một lúc lại nói:

- Trung Thần thông là giáo chủ phái Toàn Chân Vương Trùng Dương, sau khi y qua đời, rốt lại ai là đệ nhất thiên hạ thì rất khó nói.

Hoàng Dung nói:

- Phái Toàn Chân à? Hừ, có một lão họ Khưu, một lão họ Vương, còn có một lão họ Mã, đều là đạo sĩ mũi trâu, con thấy họ cũng rất bình thường, động thủ với người ta mới có vài ba chiêu đã trúng độc bị thương.\

Hồng Thất công nói:

- Thật à? Đó đều là đồ đệ của Vương Trùng Dương, nghe nói trong bảy đệ tử của y thì Khưu Xử Cơ

võ công cao cường nhất nhưng rốt lại cũng vẫn không bằng sư thúc của họ là Chu Bá Thông.\

Hoàng Dung nghe tới tên Chu Bá Thông hơi giật mình, mở miệng định nói gì đó nhưng lại im bặt.

Quách Tĩnh nảy giờ ngồi bên cạnh nghe hai người trò chuyện, lúc ấy nói chen vào:

- Đúng. Mã đạo trưởng có nói tới sư thúc của họ, nhưng không nói ra danh hiệu của vị đạo trưởng tiền bối ấy.

Hồng Thất công nói:

- Chu Bá Thông không phải đạo sĩ phái Toàn Chân mà là người tục gia, võ công của y là Vương Trùng Dương đích thân truyền thụ cho. Hà, thằng ngốc nhà ngươi đầu óc tối tăm mà nhạc phụ của ngươi thông minh tuyệt đỉnh. E rằng y không thích ngươi đâu.

Quách Tĩnh trước nay chưa nghĩ tới nhạc phụ của mình là ai, lập tức lắp ba lắp bắp không nói nên lời Hoàng Dung cười khẽ nói:

- Cha con chưa gặp y. Lão nhân gia người mà chịu chỉ điểm cho y một ít công phu, cha con nể mặt lão nhân gia người, nhất định sẽ thích y mà.

Hồng Thất công mắng:

- Con nha đầu ngốc, công phu của cha chưa học được môn nào, lão quỷ ấy có thể nói là môn nào cũng biết. Ta không thích người ta nịnh hót tâng bốc mình, lão khiếu hóa trước nay không thu đồ đệ, loại tiểu tử ngu ngốc thế này thì ai mà thèm? Chỉ có người mới coi y là bảo bối, dùng hết tâm tư để

mong ta dạy võ công cho thằng chồng ngốc của ngươi. Hà hà, lão khiếu hóa không mắc lừa đâu.

Hoàng Dung cúi đầu, bất giác đỏ bừng cả mặt. Nàng không hề chuyên tâm học võ, mình có cha võ công cao cường như thế, cũng chưa từng học cho tử tế, tại sao lại muốn đi học công phu của Hồng Thất công? Chỉ là thấy võ nghệ của Quách Tĩnh không cao, mà sáu vị sư phụ của y cứ mở miệng thì mắng mình là tiểu yêu nữ, lại vừa khéo gặp một cao nhân như Hồng Thất công, chỉ mong y dạy một ít võ công cho Quách Tĩnh, để từ nay trở đi Quách Tĩnh gặp sáu vị sư phụ và lão đạo mũi trâu Khưu Xử Cơ cũng không cần phải sợ sệt gì lắm. Không ngờ Hồng Thất công tham ăn tục uống tựa hồ ngu ngốc hồ đồ nhưng tâm tư quả thật rất khôn ngoan, đã nhìn thấy chỗ dụng tâm riêng của nàng, chỉ

nghe y choang choạc chửi ầm lên một lúc rồi đứng phắt lên, nghênh ngang bỏ đi.

Qua hồi lâu. Quách Tĩnh mới nói:

- Dung nhi, vị lão tiền bối này tính nết có chỗ khác người.

Hoàng Dung nghe ngọn cây trên đầu có tiếng động khẽ, đoán Hồng Thất công đã quay lại núp trên cây, bèn nói:

- Lão nhân gia người là một người rất tốt, bản lĩnh của y còn cao hơn cha ta nhiều.

Quách Tĩnh ngạc nhiên nói:

- Y chưa từng bộc lộ công phu, làm sao cô biết được?

Hoàng Dung nói:

- Ta nghe cha nói.

Quách Tĩnh nói:

- Nói thế nào?

Hoàng Dung nói:

- Cha nói hiện nay trên đời, người có võ công hơn được cha chỉ có một mình Cửu chỉ Thần cái Hồng Thất công, đáng tiếc là y hành tung vô định, không thể thường ở cùng một chỗ để rèn luyện võ công với y.

Hồng Thất công đi xa rồi, quả nhiên thi triển khinh công tuyệt đỉnh theo ngọn cây phía sau vòng lại từ trên ngọn cây nghe trộm hai người trò chuyện, định dò xét xem hai người này có phải là do Hoàng Dược Sư phái tới để học lén võ công của y không, nghe Hoàng Dung nói tới lời cha nàng như thế, bất giác nghĩ thầm:

- Hoàng Dược Sư ngoài miệng trước nay không hề chịu phục mình, nào ngờ trong lòng lại rất khâm phục mình.

Y nào biết đó toàn là Hoàng Dung bịa đặt ra, chỉ nghe nàng nói tiếp:

- Công phu của cha ta cũng chẳng học được bao nhiêu, chỉ trách ta trước đây ham chơi, không chịu ra sức. Bây giờ may mà gặp được Hồng lão tiền bối, muốn ông chỉ điểm cho một hai phần há chẳng phải là còn hơn cha ta đích thân truyền thụ sao? Nào ngờ ta không giữ miệng. ăn nói thất thố, làm lão nhân gia người tức giận.

Nói tới đó nghẹn ngào khóc lóc, ban đầu vốn là khóc giả. Quách Tĩnh dịu dàng an ủi vài câu, nàng lại nghĩ tới việc mẹ mất sớm, cha ở xa, lại lộng giả thành chân, nức nở khóc lóc mười phần đau thương. Hồng Thất công nghe thấy bất giác nổi lòng tri kỷ.

Hoàng Dung khóc một lúc, sụt sùi nói:

- Ta nghe cha nói võ công của Hồng lão tiền bối quả thật là thiên hạ vô song, cổ kim độc bộ, thậm chí Vương Trùng Dương phái Toàn Chân cũng phải úy ky ba phần, gọi là.., gọi là... Ờ tại sao ta nghĩ

không ra nhỉ? Rõ ràng mới rồi ta còn nhớ mà, ta là muốn xin ông ta dạy cho ngươi chính là chưởng pháp gọi là.., gọi là...

Thật ra làm sao nàng biết được, chỉ toàn nói bừa đoán mò. Hồng Thất công trên ngọn cây nghe nàng vất vả nghĩ ngợi, quả thật không nhịn được, bèn kêu lên:

- Là Hàng long thập bát chưởng!

Nói xong nhảy xuống đất.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung đều giật nảy mình, nhảy lùi lại mấy bước, có điều hai người cùng giật mình thì một người là thật còn một người là giả. Hoàng Dung nói:

- A. Thất công, làm sao người biết nhảy lên cây thế? Là Hàng long thập bát chưởng, một điểm cũng không sai, tại sao con không nghĩ ra? Cha thường nói tới, nói võ công mà bình sinh ông khâm phục nhất chính là Hàng long thập bát chưởng.

Hồng Thất công vô cùng vui vẻ, nói:

- Té ra cha ngươi cũng chịu nói thật, ta chỉ sợ sau khi Vương Trùng Dương qua đời y lại tự coi mình là đệ nhất thiên hạ thôi.

Rồi nhìn Quách Tĩnh nói:

- Ngươi căn cơ kém xa con nhóc này, ngay cả quyền pháp cũng không bằng. Con nhóc, ngươi về

khách điếm đi.

Hoàng Dung biết y muốn truyền thụ quyền pháp cho Quách Tĩnh, mừng rỡ bỏ đi.

Hồng Thất công nhìn Quách Tĩnh nghiêm trang nói:

- Ngươi quỳ xuống phát thệ, nếu không được ta ưng thuận thì không được đem công phu của ta truyền cho ngươi truyền lại cho người khác, ngay cả con vợ quỷ quyệt của ngươi cũng thế.

Quách Tĩnh trong lòng thấy khó xử Nếu Hoàng Dung muốn mình truyền lại thì mình làm sao từ

chối? bèn nói:

- Thất công, tôi không muốn học, để công phu của nàng cao hơn cũng được.

Hồng Thất công ngạc nhiên hỏi:

- Cái gì?

Quách Tĩnh nói:

- Nếu nàng muốn tôi dạy, tôi không dạy lại có lỗi với nàng, mà dạy lại có lỗi với người.

Hồng Thất công cười ha hả nói:

- Thằng tiểu tử ngốc này con mắt không sai, nói một là một. Thế này nhé, ta dạy ngươi một chiêu Kháng long hữu hối. Ta nghĩ lão Hoàng Dược Sư kia rất tự phụ, cho dù y có muốn cũng không thể

lập tức học được bản lĩnh giữ nhà của ta đâu. Vả lại lộ số võ học của y khác hẳn với ta, ta không thể

học võ công của y, y cũng không thể học chưởng pháp của ta.

Nói xong chân trái hơi khuỵu xuống, cánh tay phải cong vào trong, chưởng phải vạch ra một vòng tròn. ào một tiếng đẩy mạnh ra ngoài, tay chưởng quét tới một cây tùng phía trước, rắc một tiếng, cây tùng theo tay gãy đôi.

Quách Tĩnh giật nảy mình, quả thật không ngờ y trong một chiêu lại có được lực đạo mạnh mẽ như

vậy.

Hồng Thất công nói:

- Cái cây là vật chết, nếu là người sống dĩ nhiên sẽ lui lại. Học chiêu này thì chỗ khó nhất là làm sao để đối phương lùi không lùi được, tránh không tránh được, ngươi một chiêu đánh ra, chát một tiếng, địch nhân cũng ngã xuống như cây tùng, là thành công.

Lúc ấy đem tư thế biểu diễn lại hai lần, lại chỉ cách vận kình, phát chiêu thu thế giải thích rõ ràng một lượt. Tuy chỉ dạy có một chiêu, nhưng cũng mất hơn một giờ.

Quách Tĩnh tư chất ngu độn, nhưng nội công lại đã có căn cơ, học loại võ công chiêu thức đơn giản mà kình lực tinh thâm thế này vô cùng thích hợp, lập tức ra sức tập luyện, sau hơn hai giờ đã hiểu được chỗ yếu quyết.

Hồng Thất công nói:

- Chưởng pháp của con nhóc kia hư chiêu nhiều gấp mấy lần thực chiêu, nếu ngươi cứ xoay rối lên theo y thị thì không xong, có mau cũng không mau được bằng y thị. Ngươi cứ nghĩ sau bấy nhiêu hư

chiêu nhất định sẽ có một chưởng thật, y thị đánh bao nhiêu chiêu là giả, nhưng chiêu ấy nhìn là giả, y thị nhân lúc ngươi không ngờ sẽ đánh ra thật đấy.

Quách Tĩnh gật gật đầu. Hồng Thất công nói:

- Vì vậy ngươi muốn phá lộ chưởng pháp ấy của y thị thì cách duy nhất là cứ bất kể y thị phát chiêu thực hư thế nào, cứ đợi chưởng của y thị đánh tới, thật cũng được, giả cũng được, ngươi chỉ đánh ra một chiêu Kháng long hữu hối này. Y thị thấy chiêu này của ngươi lợi hại, không vung chưởng ngăn chặn không được, thế là bị phá rồi đấy.

Quách Tĩnh hỏi:

- Sau đó thì sao?

Hồng Thất công sa sầm mặt nói:

- Sau đó thì sao à? Thằng tiểu tử ngốc, y thị có bao nhiêu bản lĩnh mà đỡ được một chiêu ta dạy cho ngươi?

Quách Tĩnh rất lo lắng, nói:

- Nàng đỡ không được, há chẳng phải là đả thương nàng sao?

Hồng Thất công lắc đầu thở dài, nói:

- Chưởng lực này của ta nếu phát được không thu được, không thể nặng nhẹ cương nhu tùy ý thì sao đáng gọi là Hàng long thập bát chưởng vô song trên đời?

Quách Tĩnh líu ríu vâng dạ, trong lòng đã định chủ ý Nếu mình không học được tới mức thu phát tùy ý thì quyết không dùng để thử với Dung nhi. Hồng Thất công nói:

- Ngươi không tin à, cứ thử thử xem sao?

Quách Tĩnh ra thế chọn một cây tùng nhỏ khác, làm theo tư thế của Hồng Thất công, nhằm thẳng vào thân cây. Ào một tiếng đánh tới một chưởng. Cây tùng ấy lắc lư mấy cái nhưng không gãy. Hồng Thất công mắng:

- Thằng tiểu tử ngốc, ngươi rung cây làm gì thế? Để bắt sóc à? Hay để kiếm quả tùng?

Quách Tĩnh bị y mắng đỏ cả mặt, mĩm cười ngượng nghịu.

Hồng Thất công nói:

- Ta đã nói với ngươi rồi, phải khiến đối phương lui không lui được, tránh không tránh được.

Chưởng mới rồi của ngươi kình lực không kém, nhưng cây tùng chỉ rung có một cái đã hóa giải hết kình lực của ngươi. Ngươi trước tiên phải tập đánh làm sao cho cây tùng không lung lay, sau đó mới có thể một chưởng đánh gãy cây.

Quách Tĩnh sực hiểu ra, mừng rỡ nói:

- Vậy thì phải sử kình thật mau lẹ để đối phương không kịp đón đỡ.

Hồng Thất công trợn mắt nói:

- Chứ không phải thế sao? Cần gì phải nói nữa? Ngươi luyện tập nãy giờ mặt mũi đầy mồ hôi, té ra ngay cả một chút đạo lý thô thiển ấy cũng mới nghĩ ra được. Đúng là mụ già ngu xuẩn.

Lại nói:

- Chiêu này gọi là Kháng long hữu hối, chỗ tinh yếu của chưởng pháp không phải ở chữ kháng mà là ở chữ hối. Nếu chỉ cần cương mãnh tàn độc mãnh liệt lợi hại thì ai có vài trăm cân sức lực lại không sử dụng được, làm sao khiến Hoàng Dược Sư phải khâm phục? Kháng long hữu hối, đầy không thể

lâu, vì vậy có phát phải có thu. Lực đạo đánh ra có mười phần thì lực đạo lưu lại phải có hai mươi phần. Ngày nào ngươi lãnh hội được ý vị của chữ hối, thì một chiêu này kể như đã học được ba phần.

Cũng như rượu ngon lâu năm, uống vào miệng không cay, sau đó cổ họng lại thấy ngon ngọt vô cùng, đó chính là ở chữ hối đấy.

Quách Tĩnh ngơ ngác không hiểu, chỉ cố gắng ghi nhớ lời y, để sau này thong thả suy nghĩ. Cách học võ của y trước nay chỉ là người ta luyện một buổi thì mình luyện mười ngày, lập tức chuyên tâm chuyên ý luyện tập chưởng pháp, mấy mươi chưởng đầu tiên thì cây tùng vẫn còn lắc lư, về sau kình lực càng lúc càng mạnh, cây tùng đã rung nhẹ hơn, tự biết công phu đã có tiến bộ, trong lòng rất mừng, lúc ấy tay chưởng đã một bên tím ngắt, một bên sưng vù, nhưng y vẫn không hề chán nản, tiếp tục khổ luyện.

Hồng Thất công đã phát chán, nằm lăn ra đất ngủ khò.

Quách Tĩnh luyện tới đoạn cuối, tâm ý dần dần thông suốt, phát kình thu thế dần dần tới chỗ như ý, hít một hơi vào Đan điền, đánh mạnh một chưởng rồi lập tức thu kình, cây tùng kia không hề động đậy. Quách Tĩnh cả mừng, chưởng thứ hai theo cách thức ấy phát ra, nhưng lực ở cạnh chưởng, chỉ

nghe rắc rắc mấy tiếng, cây tùng nhỏ đã bị y đánh gãy lìa.

Chợt nghe tiếng Hoàng Dung từ xa vang lên:

- Hay lắm

Chỉ thấy nàng cầm hai giỏ thức ăn thong thả đi tới.

Hồng Thất công mắt còn chưa mở đã ngửi thấy mùi thức ăn, kêu lên:

- Thơm quá, thơm quá?

Rồi nhảy bật dậy, giật giỏ thức ăn mở ra, thấy trong có một bát đùi ếch nướng, một con vịt nấu bát bảo, lại có một mớ miến trắng toát như tuyết. Hồng Thất công lớn tiếng reo mừng, hai tay bốc lia lịa, liên tiếp đưa thức ăn vào miệng, vừa ăn vừa khen ngợi, chỉ là ngoài môi, trên răng, trên lưỡi, trong họng đều là thức ăn nên chẳng rõ là y nói gì. ăn đến lúc cuối, đùi ếch và con vịt bát bảo đã không còn một miếng da, y mới nghĩ tới Quách Tĩnh chưa ăn, trong lòng hơi thấy xấu hổ, kêu lên:

- Lại đây, lại đây, lại đây, miến này ngon lắm, quả thật có ý chữa thẹn, lại thêm một câu: Còn ngon hơn thịt vịt nữa.

Hoàng Dung cười khanh khách, nói:

- Thất công, món cuối cùng con làm người còn chưa ăn mà.

Hồng Thất công vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, vội hỏi:

- Món gì thế, món gì thế?

Hoàng Dung nói:

- Nhất thời không thể nói hết, ví dụ cải trắng xào, đậu hủ chưng, trứng gà rán, thịt luộc thái mỏng.

Hồng Thất công là người sành ăn trên đời hiếm có, biết rõ là bậc cao thủ nấu nướng thì càng là những món bình thường càng biểu hiện rõ công phu kỳ diệu, đạo lý ấy cũng giống như võ học, có thể

trong chỗ bình đạm bộc lộ sự thần kỳ, mới có thể nói là thủ đoạn của bậc đại tôn sư trên đời, nghe nàng nói thế bất giác vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, trên mặt đầy vẻ lấy lòng, cười nói:

- Hay lắm, hay lắm, ta đã nói là con nhóc ngươi ngoan lắm mà. Ta mua rau cải, đậu hủ cho ngươi được không.

Hoàng Dung cười nói:

- Không cần đâu, người mua thì không hợp ý con.

Hồng Thất công cười nói:

- Phải phải, người khác mua thì làm sao dùng được chứ!

Hoàng Dung nói:

- Mới rồi con thấy y một chưởng đánh gãy cây tùng, bản lĩnh đã cao hơn con rồi.

Hồng Thất công lắc đầu nói:

- Công phu chưa được, chưa được phải một chưởng tiện ngang cây tùng như bị đao chặt ngang kia.

Chứ đánh mà cây gãy lởm chởm, thì có ra bản lĩnh thối tha gì? Cây tùng này nhỏ như chiếc đũa, không phải, nhỏ như cái tăm xỉa răng, công phu còn kém lắm.

Hoàng Dung nói:

- Nhưng một chưởng ấy của y đánh ra, con đã không đỡ được rồi. Đều là người không tốt, sắp tới y khinh khi hà hiếp con, làm sao con chống được?

Hồng Thất công lúc ấy đang ra sức lấy lòng nàng, nghe nàng cưỡng từ đoạt lý cũng chỉ còn cách nói xuôi theo:

- Thế theo ngươi thì nên thế nào?

Hoàng Dung nói:

- Người dạy con một chút bản lĩnh, phải hơn được y. Người dạy rồi, con sẽ nấu nướng cho người ăn.

Hồng Thất công nói:

- Ðược thôi, y chỉ học được một chiêu, muốn thắng y có khó gì? Ta dạy ngươi một bộ quyền pháp: Tiêu dao du.

Vừa dứt lời thân hình đã nhảy vọt lên, tay áo phất phơ, tiến đông lùi tây, thân pháp vô cùng khinh linh.

Hoàng Dung trong lòng ngấm ngầm ghi nhớ, khi Hồng Thất công đánh hết lộ quyền pháp thì nàng đã hiểu được một nửa, sau khi y chỉ điểm đường lối cách thức, không đầy hai giờ nàng đã hiểu hết ba mươi sáu chiêu quyền pháp Tiêu dao du. Sau cùng nàng và Hồng Thất công đồng thời phát chiêu, hai người sóng vai cùng đứng, một người bên phải, một người bên trái, tiến lui lên xuống, quả thật như

một con én ngọc, một con ưng lớn chấp chới bay liệng. Đánh hết ba mươi sáu chiêu, hai người đồng thời rơi xuống đất, nhìn nhau bật cười. Quách Tĩnh lớn tiếng khen hay.

Hồng Thất công nhìn Quách Tĩnh nói:

- Con nhóc này thông minh gấp trăm lần ngươi.

Quách Tĩnh lắc đầu nói:

- Bấy nhiêu chiêu thức biến hóa phức tạp như thế mà nàng làm sao học ngay được, lại còn không quên nhỉ? Mới rồi tôi nhớ được chiêu thứ hai thì đã quên chiêu thứ nhất rồi.

Hồng Thất công ha hả cười lớn, nói:

- Bộ quyền pháp Tiêu dao du này ngươi không học được, cho dù cố chết nhớ được thì đánh ra cũng không có chút gì là tiêu dao, mặt mày nhăn nhó, tay chân lóng ngóng, lại biến thành Khổ não quyền.

Quách Tĩnh cười nói:

- Chứ không phải sao?

Hồng Thất công nói:

- Bộ quyền Tiêu dao du này là công phu ta luyện thời trẻ, vì phù hợp với lộ số võ công vốn có của con nhóc này nên mới đem ra dạy y thị, chứ thật ra đã không còn hợp với võ công của ta. Trong mấy mươi năm nay, chưa lần nào ta sử dụng qua.

Ý ở ngoài lời, rõ ràng muốn nói oai lực của quyền pháp Tiêu dao du còn kém xa Hàng long thập bát chưởng.

Hoàng Dung nghe thấy lại rất vui mừng, nói:

- Thất công, con lại thắng y, y trong lòng nhất định sẽ không thích, người lại dạy cho y vài chiêu đi.

Nàng học võ chẳng qua chỉ là để dẫn dụ, chỉ muốn Hồng Thất công dạy cho Quách Tĩnh nhiều hơn, chứ nàng nếu thực sự muốn học, thì đã có cha ruột là bậc đại sư ở đó, muốn học cả đời cũng không hết.

Hồng Thất công nói:

- Thằng tiểu tử này ngốc lắm, mới rồi ta dạy một chiêu y còn chưa học xong, nhưng tham ăn một chút không sao, chỉ cần ngươi nấu thêm vài món thật ngon cho ta ăn thì ta có thể làm vừa ý ngươi.

Hoàng Dung cười khẽ nói:

- Ðược con đi mua thức ăn đây. Hồng Thất công ha hả cười lớn, quay trở về phòng.

Quách Tĩnh thì ở rừng tùng khổ luyện đến tối mịt mới về.

Đêm ấy Hoàng Dung quả nhiên xào một bát cải trắng, chưng một đĩa đậu hủ cho Hồng Thất công ăn, rau cải chỉ có đọt non, dùng mỡ gà xào chân vịt, như thế cũng được, nhưng đĩa đậu hủ kia mới không phải tầm thường, trước hết là mổ một cái chân giò sấy ra, khoét hai mươi bốn cái lỗ tròn, đem đậu hủ

vò thành hai mươi bốn viên nhồi vào rồi đem hấp, đến khi chín rồi mùi thơm của thịt giò đã thấm vào đậu hủ, cái chân giò thì bỏ đi không ăn. Hồng Thất công ăn một miếng, tự nhiên vô cùng ngây ngất. Món đậu hủ này cũng có một cái tên đặt theo thơ Đường, gọi là Hăm bốn lỗ cầu trăng sáng chiếu, nếu Hoàng Dung không có công phu gia truyền Lan hoa phất huyệt thủ, mười ngón tay nhẹ

nhàng linh xảo, vận kình như có như không, thì chỗ đậu hủ tươi kia rời khỏi tay là nát bét, làm sao có thể viên thành hai mươi bốn viên tròn? Công phu này tinh tế khó khăn, thật không kém gì khắc chữ

lên hạt gạo, chạm hạt đào làm thuyền. Nhưng nếu cắt làm miếng vuông, dễ thì có dễ, nhưng trên đời đâu có ai gọi miếng vuông là trăng sáng?

Quách Tĩnh và Hoàng Dung mấy hôm nay theo hứng mà làm, mặc ý rong chơi, trong khách điếm cứ

ở chung một phòng, nhưng cũng quây quần với Hồng Thất công chia ra mà ngủ. Hồng Thất công

ngạc nhiên nói:

- Hai người các ngươi không phải là một cặp vợ chồng nhỏ sao? Sao không ngủ chung phòng?

Hoàng Dung bấy lâu vẫn hì hì đùa giỡn với y, lúc ấy bất giác đỏ bừng cả mặt, bỉu môi nói:

- Thất công, người còn nói bậy nữa thì sáng mai tôi không nấu thức ăn cho người đâu.

Hồng Thất công ngạc nhiên nói:

- Cái gì? Ta nói sai à?

Rồi lập tức cười nói:

- Ta già nên hồ đồ mất rồi, ngươi rõ ràng là khuê nữ chứ không phải là đã có chồng. Hai đứa nhỏ các ngươi tự ý đính ước chuyện chung thân, còn chưa được lệnh cha mẹ, chưa có lời mai mối, chưa bái thiên địa. Nhưng không cần lo, lão khiếu hóa ta sẽ làm mai cho. Nếu cha ngươi mà không ưng thuận, lão khiếu hóa sẽ đánh nhau với y bảy ngày bảy đêm, không thắng không thôi, bắt y không đáp ứng không được.

Hoàng Dung vốn đang lo lắng về chuyện ấy, sợ cha mình không thích Quách Tĩnh, nghe câu ấy bất giác trong lòng vui vẻ.

Hôm sau trời vừa rạng sáng. Quách Tĩnh đã dậy vào rừng tùng tập luyện chiêu Kháng long hữu hối trong Hàng long thập bát chưởng, luyện hơn hai mươi lần, toàn thân đẫm mồ hôi, đang mừng thầm là có tiến bộ, chợt nghe ngoài rừng có tiếng người trò chuyện. Một người nói:

- Sư phụ, chúng ta đi một quãng dài thế này e cũng phải đến ba mươi dặm rồi.

Người kia nói:

- Cước lực của các ngươi quả cũng có tiến bộ đôi chút đấy.

Quách Tĩnh nghe giọng nói rất quen, chỉ thấy ngoài rừng có bốn người tiến vào, người đi đầu bạch phát đồng nhan, chính là kẻ đối đầu lớn Sâm tiên lão quái Lương Tử Ông. Quách Tĩnh kêu khổ trong lòng, quay đầu bỏ chạy.

Lương Tử Ông cũng đã nhìn thấy y, quát lên:

- Chạy đi đâu?

Ba người đồ đệ sau lưng y thấy sư phụ đuổi địch nhân, lập tức chia ra ba phía chặn đường. Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Chỉ cần chạy ra khỏi rừng tùng về tới gần khách điếm thì không còn sợ gì nữa.

Bèn sãi chân chạy mau. Đại đệ tử của Lương Tử Ông chặn ngang đường rút của y, song chưởng

cùng vỗ ra, quát lớn:

- Thằng tiểu tặc, quỳ xuống mau.

Thi triển Đại lực Cầm nã thủ pháp của sư môn ngoài cửa ải chụp vào giữa ngực. Quách Tĩnh ngực trái hơi rút lại, tay phải co vào trong, chưởng phải vẽ một hình tròn, vù một tiếng đẩy ra, chính là chiêu Kháng long hữu hối vừa học được.

Tên đại đệ tử kia nghe chưởng phong rít lên, buông tay rút về đón đỡ, chát một tiếng, cánh tay đã gãy, thân hình bắn ra sáu bảy thước, ngất luôn tại chỗ. Quách Tĩnh không ngờ một chiêu này có oai lực mạnh mẽ như thế, sau khi sửng sốt, lại sãi chân chạy mau.

Lương Tử Ông vừa sợ vừa giận, vọt ra khỏi rừng, lướt vòng lên chặn trước mặt y. Quách Tĩnh vừa ra khỏi rừng tùng, chỉ thấy Lương Tử Ông đã chặn trước mặt, sau lúc hoảng sợ bèn khuỵu chân co tay, vung tay đẩy mau ra, vẫn là chiêu Kháng long hữu hối. Lương Tử Ông không biết chiêu này, nhưng thấy đòn tới lợi hại, khó lòng đón đỡ, đành lách người tránh qua. Quách Tĩnh thừa cơ lại chạy thục mạng.

Lương Tử Ông xoay người đuổi theo. Quách Tĩnh đã chạy tới ngoài cửa khách điếm, cao giọng kêu lên:

- Dung nhi. Dung nhi, không xong rồi, gã ác nhân muốn hút máu ta đã đuổi tới rồi!

Hoàng Dung thò đầu ra nhìn, thì là Lương Tử Ông, nghĩ thầm:

- Tại sao lão quái này lại tìm tới đây? Y tới thì rất tốt, ta cũng đang muốn thử công phu Tiêu dao du mới học.

Bèn kêu lên:

- Tĩnh ca ca. Đừng sợ lão quái ấy cứ động thủ đi, ta sẽ tới giúp, chúng ta cho y nếm mùi đau khổ.

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Dung nhi không biết lão quái này lợi hại, nên nói có vẻ ung dung quá.

Y vừa động tâm niệm Lương Tử Ông đã sấn tới trước mặt, thấy đòn tới mãnh liệt lại dùng một chiêu Kháng long hữu hối đẩy ra phía trước. Lương Tử Ông nghiêng người vặn lưng tránh ra bên cạnh vài thước, nhưng tay phải đã bị chưởng của y quét trúng nóng rát vô cùng đau đớn, trong lòng ngấm ngầm ngạc nhiên, không ngờ cách nhau có mấy tháng mà võ công của thằng tiểu tử này đã tiến bộ

như thế, nghĩ rằng ắt là công hiệu của máu con rắn quý, càng nghĩ càng giận, tung người vọt tới.

Quách tĩnh lại đánh ra một chiêu Kháng long hữu hối. Lương Tử Ông thấy không sao đỡ gạt đành nhảy ra, nhưng thấy y không có chiêu thức nào lợi hại hơn tấn công, cũng bớt đi mấy phần úy ky, mắng lớn:

- Thằng tiểu tử thối tha, chỉ biết có một chiêu ấy thôi à?

Quách Tĩnh quả nhiên trúng kế, kêu lên:

- Ta chỉ có một chiêu này thôi, ngươi cũng không đỡ được.

Nói xong bước lên lại đánh ra một chiêu Kháng long hữu hối. Lương Tử Ông nhảy tránh qua bên cạnh, sấn tới tấn công vào sau lưng y.

Quách Tĩnh ngoảnh lại, lại đánh ra chiêu ấy. Lương Tử Ông đã tránh ra sau lưng y, vung quyền phát chưởng. Qua lại ba chiêu. Quách Tĩnh chỉ có thể lo trước mặt, không lo được sau lưng, đã bị dồn tới mức tay chân luống cuống.

Hoàng Dung thấy y sắp thua, kêu lên:

- Tĩnh ca ca, ta ra đối phó với y.

Phi thân vọt ra rơi vào giữa hai người, chưởng trái chân phải đồng thời đánh ra. Lương Tử Ông co người vung quyền, đánh lại hai chiêu. Quách Tĩnh lui lại hai bước, đứng ngoài nhìn hai người đánh nhau. Hoàng Dung tuy học được quyền pháp Tiêu dao du kỳ diệu, nhưng mới học chưa thạo, mà

công lực rốt lại vẫn thua Lương Tử Ông rất xa, nếu không dựa vào tấm Nhuyễn vị giáp trên người thì đã trúng quyền bị thương, chưa đánh hết ba mươi sáu đường quyền Tiêu dao du đã không chi trì nổi nữa. Hai tên đồ đệ của Lương Tử ông đỡ đại sư huynh bị thương đứng cạnh xem đánh nhau, thấy sư

phụ dần dần thắng thế, không ngừng hò hét trợ oai.

Quách Tĩnh đang định bước lên giáp công, chợt nghe Hồng Thất công bên vách kêu lên:

- Chiêu sau của y là ác cẩu lan lộ đấy.

Hoàng Dung sửng sốt, chỉ thấy Lương Tử Ông hai chân soạt thành mã bộ, hai tay nắm thành quyền bằng bặn đưa ra, đúng là chiêu ác hổ lan lộ, bất giác buồn cười, nghĩ thầm:

- Té ra Thất công sửa ác hổ lan lộ thành ác cẩu lan lộ, nhưng tại sao y lại đoán trước được?

Chợt nghe Hồng Thất công kêu lên:

- Chiêu sắp tới là Xú xà thủ thủy đấy!

Hoàng Dung biết ắt là chiêu Thanh long thủ thủy, chiêu ấy vung quyền tấn công thì sau lưng để hở.

Hồng Thất Công câu nói chưa dứt, nàng đã vòng ra sau lưng Lương Tử Ông. Lương Tử Ông đánh ra một chiêu quả nhiên là Thanh long thủ thủy, nhưng bị Hoàng Dung nhìn thấy trước, đổi khách làm chủ, đánh thẳng vào hậu tâm y, nếu không phải y võ công tinh thâm, lúc nguy cấp biến chiêu, nhảy vọt lên phía trước thì hậu tâm đã bị trúng quyền rồi.

Mũi chân y vừa mới chạm đất, vừa sợ vừa giận, hướng vào cửa sổ quát:

- Cao nhân phương nào sao không ra mặt?

Nhưng trong cửa sổ yên ắng không có tiếng động gì, trong lòng vô cùng ngạc nhiên:

- Tại sao người này có thể đoán trước quyền chiêu của mình?

Hoàng Dung đã có đại cao thủ sau lưng, tự biết không thể có nguy hiểm, bèn vọt lên tấn công. Lương Tử Ông mấy lần hạ sát thủ. Hoàng Dung tình thế lại trở thành nguy cấp. Hồng Thất Công lại kêu lên:

- Đừng sợ y muốn dùng chiêu Lạn tỷ cổ hầu tử thượng thụ đấy?

Hoàng Dung phì cười, hai tay giơ cao đập mạnh xuống.

Chiêu Linh viên thượng thụ ấy của Lương Tử ông chỉ mới dùng được một nửa, vốn định nhảy vọt lên rồi dùng sức đập xuống, nhưng đã bị Hoàng Dung chiếm mất tiên cơ, nhìn thấy tay quyền của đối phương đập tới nếu tiếp tục nhảy lên há chẳng phải tự giơ đầu cho tay quyền của nàng đập trúng sao, chỉ đành lập tức biến chiêu.

Nhưng lúc lâm địch, chiêu thức của mình toàn bị đối phương nhìn thấy trước thì không cần qua ba chiêu hai thức đã nguy tới tính mạng, may là võ công của y cao cường hơn Hoàng Dung rất nhiều, lúc nguy cấp vẫn có thể giải cứu mới không bị thương. Lại đánh nhau thêm vài chiêu, y nhảy ra khỏi vòng chiến, kêu lên:

- Lão huynh mà không chịu ra mặt thì đừng trách ta vô tình với con nhóc này.

Quyền pháp đột nhiên thay đổi, như gió táp mưa sa ào ào đánh tới chiêu trước chưa xong, chiêu sau đã tới. Hoàng Dung vốn không có cách nào chống đỡ. Hồng Thất Công cũng không kịp gọi tên chiêu ra trước.

Quách Tĩnh thấy Hoàng Dung quyền pháp rối loạn, tránh đông né tây, lập tức rê chân sấn vào, ra chiêu Kháng long hữu hối đánh tới Lương Tử Ông. Lương Tử Ông chân phải điểm đất nhảy ra phía sau. Hoàng Dung nói:

- Tĩnh ca ca, đánh cho y vài chiêu nữa đi.

Nói xong quay người vọt vào khách điếm.

Quách Tĩnh thủ thế, chỉ chờ Lương Tử Ông tấn công thì bất kể y dùng chiêu thức gì cứ chờ được nửa đường lại đánh ra chiêu Kháng long hữu hối. Lương Tử Ông vừa tức giận vừa buồn cười, mắng thầm Không biết thằng tiểu tử này học được ở đâu một chiêu quái quyền này, cứ thế đánh ra. Nhưng tuy thằng tiểu tử ngốc này chỉ biết có một chiêu ấy nhưng lão quái lại không sao làm gì được y. Hai người đứng cách nhau hơn một trượng, nhất thời thành thế giằng co.

Lương Tử Ông mắng:

- Tiểu tử ngốc, cẩn thận nhé!

Ðột nhiên phi thân vọt tới.

Quách Tĩnh theo đúng bài bản vung chưởng đánh ra, không ngờ Lương Tử Ông trên không lật người, tay phải giơ ra một cái, ba ngọn Tý Ngọ thấu cốt đinh đột nhiên chia làm ba đường thượng trung hạ

bắn tới. Quách Tĩnh vội vàng tránh qua. Lương Tử Ông thừa thế sấn vào, ra đòn như điện chớp, đã nắm được gáy y. Quách Tĩnh cả kinh xoay khuỷu tay đánh mạnh vào ngực y, không ngờ thấy khuỷu tay đánh trúng một chỗ mềm nhũn như huých vào một đống bông.

Lương Tử Ông đang định ra sát thủ, chợt nghe Hoàng Dung lớn tiếng kêu lên:

- Lão quái, ngươi xem cái gì đây?

Lương Tử Ông biết nàng giảo hoạt, tay phải nắm cứng huyệt Kiên Linh của Quách Tĩnh khiến y không sao động đậy mới quay nhìn, chỉ thấy nàng cầm một ngọn trúc bổng lóng lánh như ngọc xanh thong thả bước ra. Lương Tử Ông trong lòng rúng động, nói:

- Hồng... Hồng bang chủ...

Hoàng Dung quát:

- Còn chưa buông tay ra à?

Lương Tử Ông lúc đầu nghe Hồng Thất Công nói huỵch toẹt ra các chiêu thức y sắp dùng, vốn đã vô cùng ngờ sợ nhưng không nghĩ ra là y, lúc ấy đột nhiên nhìn thấy ngọn trúc bổng của y mới biết giọng nói trong cửa sổ quả nhiên chính là người mà bình sinh mình rất sợ hãi, bất giác hồn phi phách tán, vội buông tay thả Quách Tĩnh ra.

Hoàng Dung hai tay cầm gậy bước tới gần, quát:

- Thất Công nói lão nhân gia người đã lên tiếng mà ngươi còn dám to gan hung hăng ở đây, muốn hỏi ngươi cậy vào cái gì thế?

Lương Tử Ông hai chân khuỵu xuống, nói:

- Tiểu nhân quả thật không biết Hồng bang chủ giá lâm tới đây. Tiểu nhân dù có lớn mật bằng trời cũng không dám đắc tội với Hồng bang chủ.

Hoàng Dung thầm ngạc nhiên Người này bản lĩnh lợi hại như thế, sao vừa nghe tới tên Thất Công đã sợ cuống lên thế kia? Tại sao lại gọi y là Hồng bang chủ?

Nhưng trên mặt vẫn không động thanh sắc quát:

- Ngươi muốn chịu tội gì?

Lương Tử Ông nói:

- Xin cô nương nói tốt với Hồng bang chủ vài câu, chỉ nói Lương Tử Ông biết tội rồi, chỉ xin Hồng bang chủ tha mạng.

Hoàng Dung nói:

- Nói tốt một câu thì không sao chứ nói tốt vài câu thì hơi nhiều. Ngươi từ nay trở đi vĩnh viễn không được làm khó hai người bọn ta nữa.

Lương Tử Ông nói:

- Trước đây tiểu nhân không biết, nhiều lần mạo phạm, xin hai vị ra ơn hải hà. Từ nay về sau tự

nhiên không dám thế nữa.

Hoàng Dung vô cùng đắc ý, cười khẽ một tiếng kéo tay Quách Tĩnh trở vào khách điếm. Chỉ thấy Hồng Thất Công trước mặt có bốn bát thức ăn, tay trái cầm chén, tay phải cầm đũa, đang ngấu nghiến ăn uống có vẻ thú vị lắm. Hoàng Dung cười nói:

- Thất Công, y quỳ ngoài kia không dám động đậy.

Hồng Thất Công nói:

- Ngươi ra đánh y một trận cho hả giận đi y quyết không dám đánh lại đâu.

Quách Tĩnh cách song nhìn ra thấy Lương Tử Ông quỳ thẳng trên mặt đất, ba tên đệ tử quỳ sau lưng y trông rất thiểu não, trong lòng bất nhẫn, nói:

- Thất Công, thôi tha y đi.

Hồng Thất Công mắng:

- Chẳng ra cái gì cả y đánh ngươi ngươi chống đỡ không được, lão tử cứu ngươi thì ngươi lại muốn tha y. Như vậy là sao?

Quách Tĩnh không biết trả lời thế nào.

Hoàng Dung cười nói:

- Ðể con ra đánh y.

Rồi cầm ngọn trúc bổng bước ra khỏi khách điếm, thấy Lương Tử Ông đang cung cung kính kính quỳ ở đó, mặt đầy vẻ sợ sệt Hoàng Dung mắng:

- Hồng Thất Công nói ngươi làm điều xấu xa bậy bạ, hôm nay không giết ngươi không được, nhưng may cho ngươi là Quách ca ca có lòng tốt, cầu tình cho ngươi suốt nửa ngày. Thất Công mới chịu tha ngươi.

Nói xong giơ trúc bổng lên, chát một tiếng đánh vào mông y một cái, quát lên:

- Cút đi!

Lương Tử Ông nhìn lên song cửa sổ kêu lên:

- Hồng tiền bối, tôi muốn gặp lão nhân gia người để tạ cái ơn không giết.

Trong khách điếm vẫn yên ắng không có tiếng gì. Lương Tử Ông vẫn quỳ ở đó không dám đứng lên.

Qua một lúc. Quách Tĩnh sãi chân bước ra, xua tay hạ giọng nói:

- Thất Công ngủ rồi, không được quấy rầy người.

Lương Tử Ông lúc ấy mới đứng lên, căm hờn nhìn Quách Tĩnh và Hoàng Dung mấy cái rồi mang

đám đồ đệ bỏ đi.

Hoàng Dung vô cùng vui vẻ, trở vào phòng quả thấy Hồng Thất Công đang nằm phục trên bàn ngáy khò khò, lúc ấy bèn kéo vai ông ta một cái, kêu lên:

- Thất Công. Thất Công, ngọn trúc bổng bảo bối này của lão nhân gia người có pháp lực gì lớn cao thế, mà người cũng không dùng, chẳng bằng cho con nhé?

Hồng Thất Công ngẩng đầu lên ngáp một cái lại vặn vặn lưng, cười nói:

- Ngươi nói sao mà dễ thế! Đó là thằng đầy tớ xin cơm của công công ngươi đấy, đi xin cơm mà không có Đả cẩu bổng thì còn ra gì nữa?

Hoàng Dung lằng nhằng không chịu, nói:

- Người là cao thủ có công phu như vậy, người ta chỉ nghe giọng người đã sợ rồi, cần gì ngọn trúc bổng này nữa?

Hồng Thất Công ha hả cười nói:

- Con nha đầu ngu ngốc, ngươi mau nấu cho Thất Công cái gì ngon ngon đi ta sẽ từ từ kể cho ngươi nghe.

Hoàng Dung theo lời vào bếp nấu nướng ba món ăn nhỏ.

Hồng Thất Công tay phải cầm chén, tay trái cầm lấy một chiếc móng bò nướng đưa lên miệng gặm, nói:

- Thường có câu vật theo loại mà hợp, người vì bầy nên chia. Những kẻ tài chủ yêu tiền là một loại, bọn trộm cướp đạo tặc ăn cướp tiền bạc của người ta là một loại, đám khiếu hóa tử bọn ta xin cơm thừa canh cặn của người ta cũng là một loại...

Hoàng Dung vỗ tay kêu lên:

- Con biết rồi, con biết rồi. Gã Lương lão quái kia gọi người là Hồng bang chủ, té ra người là bang chủ Cái bang.

Hồng Thất Công nói:

- Ðúng rồi. Bọn ta vì miếng cơm bị người khinh, bị chó cắn, nếu không kết thành một bọn thì còn sống được sao? Bách tính phương Bắc hiện là người của nước Kim, bách tính phương Nam thì do Đại Tống hoàng đế quản, nhưng bọn ăn mày trong thiên hạ ấy à...

Hoàng Dung cướp lời nói:

- Bất kể là Nam hay Bắc đều thuộc lão nhân gia người quản.

Hồng Thất Công cười gật gật đầu, nói:

- Ðúng thế, ngọn trúc bổng và cái hồ lô này từ cuối thời Đường truyền đến ta hôm nay đã mấy trăm năm, nhiều đời do bang chủ Cái bang giữ gìn, cũng như là ngọc tỷ của thằng tiểu tử hoàng đế. ấn vàng của bọn làm quan vậy.

Hoàng Dung lè lè lưỡi nói:

- May là người không cho con.

Hồng Thất Công nói:

- Cái gì?

Hoàng Dung nói:

- Nếu tất cả ăn mày trong thiên hạ đều tìm con bảo quản việc của họ, thì có bao nhiêu là rắc rối.

Hồng Thất Công thở dài nói:

- Ngươi nói rất đúng. Ta tính tình lười biếng phóng đãng, giữ chức bang chủ Cái bang này quả thật rất phiền phức, nhưng lại tìm không được người để giao lại, chỉ đành tới đâu thì tới thôi.

Hoàng Dung nói:

- Vì vậy gã Lương lão quái kia mới sợ người tới mức như thế, nếu tất cả ăn mày trong thiên hạ đều xúm lại làm khó y thì đúng là không dễ chịu. Mỗi gã ăn mày bắt một con rận bỏ vào cổ áo y cũng đủ

cho y ngứa chết rồi.

Hồng Thất Công và Quách Tĩnh hô hô cười lớn. Cười một hồi Hồng Thất Công nói Y sợ ta chứ

không phải sợ cái này. Hoàng Dung vội hỏi:

- Thế thì vì cái gì?

Hồng Thất Công nói:

- Khoảng hai mươi năm trước y đang làm một việc xấu thì bị ta bắt gặp.

Hoàng Dung hỏi:

- Y làm việc gì xấu thế?

Hồng Thất Công ngần ngừ nói:

- Lão quái này tin tà thuyết lấy âm bổ dương gì đó, bắt rất nhiều xử nữ về phá trinh họ, nói có thể

trường sinh bất lão.

Hoàng Dung hỏi:

- Phá trinh xử nữ là gì?

Mẹ Hoàng Dung bị nạn sản mà chết lúc sinh nàng nên nàng từ nhỏ được cha nuôi đến lớn. Hoàng Dược Sư vì việc bọn Trần Huyền Phong. Mai Siêu Phong tư thông phản bội bỏ trốn, trong một cơn giận đã chặt đứt hết gân mạch của tất cả đám đệ tử còn lại trục xuất khỏi đảo Đào Hoa, trên đảo chỉ

còn vài người đầy tớ câm.

Hoàng Dung trước nay chưa nghe phụ nữ lớn tuổi hơn nói về tình ái nam nữ, nàng và Quách Tĩnh tình ý hợp nhau, chỉ biết ở chung với y một chỗ thì trong lòng sung sướng ngọt ngào không sao nói hết, chỉ cần chia tay với y một lúc là đã cảm thấy vắng vẻ không sao chịu được. Nàng chỉ biết nam nữ kết làm vợ chồng thì vĩnh viễn không chia lìa nên trong lòng đã coi Quách Tĩnh là chồng, chứ

chuyện khuê phòng giữa vợ chồng với nhau thì lại hoàn toàn không biết.

Nàng hỏi một câu như thế. Hồng Thất Công nhất thời khó trả lời. Hoàng Dung lại hỏi:

- Phá trinh xử nữ là giết họ phải không?

Hồng Thất Công nói:

- Không phải.

Một cô gái bị làm nhục như thế, có lúc còn đau đớn hơn là bị giết, có người nói thất tiết là chuyện lớn, đói chết là chuyện nhỏ, chính là ý ấy. Hoàng Dung ngơ ngác không hiểu hỏi:

- Là dùng dao cắt tai, cắt mũi họ à?

Hồng Thất Công cười mắng:

- Phì, cũng không phải. Con nha đầu ngu ngốc, ngươi về nhà hỏi mẹ ngươi ấy.

Hoàng Dung nói:

- Mẹ con chết lâu rồi.

Hồng Thất Công a một tiếng nói:

- Tương lai ngươi cùng thằng tiểu tử ngốc này động phòng hoa chúc thì sẽ biết thôi.

Hoàng Dung đỏ mặt chẩu chẩu môi nói:

- Người, người không nói thì thôi.

Lúc ấy mới biết đó là chuyện xấu hổ, lại hỏi:

- Người thấy Lương lão quái đang làm việc xấu ấy, về sau thế nào?

Hồng Thất Công thấy nàng không hỏi chuyện kia nữa, như vứt bỏ được gánh nặng, thở phào một hơi nói:

- Thì tự nhiên ta phải can thiệp. Thằng khốn ấy bị ta bắt được đánh cho một trận bầm dập, rứt hết mớ

tóc bạc trên đầu, bắt đưa tất cả các cô nương ấy về nhà họ, còn bắt lập lời trọng thệ là từ nay về sau không được làm việc xấu xa như thế nữa, nếu ta bắt được thì muốn sống cũng không được muốn chết cũng không được. Nghe nói mấy năm nay y cũng không dám tái phạm nên hôm nay ta tha mạng y.

Con bà nó, trên đầu y có tóc bạc không?

Hoàng Dung cười khanh khách nói:

- Dài lắm? Đầy đầu tóc bạc mà bị người nhổ sạch như thế chắc y phải đau lắm!

Ba người ăn cơm xong. Hoàng Dung nói:

- Thất Công, bây giờ người có cho ngọn trúc bổng này con cũng không dám cầm, có điều chúng con rốt lại cũng không thể theo người mãi. Nếu lần sau mà gặp lão quái họ Lương ấy, y nói: Được, con tiểu nha đầu ngươi lần trước cậy thế Hồng bang chủ dùng trúc bổng đánh ta, hôm nay ta phải báo thù, nhổ sạch tóc trên đầu ngươi, thì con làm thế nào? Lần trước Tĩnh ca ca động thủ với lão quái vật ấy, qua qua lại lại cũng chỉ có một chiêu Kháng long hữu hối. oai lực vô cùng, quả nhiên không tầm thường, nhưng không phải quá lẻ loi ít ỏi sao? Lão quái ấy trong lòng nhất đĩnh sẽ nói:

- Hồng bang chủ võ công quả nhiên sâu không thấy đáy, nhưng dạy học trò thì cũng tầm thường chằng có gì lạ.

Hồng Thất Công cười nói:

- Ngươi bịa đặt lắm chuyện, lại tìm lời khích ta, chỉ có điều muốn ta dạy thêm các ngươi vài chiêu công phu thì ngươi hãy ngoan ngoãn nấu thêm vài món ăn ngon. Thất Công quyết không để các

ngươi chịu thiệt đâu.

Hoàng Dung cả mừng, kéo Hồng Thất Công lại chạy ra rừng tùng.

Hồng Thất Công đem chiêu thứ hai Phi long tại thiên trong Hàng long thập bát chưởng dạy cho Quách Tĩnh. Chiêu này vọt người lên không, từ trên đánh xuống, oai lực rất lớn. Quách Tĩnh mất ba ngày mới học được. Trong ba ngày ấy. Hồng Thất Công lại ăn hơn mười mấy món trân hào mỹ vị.

Hoàng Dung cũng không đòi y dạy công phu gì, chỉ cần y chịu hết lòng truyền thụ cho Quách Tĩnh là nàng đã vô cùng thỏa mãn.

Như thế hơn một tháng. Hồng Thất Công đã dạy mười lăm chiêu trong Hàng long thập bát chưởng cho Quách Tĩnh, từ chiêu Kháng long hữu hối tới chiêu Long chiến ư dã.

Hàng long thập bát chưởng này có thể nói là võ học tuyệt đỉnh trong võ công ngoại môn, đúng là không gì cứng không hất đi được, không gì bền không phá vỡ được tuy chiêu số có hạn nhưng mỗi chiêu lại có oai lực rất lớn. Thời Bắc Tống, bang chủ Cái bang Kiều Phong lấy đó kịch đấu với hảo hán anh hùng khắp thiên hạ, rất ít người có thể đỡ nổi ba chiêu hai thức, lừng lẫy trên đời, quần hào bó tay.

Chưởng pháp này truyền tới Hồng Thất Công, năm xưa y cùng bọn Vương Trùng Dương. Hoàng

Dược Sư luận kiếm trên đỉnh Hoa Sơn đã thi triển, bọn Vương Trùng Dương đều vô cùng khen ngợi, y vốn muốn chỉ truyền hai ba chiêu cho Quách Tĩnh thì đã đủ bảo vệ mình, nào ngờ Hoàng Dung công phu nấu nướng quả thật rất cao minh, món ngon vật lạ một ngày lại thêm một tầng đưa ra không hết khiến y không sao bỏ đi, ngày qua ngày đã truyền thụ tới chiêu thứ mười lăm. Quách Tĩnh tuy ngộ tính không cao nhưng chỉ cần học được một chút thì về sau có thể ngày đêm tập luyện, nhờ

mười lăm chiêu chưởng pháp ấy trở thành đại hành gia, chỉ là hỏa hầu còn kém, nhưng trong vòng một tháng, võ công trước sau đã khác hẳn nhau.

Hôm ấy Hồng Thất Công ăn sáng, thở dài nói:

- Hai đứa nhóc này, ba người chúng ta đã ở chung một tháng rồi, phải chia tay thôi.

Hoàng Dung nói:

- Ồ, không được, con còn rất nhiều món thức ăn ngon chưa nấu cho lão nhân gia dùng mà.

Hồng Thất Công nói:

- Trong thiên hạ không có buổi tiệc nào không tan thì không thể có thức ăn nào ăn không hết. Lão khiếu hóa nhất sinh chưa từng dạy võ công cho ai quá ba ngày, lần này lại dạy hơn ba mươi ngày, nếu lại dạy nữa. Ồ, thì không được rồi.

Hoàng Dung nói:

- Tại sao vậy?

Hồng Thất Công nói:

- Bản lãnh giữ nhà của ta đã dạy hết cho các ngươi rồi.

Hoàng Dung nói:

- Người tốt thì làm việc phải tới cùng, người dạy hết mười tám chiêu chưởng pháp cho y há không tốt đẹp sao?

Hồng Thất Công mắng:

- Phì, hai đứa nhỏ các ngươi thì được tốt đẹp, nhưng lão khiếu hóa ta lại không được tốt đẹp gì.

Hoàng Dung trong lòng lo lắng, xoay chuyển ý nghĩ muốn tìm kế khác để y đem ba chiêu còn lại dạy hết cho Quách Tĩnh, nào ngờ Hồng Thất Công khoác cái hồ lô lên, cũng không nói thêm câu nào, nghênh ngang đi ra. Quách Tĩnh vội đuổi theo. Hồng Thất Công thân pháp rất mau lẹ, trong chớp mắt đã không thấy dấu vết bóng dáng đâu nữa. Quách Tĩnh đuổi vào khu rừng tùng, kêu lớn:

- Thất Công. Thất Công?

Hoàng Dung cũng đuổi theo, cùng kêu ầm lên.

Chỉ thấy ven rừng có bóng người chớp lên. Hồng Thất Công chạy tới mắng:

- Hai đứa nhóc xấu xa các ngươi lằng nhằng theo ta làm gì? Muốn ta dạy nữa thì khó lắm đấy.

Quách Tĩnh nói:

- Lão nhân gia người đã dạy rất nhiều, đệ tử đã trong lòng thỏa mãn, đâu dám đòi thêm, chỉ là chưa được tạ ơn được của lão tiền bối người thôi.

Nói xong quỳ xuống bình bình bình bình, dập đầu liên tiếp mấy cái.

Hồng Thất Công biến sắc quát:

- Đứng lên. Ta dạy võ công cho ngươi thì đó là trả tiền thức ăn y thị nấu, chúng ta không có danh phận thầy trò gì cả.

Rồi cũng quỳ xuống dập đầu lạy trả Quách Tĩnh.

Quách Tĩnh cả sợ vội quỳ xuống đáp lễ. Hồng Thất Công vươn tay một cái đã điểm trúng huyệt đạo bên sườn y. Quách Tĩnh hai gối hơi cong, không thể động đậy. Hồng Thất Công hướng về y dập đầu bốn cái rồi mới giải khai huyệt đạo cho y, nói:

- Nhớ đấy, không được nói là ngươi dập đầu lạy ta, là đệ tử của ta.

Quách Tĩnh lúc ấy mới biết y tính tình cổ quái, không dám nói gì nữa.

Hoàng Dung thở dài nói:

- Thất Công, người đối xử với chúng con tốt như thế, bây giờ lại phải chia tay, con vốn nghĩ sắp tới sẽ gặp lại người, lại nấu vài món mời người ăn, chỉ sợ, chỉ sợ.., hừ, chuyện này chưa chắc đã được như ý.

Hồng Thất Công hỏi:

- Tại sao?

Hoàng Dung nói:

- Những kẻ đối đầu muốn làm khó chúng con rất đông, ngoài gã Sâm tiên lão quái kia, còn có không ít bọn xấu xa. Thế nào cũng có một ngày hai người chúng con phải chết trong tay người ta.

Hồng Thất Công cười khẽ nói:

- Chết cũng tốt chứ, có ai không chết đâu?

Hoàng Dung lắc đầu nói:

- Chết không quan trọng, con sợ nhất là họ bắt con, biết từng được người dạy qua võ nghệ cho, lại từng nấu thức ăn cho người ăn, lúc ấy bắt con phải nấu các món ngon lành Nhà ai sáo ngọc nghe mai rụng. Hăm bốn lỗ cầu trăng sáng chiếu từng món từng món cho họ ăn thì thật không khỏi làm mất oai danh của lão nhân gia.

Hồng Thất Công thừa biết là nàng nói khích, nhưng nghĩ tới có người bắt nàng phải nấu nướng, mà những món ăn tuyệt diệu ấy mình rõ ràng còn chưa ăn hết, cũng không nhịn được tức giận, bèn hỏi:

- Mấy đứa ấy là ai?

Hoàng Dung nói:

- Có một người là Hoàng Hà lão quái Sa Thông Thiên, dáng vẻ rất khó coi Bấy nhiêu món ăn ngon của con không khéo sẽ bị y ăn tất.

Hồng Thất Công lắc đầu nói:

- Sa Thông Thiên có ra cái gì? Thằng tiểu tử ngu ngốc Quách Tĩnh này cứ luyện thêm một hai năm là có thể thắng y rồi, không cần phải sợ.

Hoàng Dung lại nói tới tên họ của nhà sư Tây Tạng Linh Trí và Bành Liên Hổ hai người. Hồng Thất Công đều nói:

- Có ra cái gì?

Đến khi Hoàng Dung nói tới thiếu chủ Bạch Đà sơn Âu Dương Khắc. Hồng Thất Công thoáng sửng sốt, hỏi kỹ người ấy xuất thủ và thân pháp ra sao, nghe Hoàng Dung nói xong liền gật đầu nói:

- Quả nhiên là y!

Hoàng Dung thấy y thần sắc nghiêm trọng, nói:

- Người này lợi hại lắm phải không?

Hồng Thất Công nói:

- Âu Dương Khắc có ra cái gì? Lão Độc vật chú y mới thật là lợi hại.

Hoàng Dung nói:

- Lão Độc vật à? Y có lợi hại cũng không thể hơn lão nhân gia người được.

Hồng Thất Công không đáp, trầm ngâm hồi lâu, nói:

- Vốn cũng không chênh lệch nhiều lắm, nhưng qua hơn hai mươi năm nay.., hơn hai mươi năm nay, y dụng công rèn luyện để tỷ thí với ta chứ không phải như lão khiếu hóa chỉ lo luyện ăn tập uống. Hà hà, nhưng muốn thắng lão khiếu hóa cũng không phải dễ.

Hoàng Dung nói:

- Vậy nhất định y sẽ không thắng được lão nhân gia người.

Hồng Thất Công lắc đầu nói:

- Cái đó chưa chắc, còn phải xem đã. Được rồi, thằng cháu của lão Độc vật Âu Dương Phong mà muốn làm khó ngươi thì chúng ta không thể bỏ qua được. Lão khiếu hóa lại ăn thức ăn của ngươi thêm nửa tháng vậy. Chúng ta phải nói trước trong nửa tháng này chỉ cần có món nào ăn hai lần thì lão khiếu hóa sẽ vỗ đít đi ngay.

Hoàng Dung cả mừng, có ý muốn phô trương tài nghệ, những món nấu nướng đưa lên cố nhiên hoàn toàn không trùng nhau, ngay cả miến gạo ăn cơm cũng cực kỳ tinh xảo, không món nào giống nhau, xào lăn, thịt nướng, thịt hấp, sủi cảo, cơm rang, canh, dê, gỏi cuốn miến, đậu xanh vẽ vời biến hóa khôn lường. Hồng Thất Công cũng phấn phát tinh thần, chỉ điểm cho Quách Hoàng hai người cách lâm địch ứng phó, phòng thân giữ mạng, chỉ là ba chiêu cuối Hàng long thập bát chưởng cũng không dạy thêm. Quách Tĩnh về Hàng long thập ngũ chưởng cố nhiên đã lãnh hội càng nhiều, nhưng chiêu thức võ nghệ học được của Giang Nam lục quái cũng nhờ đó mà gia tăng oai lực không ít. Hồng Thất Công trước ba mươi lăm tuổi võ công rất phức tạp, quyền pháp, chưởng pháp luyện qua quả

thật không ít, lúc ấy đem hết những quyền cước ly kỳ cổ quái dạy cho Hoàng Dung, thật ra cũng chỉ

đùa giỡn với nàng, vẽ vời đủ trò, nói không thể có oai lực khắc địch chế thắng bằng mười lăm chiêu chất phác trong Hàng long thập bát chưởng. Hoàng Dung cũng chỉ thích đùa giỡn chứ không chuyên tâm học võ.

Một buổi chiều. Quách Tĩnh đang tập chưởng pháp trong rừng tùng. Hoàng Dung đi nhặt quả tùng, nói phải thêm măng tre và mơ chua để nấu một món ăn đặc biệt. Danh mục tự nhiên đã có, gọi là Tuế

hàn tam hữu. Hồng Thất Công nghe thấy không ngừng nuốt nước bọt, đột nhiên quay người, chợt lại ờ một tiếng, chúi vào một bụi cỏ rậm, hai ngón tay cặp lấy một con rắn xanh dài gần hai thước nhấc lên.

Hoàng Dung vừa mới kêu một tiếng:

- Rắn!

Thì Hồng Thất Công tay trái đã đẩy nhẹ vào vai nàng một cái, hất nàng bắn ra vài thước.

Trong đám cỏ có tiếng túc túc vang lên, lại có mấy con rắn lướt ra. Hồng Thất Công trúc bổng liên tiếp vung ra, chiêu nào cũng đập vào chỗ cách đầu rắn bảy tấc, đánh tới là chết. Hoàng Dung đang kêu lên một tiếng khen ngợi, đột nhiên sau lưng có hai con rắn không tiếng động nào vọt lên mổ vào bối tâm của nàng.

Hồng Thất Công biết loại rắn xanh này thân hình tuy không lớn nhưng vô cùng độc hại, sau cơn hoảng sợ đang tìm cách giải độc cho nàng, chỉ nghe tiếng xùy xùy không dứt, trước mắt hơn mười trượng có hàng vạn cái đầu lúc nhúc, bầy rắn ùn ùn kéo tới. Hồng Thất Công tay trái nắm hông Hoàng Dung, tay phải kéo tay Quách Tĩnh, sãi chân chạy ra khỏi rừng trở về trước khách điếm, cúi đầu nhìn thấy thần sắc Hoàng Dung vẫn như thường, trong đòng vừa sợ vừa mừng, vội hỏi:

- Có bị gì không?

Hoàng Dung cười nói:

- Không sao.

Quách Tĩnh thấy hai con rắn vẫn cắn chặt vào người nàng, lúc hoảng sợ vội vươn tay kéo ra. Hồng Thất Công đang định ngăn trở bảo y cẩn thận thì Quách Tĩnh nóng ruột đã cầm đuôi con rắn giật xuống, thấy đầu rắn máu tươi ròng ròng, rõ ràng đã chết. Hồng Thất Công sửng sốt, nhưng lập tức hiểu ngay:

- Không sai, tấm Nhuyễn vị giáp của cha ngươi đã đưa cho ngươi rồi.

Nguyên là hai con rắn đều cắn trúng gai nhọn trên tấm Nhuyễn vị giáp, toác đầu mà chết.

Lúc Quách Tĩnh đưa tay giật con rắn còn lại xuống, trong rừng tùng đã vang ra mấy tiếng huýt rắn.

Hồng Thất Công lấy trong bọc ra một bánh thuốc lớn màu vàng cho vào miệng nhai mạnh, lúc ấy chỉ

thấy hàng ngàn con rắn xanh từ trong rừng ngoằn ngoèo bò ra, phía sau dằng dặc không dứt, không biết là có bao nhiêu. Quách Tĩnh nói:

- Thất Công, chúng ta chạy mau.

Hồng Thất Công không đáp, lấy cái hồ lô trên lưng xuống, rút nút ra hớp một hớp rượu, hòa tan với thuốc trong miệng, há miệng một cái, một tia rượu thuốc như tên bắn ra. Y lia đầu một vòng từ trái qua phải, tia rượu thuốc ấy đã vạch thành một đường vòng cung trước mặt ba người. Con rắn xanh đi đầu ngửi thấy mùi rượu thuốc lập tức lăn ra cứng đờ bất động, đám rắn xanh phía sau cũng không dám vượt qua, cứ dồn lại thành một đám. Nhưng đám rắn phía sau vẫn không ngừng cuồn cuộn từ

rừng tùng đổ ra, đám rắn đi trước lại quay đầu bò lui, xà trận lập tức đại loạn.

Hoàng Dung vỗ tay khen hay. Chợt trong rừng tùng có mấy tiếng kêu quái dị vang lên, ba hán tử

mặc áo trắng lao ra, trên tay đều cầm một cái sào gỗ dài hơn hai trượng, miệng quát tháo, dùng sào dài khua phía sau xà trận như mục đồng xua trâu dê vậy. Hoàng Dung ban đầu thấy rất thích mắt, kế

thấy phía trước đều là rắn xanh cứ động ngo ngoe, bất giác muốn nôn, trong cổ họng lợm giọng, há miệng định nôn.

Hồng Thất Công ờ một tiếng, đưa gậy trúc khều một con rắn xanh dưới đất lên, ngón cái và ngón trỏ

tay trái cặp chặt đầu rắn, móng tay út nạo một cái vào bụng rắn khoét luôn một lỗ, lấy ra một túi mật rắn màu xanh nói:

- Nuốt mau vào, đừng nhai vỡ, đắng lắm đấy.

Hoàng Dung theo lời nuốt xuống, trong giây lát đã thấy nhẹ nhõm, quay lại hỏi:

- Quách Tĩnh Tĩnh ca ca, ngươi có chóng mặt không?

Quách Tĩnh lắc lắc đầu. Nguyên là y đã uống máu quý của con mãng xà, bách độc không thể xâm phạm, rắn xanh trong rừng tuy nhiều nhưng chỉ đuổi theo Hồng Thất Công và Hoàng Dung hai

người, chứ ngửi thấy mùi trên người Quách Tĩnh đều vội vàng sợ hãi tránh xa.

Hoàng Dung nói:

- Thất Công, bầy rắn này là có người nuôi đấy.

Hồng Thất Công gật gật đầu, mặt đầy vẻ tức giận nhìn ba hán tử áo trắng. Ba người ấy thấy Hồng Thất Công lấy mật rắn cho Hoàng Dung nuốt cũng căm giận vô cùng, chỉnh lý xà trận rồi sải chân bước tới. Một người cao giọng mắng:

- Ba con ma rừng các ngươi không muốn sống phải không?

Hoàng Dung ứng tiếng mắng lại:

- Đúng đấy, ba con ma rừng các ngươi không muốn sống phải không?

Hồng Thất Công cả mừng, khẽ vỗ vai nàng, khen nàng chửi rất hay.

Ba người kia cả giận, người trung niên vẻ mặt vàng vọt đứng giữa nhấc chiếc sào dài lên vọt tới đâm Hoàng Dung, chiếc sào rít gió, kình lực không phải yếu.

Hồng Thất Công đưa trúc bổng ra đè lên, chiếc sào dài lập tức dừng lại. Người ấy hoảng sợ, hai tay kéo mạnh lại. Hồng Thất Công rung tay một cái quát:

- Cút đi!

Người ấy lập tức ngã ngửa về phía sau, đè vào xà trận làm chết mấy chục con rắn xanh. May là y có uống thuốc trước, bầy rắn mới không dám cắn y, nếu không lúc ấy làm sao còn tính mạng? Hai người còn lại cả kinh, lui lại vài bước đồng thanh hỏi:

- Sao thế?

Người kia định nhảy lên, nào ngờ cái ngã ấy quá nặng, toàn thân tê rần, mới nhảy lên được một nửa lại rơi xuống, lại đè chết mấy mươi con rắn độc.

Hán tử mặt trắng bên cạnh chìa chiếc sào ra cho y nắm rồi kéo y đứng lên. Chuyện xảy ra như thế, ba người kia làm sao dám động thủ nửa, nhất tề lui vào giữa bầy rắn.

Người vừa ngã kêu lên:

- Ngươi là ai, có giỏi thì để lại tên họ xem nào?

Hồng Thất Công hô hô cười rộ, không đếm xỉa gì tới. Hoàng Dung kêu lên:

- Các ngươi là ai? Tại sao xua bấy nhiêu rắn độc ra đây hại người?

Ba người nhìn nhau một cái đang định trả lời, chợt thấy trong rừng tùng có một thư sinh áo trắng thong thả bước ra, tay cầm chiếc quạt, đi thẳng vào giữa bầy rắn lên tận phía trước.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung nhận ra y chính là thiếu chủ Bạch Đà sơn Âu Dương Khắc, chỉ thấy y đi lại tự nhiên giữa hàng vạn con rắn, bầy rắn nhao nhao nhường đường, đều cảm thấy kỳ lạ. Ba người kia bước lên đón, hạ giọng nói mấy câu, lúc trò chuyện ánh mắt không ngừng nhìn nhìn qua Hồng Thất Công, rõ ràng là kể chuyện vừa xảy ra.

Âu Dương Khắc trên mặt thoáng hiện vẻ kinh ngạc rồi lập tức bình tĩnh trở lại, bước lên thi lễ, nói:

- Ba tên thuộc hạ vô tri mạo phạm lão tiền bối, huynh đệ xin tạ lỗi ở đây.

Rồi quay đầu nhìn Hoàng Dung cười khẽ nói:

- Té ra cô nương cũng ở đây, ta tìm cô vất vả quá.

Hoàng Dung đời nào ngó ngàng tới y, nói với Hồng Thất Công:

- Thất Công, người này là một kẻ rất xấu xa, lão nhân gia người cứ trị cho y một trận.

Hồng Thất Công khẽ gật đầu, nhìn Âu Dương Khắc nghiêm mặt nói:

- Chăn rắn có địa giới, có thời gian, có quy củ có đường lối, sao lại có chuyện giữa ban ngày ban mặt xua rắn đi thế này? Các ngươi làm ăn bừa bãi bậy bạ như thế là cậy thế ai đấy?

Âu Dương Khắc nói:

- Ðám rắn này từ xa tới, đói quá không thể theo quy củ bình thường.

Hồng Thất Công nói:

- Các ngươi đã đả thương bao nhiêu người rồi?

Âu Dương Khắc nói:

- Chúng tôi đều thả rắn ngoài đồng trống, cũng chưa đả thương bao nhiêu người.

Hồng Thất Công hai mắt dán vào mặt y hừ một tiếng, nói:

- Cũng chưa đả thương bao nhiêu người à? Ngươi họ Âu Dương phải không?

Âu Dương Khắc đáp:

- Phải, té ra vị cô nương này đã nói với ngươi rồi. Quý tính của lão nhân gia người là gì?

Hoàng Dung cướp lời nói:

- Tên hiệu của vị lão tiền bối này cũng không cần nói cho ngươi biết, nói ra chỉ sợ ngươi sợ mất vía thôi.

Âu Dương Khắc bị nàng châm chọc nhưng vẫn hoàn toàn không tức giận, cười hề hề liếc liếc nàng.

Hồng Thất Công nói:

- Ngươi là con trai Âu Dương Phong phải không?

Âu Dương Khắc chưa trả lời, ba hán tử đuổi rắn đã đồng thanh quát mắng:

- Lão ăn mày không biết trên dưới, dám lớn mật gọi danh hiệu lão Sơn chủ chúng ta à?

Hồng Thất Công cười nói:

- Người khác gọi không được chứ riêng ta thì gọi được.

Ba người kia há miệng định chửi. Hồng Thất Công ngọn gậy trúc đã điểm xuống đất một cái, thân hình vọt lên như con chim to sà xuống phía trước, chỉ nghe chát chát chát ba tiếng, mỗi người đã bị

trúng một cái tát tai nảy lửa. Hồng Thất Công không chờ thân hình rơi xuống đất, ngọn gậy trúc lại điểm một cái, nhảy lui về chỗ cũ.

Hoàng Dung kêu lên:

- Bản lĩnh hay quá. Thất Công người còn chưa dạy cho tôi.

Chỉ thấy ba người kia nhất tề bưng mặt, không dám họ hé, té ra lúc Hồng Thất Công đánh vào mặt họ, đã tiện tay dùng Phân cân thác cốt thủ gỡ rời xương hàm của họ.

Âu Dương Khắc ngấm ngầm hoảng sợ, nhìn Hồng Thất Công nói:

- Tiền bối có quen gia thúc à?

Hồng Thất Công nói:

- À, ngươi là cháu Âu Dương Phong. Hai mươi năm nay ta chưa gặp lão chú Độc vật của ngươi, y còn chưa chết sao?

Âu Dương Khắc vô cùng tức giận nhưng mới rồi thấy y xuất thủ võ công cao cường, mình không thể

chống nổi, y lại nói biết chú mình ắt là bậc tiền bối cao nhân, bèn nói:

- Gia thúc thường nói những bạn bè của người còn chưa chết sạch, lão nhân gia người không dám chầu trời trước.

Hồng Thất Công ngẩng đầu lên trời cười ha hả, nói:

- Tiểu tử giỏi, ngươi cũng biết quanh co chửi người đấy. Ngươi mang đám bảo bối này tới đây làm gì?

Nói xong chỉ vào bầy rắn.

Âu Dương Khắc nói:

- Vãn bối trước nay ở Tây Vực lần này tới Trung nguyên, đường đi vắng vẻ, dọc đường gọi bầy rắn này để chơi thôi.

Hoàng Dung nói:

- Nói khoác trơ trẽn. Ngươi có bao nhiêu nữ nhân làm bầu bạn còn vắng vẻ cái gì?

Âu Dương Khắc xòe chiếc quạt ra phe phẩy hai cái, hai mắt chằm chằm nhìn vào nàng, cười khẽ

ngâm nga:

- Lòng ta bồi hồi. Há phải không người? Chỉ vì ai đó. Trầm ngâm đến nay.

Hoàng Dung làm ra vẻ mặt nhát ma nhìn y, cười nói:

- Ta không cần ngươi lấy lòng, càng không cần ngươi nhớ nhung.

Âu Dương Khắc thấy dáng vẻ nàng đáng yêu như thế, lại càng tâm thần ngây ngất, nhất thời không nói nên lời.

Hồng Thất Công quát:

- Chú cháu ngươi hoành hành bá đạo ở Tây Vực thì không ai đếm xỉa. Nhưng tới Trung nguyên mà cũng muốn như thế thì đừng có nằm mơ giữa ban ngày. Nể mặt chú ngươi, hôm nay không dạy dỗ

ngươi hiểu biết thêm một ít, cút mau đi cho ta.

Âu Dương Khắc bị y hung dữ làm mặt nghiêm giáo huấn một trận như thế đã muốn lên tiếng đôi co động thủ nhưng biết mình không phải là đối thủ bên ngoan ngoãn lui ra, nhưng vẫn ấm ức, liền nói:

- Vãn bối xin cáo từ ở đây. Nếu vài năm tới tiền bối không mắc bệnh gì lớn hay không gặp tai họa gì lớn, xin mời tới tệ xá ở núi Bạch Đà gặp gỡ được không?

Hồng Thất Công cười nói:

- Bằng vào thằng tiểu tử nhà ngươi mà cũng đáng khiêu chiến với ta à? Lão khiếu hóa trước nay không hẹn hò gì với ai cả. Chú ngươi không sợ ta, ta cũng không sợ chú ngươi. Hai mươi năm trước bọn ta đã tỷ thí qua, mọi người đều bên tám lạng người nửa cân, không cần đánh nữa. Đột nhiên sa sầm nét mặt quát:

- Còn không chịu cút cho xa đi à!

Âu Dương Khắc lại giật nảy mình Võ công của thúc thúc mình chỉ mới học được ba phần, người này lại nói thế xem ra không phải giả, đừng chọc giận y, không khéo lại bị y đánh cho một trận. Lúc ấy không dám nói gì nữa, gắn lại xương hàm dưới cho ba hán tử áo trắng, liếc Hoàng Dung một cái, quay người bước vào rừng tùng. Ba tên hán tử áo trắng huýt một tiếng sáo kỳ lạ xua bầy rắn xanh đi, chỉ vì hàm dưới đau quá, miệng lại không phát ra tiếng huýt sáo mà là ư ư a a, không thể nghe rõ.

Bầy rắn lại như một làn sóng nhỏ cuồn cuộn đổ vào rừng tùng, trong giây lát đã rút hết, chỉ còn những đám dãi dớt lóng lánh đầy đất.

Hoàng Dung nói:

- Thất Công, trước nay tôi chưa từng thấy nhiều rắn như thế, là họ nuôi đấy à?

Hồng Thất Công không trả lời ngay, ừng ực uống mấy hớp rượu trong hồ lô, lấy tay áo lau mồ hôi trên trán một cái, thở phào một hơi rồi luôn miệng nói:

- Nguy hiểm thật, nguy hiểm thật!

Quách Tĩnh và Hoàng Dung cùng hỏi:

- Cái gì thế?

Hồng Thất Công nói:

- Ðám rắn độc này tuy tạm thời bị ta ngăn cản một lúc, chứ nếu chúng thực sự tấn công thì mấy ngàn mấy vạn con rắn độc như sóng tràn tới làm sao chặn được? May là mấy đứa khốn khiếp ấy tuổi trẻ

không hiểu việc đời, không biết thóp của lão khiếu hóa, bị tạ dọa một trận rút lui. Nếu là lão Độc vật đích thân tới thì hai đứa nhóc các ngươi thê thảm rồi.

Hoàng Dung nói:

- Chúng tôi đánh không được là chạy ngay.

Hồng Thất Công cười nói:

- Tuy lão khiếu hóa không sợ y, nhưng hai đứa nhóc các ngươi làm sao chạy thoát tay lão Độc vật được?

Hoàng Dung nói:

- Chú của người này là ai mà lợi hại thế?

Hồng Thất Công nói:

- Hả, y không lợi hại à? Đông tà. Tây độc. Nam đế. Bắc cái. Trung Thần thông. Cha ngươi là Đông tà, gã Âu Dương Phong ấy là Tây độc đấy. Vương chân nhân võ công đệ nhất thiên hạ đã qua đời, còn lại bốn người bọn ta tương đương nhau, đều có chỗ úy ky nhau. Cha ngươi có lợi hại không?

Bản lĩnh của lão khiếu hóa ta cũng đâu phải kém.

Hoàng Dung ồ một tiếng, trong lòng thầm suy tính, qua một lúc bèn nói:

- Cha tôi tốt lắm mà, sao lại gọi người là Đông tà? Cái ngoại hiệu ấy tôi không thích.

Hồng Thất Công cười nói:

- Nhưng cha ngươi thì lại thích, y là người khôn ngoan quỷ quái, bàng môn tả đạo chẳng lẽ không phải tà sao? Còn muốn nói về võ công thì rốt lại phái Toàn Chân là chính tông, cái đó thì lão khiếu hóa tâm phục khẩu phục.

Rồi hỏi:

- Quách Tĩnh Ngươi đã học qua nội công của phái Toàn Chân phải không?

Quách Tĩnh nói:

- Mã Ngọc Mã đạo trưởng có dạy cho đệ tử hai năm.

Hồng Thất Công nói:

- Thế cũng phải, nếu không thì chỉ trong một tháng ngắn ngủi làm sao ngươi có thể luyện được Hàng long thập bát chưởng của ta tới mức như vậy.

Hoàng Dung lại hỏi:

- Vậy Nam đế là ai?

Hồng Thất Công nói:

- Nam đế tự nhiên là hoàng đế.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung đều cảm thấy kinh ngạc. Hoàng Dung nói:

- Là hoàng đế Đại Tống ở Lâm An à?

Hồng Thất Công hô hô cười rộ, nói:

- Sức lực của thằng tiểu tử hoàng đế ở Lâm An chỉ đủ để bưng một cái chén vàng ăn cơm thôi, hai cái là bưng không nổi rồi. Không phải hoàng đế Đại Tống đâu! Công phu của vị Nam đế này thì cha ngươi và ta đều úy kỵ ba phân. Hỏa phương nam khắc Kim phương tây, y chính là khắc tinh của lão Độc vật Âu Dương Phong.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung nghe tới đó đều không hiểu rõ lắm, lại thấy Hồng Thất Công đột nhiên ngơ ngẩn xuất thần, cũng không dám hỏi nhiều.

Hồng Thất Công nhìn lên trời, cau mày ngẫm nghĩ một lúc, tựa hồ trong lòng có điều gì rất khó khăn, qua một lúc thì quay vào khách điếm. Chỉ nghe soạt một tiếng, tay áo y bị một cái đinh sắt nhỏ

trên cửa móc vào xé rách một đường dài.

Hoàng Dung kêu lên:

- A?

Hồng Thất Công vẫn như chưa biết.

Hoàng Dung nói:

- Ðể tôi vá lại cho người.

Rồi bước vào hỏi mượn kim chỉ của bà già chủ khách điếm định vá chỗ áo rách cho Hồng Thất

Công.

Hồng Thất Công vẫn đang xuất thần, thấy Hoàng Dung cầm kim chỉ bước tới gần đột nhiên sửng sốt, vươn tay đoạt lấy chiếc kim, chạy ra ngoài cửa. Quách Tĩnh và Hoàng Dung đều cảm thấy kỳ quái, vội vàng đuổi theo, chỉ thấy y vung tay phải một cái, ánh sáng chớp lên, mũi kim đã bắn ra.

Hoàng Dung đưa mắt nhìn theo, chỉ thấy chiếc kim cắm xuống đất đã găm trúng một con cào cào, bất giác vỗ tay khen hay. Hồng Thất Công trên mặt lộ vẻ vui mừng, nói:

- Ðược rồi, cứ thế mà làm.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung ngẩn người nhìn y. Hồng Thất Công nói:

- Lão Độc vật Âu Dương Phong ấy trước nay thích nuôi rắn độc trùng độc, cả bầy rắn xanh lợi hại ấy y đều chỉ huy được như ý, quả thật không dễ.

Dừng lại một lúc, lại nói:

- Ta thấy thằng tiểu tử Âu Dương kia chẳng tốt lành gì, gặp chú y ắt sẽ khích bác thị phi, nếu bọn bạn già bọn ta gặp nhau thì lão khiếu hóa không có gì khắc chế bầy rắn độc kia không xong.

Hoàng Dung vỗ tay nói:

- Người muốn dùng kim để găm từng con từng con rắn độc xuống đất. Hồng Thất Công trợn mắt

nhìn nàng một cái, cười khẽ nói:

- Con nhóc ngươi khôn ngoan lắm, người ta nói câu trước, ngươi đã biết câu sau rồi.

Hoàng Dung nói:

- Không phải người có thuốc sao? Hòa với rượu phun ra thì bầy rắn độc ấy không dám xông vào.

Hồng Thất Công nói:

- Ðó chỉ có thể chống được một lúc, ta phải luyện qua thủ pháp Mãn thiên hoa vũ, xem công phu này mà dùng kim thì ra sao. Mấy ngàn mấy vạn con rắn độc ồ ạt tràn lên, lão khiếu hóa cứ từng con từng con găm xuống đất đánh chết toàn bộ, mười bữa nửa tháng sau thì lão khiếu hóa có lẽ cũng chết đói luôn.

Quách Hoàng hai người cùng cười phá lên.

Hoàng Dung nói:

- Ðể tôi đi mua kim cho người, nói xong chạy ra thị trấn.

Hồng Thất Công lắc đầu thở dài nói:

- Tĩnh nhi. Tại sao ngươi không bảo y thị chia bớt một phần thông minh lanh lợi cho ngươi?

Quách Tĩnh nói:

- Thông minh lanh lợi à? Chia không được đâu.

Khoảng sau một bữa cơm. Hoàng Dung từ thị trấn trở về, lấy trong giỏ ra hai bao kim lớn, cười nói:

- Tất cả kim may áo trong thị trấn này đều bị tôi mua sạch, mai này đàn ông ở đây đều sẽ bị vợ chửi rủa chết luôn.

Quách Tĩnh hỏi:

- Chửi thế nào?

Hoàng Dung nói:

- Chửi họ là đồ vô dụng, tại sao lên thị trấn mà ngay cả một chiếc kim cũng không mua được.

Hồng Thất Công hô hô cười rộ, nói:

- Rốt lại còn có lão khiếu hóa thông minh không lấy vợ, khỏi bị vợ con hành hạ. Nào nào nào, chúng ta luyện công phu thôi. Hai đưa nhóc các ngươi không muốn lão khiếu hóa truyền thụ cho thủ pháp ám khí này thì làm sao được?

Hoàng Dung cười một tiếng, đi theo y.

Quách Tĩnh lập tức nói:

- Thất Công, tôi không học đâu.

Hồng Thất Công ngạc nhiên hỏi:

- Cái gì?

Quách Tĩnh nói:

- Lão nhân gia người dạy cho tôi rất nhiều công phu, tôi nhất thời còn luyện chưa xong.

Hồng Thất Công sửng sốt nhưng lập tức hiểu ngay, biết y không muốn tham lam, mà mình đã nói không thể dạy thêm võ công, lúc ấy gặp phải chuyện đột ngột nên không thể không dạy, nào ngờ

người được dạy lại không có ý lợi dụng cơ hội để đòi hỏi, bèn gật gật đầu kéo tay Hoàng Dung nói:

- Chúng ta đi luyện.

Quách Tĩnh một mình ở sau núi tập luyện Hàng long thập ngũ chưởng vừa học, càng luyện tập càng thấy trong chưởng pháp có nhiều chỗ biến hóa tinh vi, dường như vĩnh viễn không bao giờ hiểu hết.

Lại qua mười ngày. Hoàng Dung đã học được chỗ then chốt của thủ pháp Mãn thiên hoa vũ trịch kim châm, một tay vung ra, hơn mười mũi kim may áo đều có thể đồng thời phóng trúng chỗ yếu hại của đối phương, chỉ là công phu một tay cầm ám khí chia ra tấn công mấy người thì vẫn chưa học được.

Hôm ấy Hồng Thất Công phóng ra một nắm kim, tất cả đều cắm xuống mặt đất trước mặt hai trượng, cảm thấy đắc ý ngẩng đầu cười lớn, nửa chừng đột nhiên im bặt, lại ngẩng đầu nhìn trời, nghĩ ngợi xuất thần, lẩm bẩm:

- Lão Độc vật luyện thành xà trận này là có ý gì nhỉ?

Hoàng Dung nói:

- Y võ công đã cao cường như thế, nếu muốn đối phó với kẻ khác thì chẳng cần gì tới xà trận.

Hồng Thất Công gật đầu nói:

- Không sai, đây là dùng để đối phó với Đông tà. Nam đế và lão khiếu hóa đây. Cái bang và phái Toàn Chân người đông thế mạnh. Nam đế là bậc đế vương tôn quý, quan binh thị vệ dưới tay càng không biết là bao nhiêu. Cha ngươi học vấn quảng bác, kỳ môn độn giáp biến hóa khôn lường, cậy vào địa thế thì một người có thể chống được vài mươi người. Lão Độc vật ấy mà đơn đả độc đấu thì không thua người nào trên đời hiện nay, nhưng nếu tất cả nhất tề tràn lên, y lẻ loi một mình lại không được.

Hoàng Dung nói:

- Vì vậy nên y nuôi rắn làm trợ thủ.

Hồng Thất Công thở dài nói:

- Việc bắt rắn nuôi rắn vốn là bản lĩnh kiếm cơm của đám ăn mày bọn ta, nhưng bắt được mười bảy mười tám con rắn, chiều tối thả ra chăn để rắn tự đi bắt ếch nhái mà ăn cũng đã rất không dễ. Nào ngờ lão Độc vật này lại có công phu ấy, xua một lần tới mấy ngàn con, thì thật là cao cường. Dung nhi, loại công phu này nhất định đã làm tốn không ít thời giờ tâm huyết của lão Độc vật, chứ y không bắt rắn về chơi đâu.

Hoàng Dung nói:

- Y lo lắng tính toán như thế tự nhiên không phải là có ý tốt, may là cháu y không tức giận, tiết lộ

bản lĩnh nuôi rắn ra trước.

Hồng Thất Công gật đầu nói:

- Không sai, gã tiểu từ Âu Dương này tính tình khinh bạc, không ra con người, lão Độc vật không biết còn có truyền nhân nào khác không? Đám rắn xanh này đương nhiên không thể từ Tây Vực xa vạn dặm tới đây, nhất định là mới thu thập trong núi quanh đây. Nói gã tiểu tử Âu Dương này có bản lĩnh bắt rắn cũng chưa chắc đã đúng hết, mà phần lớn là y có mưu đồ khác.

Hoàng Dung nói:

- Ðó nhất định không phải là việc tốt, may là như thế khiến chúng ta nhìn thấy, lão nhân gia người lại chuẩn bị sẵn cách thức đối phó với xà trận, tương lai không đến nỗi bị Lão Độc vật đặt vào thế trở

tay không kịp.

Hồng Thất Công trầm ngâm nói:

- Nhưng y cứ lằng nhằng với ta khiến ta phải xuất thủ phóng kim, nếu hàng ngàn hàng vạn con rắn độc vây quanh tràn lên thì làm thế nào?

Hoàng Dung nghĩ ngợi một lúc cũng cảm thấy không có cách nào, bèn nói:

- Vậy lão nhân gia người chỉ có cách thứ ba mươi sáu thôi.

Hồng Thất Công cười nói:

- Phì, chẳng ra cái gì. Nhảy ra quay người, sãi chân chạy mau thì có đáng là cách gì chứ?

Qua một lúc Hoàng Dung chợt nói:

- Chuyện này có thể nghĩ tới, tôi quả thật có cách tốt rồi.

Hồng Thất Công mừng hỏi:

- Cách gì thế?

Hoàng Dung nói:

- Lão nhân gia người chỉ cần lúc nào cũng đem hai chúng tôi theo bên cạnh. Gặp lão Độc vật người cứ đánh nhau với y. Tĩnh ca ca đánh nhau với cháu y, còn tôi sẽ dùng kim phóng từng nắm từng nắm giết chết rắn. Chỉ có điều Tĩnh ca ca chỉ học có Hàng long thập bát khuyết tam chưởng, có quá nửa là đánh không lại thằng ngốc cười hì hì kia.

Hồng Thất Công trợn mắt nói:

- Ngươi mới là con ngốc cười hì hì, chỉ muốn lừa ta lấy cho Tĩnh ca ca của ngươi ba chiêu chưởng pháp. Bằng vào tâm địa nhân phẩm của thằng tiểu tử Quách Tĩnh này thì ta truyền hết cho y mười tám chưởng vốn cũng không sao, có điều nếu như thế thì há y lại không trở thành đệ tử của lão khiếu hóa sao? Người này tư chất ngu xuẩn, lão khiếu hóa có loại đệ tử ngu xuẩn như thế, để người ta cười cho thì còn gì mặt mũi?

Hoàng Dung cười hì hì nói:

- Tôi đi mua thức ăn đây!

Biết lần này không thể giữ Hồng Thất Công lại được nữa, sắp phải chia tay y ngay, nên ở thị trấn nàng cố tìm mua những thức ăn ngon tươi ngon đặc biệt định nấu mấy món thức ăn thật ngon để đền đáp. Nàng tay trái xách giỏ thức ăn, thong thả trở về khách điếm, tay phải không ngừng phóng hờ lên không luyện tập thủ pháp Mãn thiên hoa vũ. Gần tới khách điếm chợt nghe tiếng lục lạc vang lên, trên đường cái có một con ngựa Thanh thông phi mau tới, một cô gái mặc quần áo trắng cười ngựa phóng tới trước khách điếm thì xuống ngựa bước vào. Hoàng Dung nhìn lại, chính là Mục Niệm Từ

nghĩa nữ của Dương Thiết Tâm, nghĩ cô gái này đã có hẹn kết hôn với Quách Tĩnh, trong lòng chua xót, đứng trên đường bất giác ngơ ngẩn xuất thần, nghĩ thầm:

- Cô nương này có gì là hay mà sáu vị sư phụ của Tĩnh ca ca và đám đạo sĩ mũi trâu phái Toàn Chân lại đều ép y cưới cô ta làm vợ?

Càng nghĩ càng tức, tự nhủ Ta vào đánh cô ta một trận cho hả giận.

Lúc ấy bèn cầm giỏ thức ăn bước vào khách điếm, chỉ thấy Mục Niệm Từ ngồi ở một chiếc bàn

vuông, mặt đầy vẻ buồn bã, điếm tiểu nhị đang hỏi nàng muốn dùng gì. Mục Niệm Từ nói:

- Ngươi nấu một bát miến, cắt bốn lạng thịt bò chín.

Điếm tiểu nhị ứng thanh bước đi. Hoàng Dung lập tức nói chen vào:

- Thịt bò chín có gì là ngon?

Mục Niệm Từ ngẩng đầu nhìn thấy Hoàng Dung, không kìm được giật mình, nhận ra nàng là cô

nương cùng cưỡi ngựa với Quách Tĩnh rời khỏi Trung đô, vội đứng lên vẫy tay nói:

- Muội muội cũng tới đây à? Xin mời ngồi.

Hoàng Dung nói:

- Ðám đạo sĩ xấu xa, lão béo lùn, gã thư sinh dơ dáy kia cũng tới đây à?

Mục Niệm Từ nói:

- Không, ta chỉ có một mình, không đi chung với bọn Khưu đạo trưởng.

Hoàng Dung vốn rất sợ Khưu Xử Cơ, nghe Mục Niệm Từ nói chỉ có một mình, lập tức vui vẻ ra mặt, cười hì hì bước tới nhìn ngó, chỉ thấy Mục Niệm Từ chân đi hài nhỏ, mình mặc áo tang, bên tóc cắm một đóa hoa vải trắng, vẻ mặt so với lần gặp trước vô cùng xanh xao nhưng dáng vẻ rất đáng thương, dường như lại càng xinh đẹp, lại thấy trên lưng nàng giắt một thanh chuỷ thủ, chợt động tâm niệm:

- Đây là tín vật đính hôn giữa cha Tĩnh ca ca và cha cô ta.

Lúc ấy bèn nói:

- Tỷ tỷ, xin đưa ta mượn xem thanh chuỷ thủ của ngươi một lúc.

Thanh chuỷ thủ này là di vật Bao Tích Nhược lúc sắp chết lấy ra, vợ chồng Dương Thiết Tâm cùng qua đời, thanh chuỷ thủ tự nhiên về tay Mục Niệm Từ. Lúc ấy nàng thấy Hoàng Dung thần sắc kỳ lạ

vốn định không đưa, nhưng Hoàng Dung đã chìa tay bước tới trước mặt, cũng không còn cách nào thoái thác, chỉ đành cởi thanh chuỷ thủ ra đưa cả vỏ cho Hoàng Dung. Hoàng Dung đón lấy, trước tiên nhìn lên chuôi kiếm, thấy khắc hai chữ Quách Tĩnh, trong lòng cả sợ nghĩ thầm Đây là của Tĩnh ca ca, tại sao lại đưa cô ta, bèn tuốt kiếm ra khỏi vỏ, chỉ thấy hơi lạnh bốc lên mặt, thầm khen một tiếng:

- Kiếm tốt quá?

Rồi tra lại vào vỏ, cho vào bọc nói:

- Ðể ta cầm trả Tĩnh ca ca.

Mục Niệm Từ sửng sốt nói:

- Cái gì?

Hoàng Dung nói:

- Trên chuôi chuỷ thủ có khắc hai chữ Quách Tĩnh, tự nhiên là vật của y, ta cầm đi trả y.

Mục Niệm Từ tức giận nói:

- Ðây là di vật duy nhất của cha mẹ ta để lại tại sao lại đưa cho ngươi được? Mau trả lại cho ta.

Nói xong đứng phắt dậy. Hoàng Dung kêu lên:

- Có bản lãnh thì tới đây mà lấy.

Nói xong chạy ra khỏi khách điếm. Nàng biết Hồng Thất Công đang ngủ trong rừng tùng phía trước.

Quách Tĩnh thì đang sau núi luyện võ, lúc ấy chạy về phía trái. Mục Niệm Từ vô cùng tức giận, chỉ

sợ nàng cỡi lên con Hồng mã thì không thể nào đuổi kịp, lớn tiếng quát thét, sải chân đuổi theo.

Hoàng Dung chạy mấy vòng, tới dưới một rặng cây hòe cao cao nhìn quanh thấy không có ai bèn dừng chân cười nói:

- Ngươi thắng được ta thì ta sẽ trả lập tức. Chúng ta lần này tỷ thí, không phải là Tỷ võ chiêu thân, mà là Tỷ võ đoạt kiếm.

Mục Niệm Từ mặt đỏ bừng, nói:

- Muội muội, ngươi đừng đùa nữa. Ta thấy thanh chuỷ thủ này như thấy nghĩa phụ, ngươi lấy đi làm gì?

Hoàng Dung sa sầm mặt quát:

- Ai là muội muội của người?

Thân pháp như gió, đột nhiên sấn vào sát Mục Niệm Từ ào một tiếng đánh ra một quyền. Mục Niệm Từ lách người né qua nhưng Lạc anh thần kiếm chưởng gia truyền của Hoàng Dung biến hóa tinh diệu, chát chát hai tiếng, thấy sườn đau nhói lên, đã bị đánh trúng. Mục Niệm Từ cả giận lách qua trái xoay người phóng quyền đánh lại, cũng vô cùng cương mãnh. Hoàng Dung kêu lên:

- Đây là quyền pháp Tiêu dao du, có gì là lạ?

Mục Niệm Từ nghe nàng gọi toạc ra, bất giác cả kinh nghĩ thầm:

- Đây là võ công độc môn năm xưa Hồng Thất Công truyền thụ cho mình, làm sao cô ta biết được?

Chỉ thấy Hoàng Dung quyền trái đánh lại quyền phải đánh thẳng tới, ba chiêu đều là lộ số quyền pháp Tiêu dao du, càng thêm kinh ngạc, nhẩy lùi ra mấy bước kêu lên:

- Khoan đã. Quyền pháp này là ai dạy cho ngươi?

Hoàng Dung cười nói:

- Là ta tự nghĩ ra đày. Loại công phu thô thiển này có gì là quý giá?

Câu nói vừa dứt đã ra hai chiêu Duyên môn thác bát và Kiến nhân thân thủ trong quyền pháp Tiêu dao du, liên tiếp đánh tới. Mục Niệm Từ trong lòng càng sợ hãi, dùng chiêu Tứ hải du du tránh qua, hỏi:

- Ngươi biết Hồng Thất Công à?

Hoàng Dung cười nói:

- Y là bạn già của ta, đương nhiên là biết. Ngươi dùng bản lĩnh của y dạy ngươi, ta chỉ dùng công phu của ta, xem ta có thắng được ngươi không?

Nàng sằng sặc vừa cười vừa nói, ra tay càng lúc càng mau, đã không dùng quyền pháp Tiêu dao du nữa.

Võ nghệ của Hoàng Dung là cha nàng đích thân truyền cho, vốn cao hơn Mục Niệm Từ nhiều, lần này được Hồng Thất Công chỉ điểm lại càng tiến bộ. Mục Niệm Từ làm sao chống nổi? Lúc ấy muốn bỏ chuỷ thủ quay người chạy cũng đã không được, chỉ thấy đối phương chưởng trái chợt giơ lên như

một thanh trường kiếm phạt ngang, chưởng phong vù vù vô cùng lợi hại vội nghiêng người tránh ra, chợt thấy sau gáy tê rần, nguyên là đã bị Hoàng Dung dùng Lan hoa phất huyệt thủ phất trúng huyệt Đại chuy trên xương sống, đó là chỗ hội họp của ba kinh Thủ túc dương trên cơ thể con người, lập tức tay chân nhũn ra. Hoàng Dung sấn lên nửa bước, vươn tay lại phóng vào huyệt Chí thất trên hông nàng. Mục Niệm Từ lập tức ngã vật xuống.

Hoàng Dung rút chuỷ thủ ra vù vù vù vù đâm mười mấy nhát xuống hai bên má nàng, nhát nào cũng tới mắt chỉ còn cách không đầy một tấc thì rút lại Mục Niệm Từ nhắm mắt chờ chết, chỉ cảm thấy hơi lạnh trùm lên trên mặt nhưng không thấy đau, mở mắt nhìn chỉ thấy thanh chuỷ thủ đang đâm xuống, trước mắt ánh sáng xanh chớp lên, ngọn chuỷ thủ đã trượt qua vành tai, cả giận quát lên Ngươi muốn giết cứ giết cần gì phải đùa giỡn Hoàng Dung nói:

- Ta và ngươi không oán không thù, tại sao phải giết ngươi? Ngươi chỉ cần theo lời ta lập thệ, ta sẽ

thả ngươi ngay.

Mục Niệm Từ tuy không chống nổi nhưng bất kể thế nào cũng không chịu nhận thua, cao giọng quát:

- Ngươi có giỏi thì cứ giết bản cô nương đi, còn nếu muốn ta mở miệng cầu xin thì đừng có nằm mơ.

Hoàng Dung thở dài nói:

- Một vị đại cô nương minh đẹp thế này, tuổi còn trẻ mà lại chết, quả thật rất đáng tiếc.

Mục Niệm Từ nhắm chặt hai mắt không thèm đếm xỉa gì tới lời Hoàng Dung nữa.

Qua một lúc. Hoàng Dung nhẹ nhàng nói:

- Tĩnh ca ca là thật lòng yêu thương ta, nếu ngươi lấy y, y cũng không thích ngươi.

Mục Niệm Từ mở tròn mắt hỏi:

- Ngươi nói gì?

Hoàng Dung nói:

- Ngươi không chịu lập thệ thì thôi, dù sao y cũng không chịu cưới ngươi, ta biết chứ.

Mục Niệm Từ ngạc nhiên nói:

- Ai thật tâm yêu, ngươi? Ngươi nói ta muốn lấy ai?

Hoàng Dung nói:

- Tĩnh ca ca đấy. Quách Tĩnh đấy.

Mục Niệm Từ nói:

- À, phải rồi, ngươi muốn ta lập thệ thế nào?

Hoàng Dung nói:

- Ta muốn ngươi lập lời trọng thệ là bất kể thế nào cũng không lấy y.

Mục Niệm Từ cười khẽ một tiếng, nói:

- Cho dù ngươi có kế dao vào cổ ta, ta cũng không thể lấy y được.

Hoàng Dung cả mừng hỏi:

- Thật không? Tại sao thế?

Mục Niệm Từ nói:

- Nghĩa phụ ta tuy có di mệnh muốn gả ta cho Quách thế huynh, nhưng thật ra.., thật ra...

Rồi hạ giọng nói:

- Lúc nghĩa phụ sắp chết, thần trí hồ đồ, nên ông quên đã hứa gả ta cho người khác rồi.

Hoàng Dung mừng rỡ nói:

- A, thật là bậy quá, ta trách lầm ngươi rồi.

Vội giải khai huyệt đạo cho nàng, lại xoa tay xoa chân cho nàng bột tê, đồng thời lại hỏi:

- Tỷ tỷ, ngươi được hứa gả cho ai thế?

Mục Niệm Từ đỏ bừng hai má, nói khẽ:

- Người này ngươi cũng đã gặp rồi.

Hoàng Dung nghiêng đầu nghĩ ngợi một lúc, nói:

- Ta gặp qua rồi à? Ở đây còn có người đàn ông nào xứng đáng với loại nhân tài như tỷ tỷ?

Mục Niệm Từ cười nói:

- Ðàn ông trên thiên hạ chẳng lẽ chỉ có Tĩnh ca ca của ngươi là tốt nhất à?

Hoàng Dung cười nói:

- Tỷ tỷ, ngươi không chịu lấy y là chê y quá ngu xuẩn sao?

Mục Niệm Từ nói:

- Quách thế huynh có gì là ngu xuẩn? Y thiên tính thuần hậu, có lòng hiệp nghĩa, ta rất khâm phục. Y

đối với cha ta và ta rất tốt. Hôm ấy y can thiệp chuyện bất bình vì ta mà không kể tính mạng, ta quả

thật vô cùng cảm kích, loại đàn ông như vậy thế gian vốn ít có lắm.

Hoàng Dung sốt ruột, vội hỏi:

- Thế sao ngươi nói cho dù có kề dao vào cổ cũng không thể lấy y?

Mục Niệm Từ thấy nàng hỏi quá ngây thơ, chợt nảy lòng thân thiết, bèn nắm tay nàng chậm rãi nói:

- Muội tử, trong lòng ngươi đã có Quách thế huynh, tương lai cho dù gặp được người nhân phẩm tốt hơn y gấp muôn lần cũng không thể đem lòng yêu mến kẻ ấy, có đúng không?

Hoàng Dung gật đầu, nói:

- Cái đó tự nhiên, bất quá không thể gặp được người nào tốt hơn y thôi.

Mục Niệm Từ cười nói:

- Quách thế huynh nếu nghe được ngươi khen ngợi như thế không biết trong lòng sẽ vui sướng thế

nào... Hôm ấy, cha ta mang ta tới Bắc Kinh tỷ võ chiêu thân, có người đánh thắng ta...

Hoàng Dung cướp lời nói:

- A, ta biết rồi, người trong lòng ngươi là tiểu vương gia Hoàn Nhan Khang.

Mục Niệm Từ nói:

- Y là vương gia cũng được, ăn mày cũng được, trong lòng ta rốt lại đã có y rồi. Y là người tốt cũng được, người xấu cũng được, ta rốt lại cũng đã là người của y rồi.

Mấy câu ấy nàng nói rất khẽ nhưng ngữ khí mười phần kiên quyết. Hoàng Dung gật gật đầu im lặng ngẫm nghĩ mấy câu nàng vừa nói, chỉ thấy tâm tình của mình đối với Quách Tĩnh cũng thế Mục Niệm Từ chính đã nói ra những ý nghĩ của nàng. Hai người nắm chặt tay nhau, sóng vai đi về phía rặng dương liễu, trong chớp mắt cảm thấy tâm ý tương thông, mười phần hòa hợp.

Hoàng Dung ngẫm nghĩ một lúc, trả ngọn chuỷ thủ lại cho nàng, nói:

- Tỷ tỷ, trả ngươi đây.

Mục Niệm Từ không nhận, nói:

- Ðây là của Tĩnh ca ca của ngươi, nên để ngươi giữ. Trên chuôi kiếm khắc tên Quách thế huynh, ta hàng ngày.., hàng ngày đeo bên mình cũng không tiện lắm.

Hoàng Dung cả mừng cho chuỷ thủ vào bọc, nói:

- Tỷ tỷ, ngươi tốt thật.

Muốn tặng lại nàng một vật thật quý báu nhưng nhất thời nghĩ không ra nên tặng gì bèn hỏi:

- Tỷ tỷ, một mình ngươi đi về phương nam có chuyện gì vậy? Có cần muội tử giúp không?

Mục Niệm Từ đỏ bừng mặt, khẽ nói:

- Cũng không có chuyện gì gấp.

Hoàng Dung nói:

- Vậy ta dẫn ngươi đi gặp Hồng Thất Công.

Mục Niệm Từ mừng rỡ nói:

- Thất Công ở đây à?

Hoàng Dung gật gật đầu, kéo tay nàng đứng lên, chợt nghe cành cây trên đỉnh đầu có một tiếng động khẽ vang lên, một miếng vỏ cây rơi xuống, chỉ thấy một bóng người thoăn thoắt lướt trên ngọn cây, trong chớp mắt đã không thấy đâu, nhìn sau lưng thì đúng là Hồng Thất Công.

Hoàng Dung nhặt miếng vỏ cây lên nhìn, thấy bên trên dùng kim vạch mấy chữ:

- Hai con nhóc như thế tốt lắm. Dung nhi mà còn dám gây sự. Thất Công sẽ tát tai lão đại của ngươi.

Bên dưới không đề tên, chỉ vẽ một cái hồ lô. Hoàng Dung biết là Thất Công viết bất giác mặt đỏ

bừng, nghĩ thầm:

- Mới rồi mình đánh ngã Mục tỷ tỷ, bắt cô ta lập thệ, có lẽ đều đã bị Thất Công nhìn thấy.

Hai người vào tới rừng tùng, quả nhiên đã không thấy bóng dáng Hồng Thất Công đầu. Quách Tĩnh cũng đã về khách điếm. Y chợt thấy Mục Niệm Từ và Hoàng Dung nắm tay nhau đi vào, vô cùng

kinh ngạc, vội hỏi:

- Mục thế tỷ, ngươi có gặp các sư phụ của ta không?

Mục Niệm Từ nói:

- Ta cùng các vị tôn sư cùng từ Trung đô về nam, tới Sơn Đông thì chia tay, từ đó không gặp lại.

Quách Tĩnh nói:

- Các sư phụ của ta có khỏe không.

Mục Niệm Từ mỉm cười nói:

- Quách thế huynh yên tâm, họ không giận ngươi mà chết đâu.

Quách Tĩnh vô cùng áy náy, nghĩ các vị sư phụ nhất định sẽ rất tức giận, lập tức không có lòng dạ

nào mà ăn cơm, ngơ ngẩn xuất thần. Mục Niệm Từ lại hỏi:

- Hoàng Dung vì sao gặp được Hồng Thất Công.

Hoàng Dung nhất nhất nói lại. Mục Niệm Từ thở dài nói:

- Muội tử ngươi có phúc được tụ hội với lão nhân gia bấy.lâu như thế, ta thì muốn gặp người một lần cũng không được.

Hoàng Dung an ủi:

- Người ngấm ngầm bảo hộ ngươi mà, mới rồi nếu ta làm ngươi bị thương thật thì lão nhân gia ngươi chẳng lẽ không cứu ngươi sao?

Mục Niệm Từ gật đầu khen phải.

Quách Tĩnh ngạc nhiên nói:

- Dung nhi, sao cô lại đả thương Mục thế tỷ thế?

Hoàng Dung vội nói:

- Chuyện này thì không nói được.

Mục Niệm Từ cười nói:

- Cô ta sợ.., cô ta sợ...

Nói tới đó cũng có chút xấu hổ.

Hoàng Dung đưa tay chọc vào nách nàng, cười nói:

- Ngươi có dám nói không?

Mục Niệm Từ lè lưỡi lắc đầu nói:

- Làm sao ta dám? Có cần ta lập thệ không?

Hoàng Dung vội bịt miệng nàng, nghĩ lại lúc mình ép nàng phải lập thệ không được lấy Quách Tĩnh mới rồi, bất giác đỏ bừng mặt. Quách Tĩnh thấy hai người có vẻ rất thân thiết, cũng thấy vui vẻ.

Ăn cơm xong, ba người vào rừng tùng tản bộ trò chuyện. Hoàng Dung hỏi vì sao Mục Niệm Từ được Hồng Thất Công truyền thụ võ nghệ. Mục Niệm Từ nói:

- Lúc ấy ta còn rất nhỏ, một hôm theo cha tới thành Biện Lương. Cha ta ở trong khách điếm, ta thì nô đùa ngoài cửa, thấy có hai người ăn mày nằm dưới đất trên người bị chém máu chảy đầm đìa, rất là sợ hãi. Mọi người đều chê dơ bẩn, không ai đếm xỉa tới họ...

Hoàng Dung nói ngay:

- À phải rồi, nhất định là ngươi hảo tâm chữa vết thương cho họ.

Mục Niệm Từ nói:

- Ta cũng không biết chữa vết thương là gì, chỉ là thấy họ rất đáng thương, bèn dìu tới phòng cha ta cho họ rửa sạch vết thương, dùng vải bó lại. Sau đó cha ra nói ta làm như thế rất tốt, lại chép miệng thở dài mấy cái, nói vợ ông trước đây cũng rất tốt bụng. Cha cho họ mấy lượng bạc để dưỡng thương, họ tạ ơn rồi đi. Qua mấy tháng, bọn ta tới châu Tín Dương chợt gặp lại hai người ăn mày ấy, lúc ấy vết thương của họ đã lành hẳn, họ đưa ta tới một ngôi miếu hoang gặp Hồng Thất Công lão nhân gia. Ông khen ngợi ta mấy câu, dạy ta bộ Tiêu dao quyền pháp này, ba ngày là xong. Sáng hôm thứ tư ta lại tới ngôi miếu hoang ấy thì lão nhân gia người đã đi rồi, về sau thủy chung không gặp người nữa.

Hoàng Dung nói:

- Bản lĩnh mà Thất Công dạy, lão nhân gia người cũng không cho bọn ta truyền lại cho người khác., nhưng võ công mà gia gia ta dạy, chỉ cần tỷ tỷ muốn học thì chúng ta có thể ở lại đây mười ngày nửa tháng, ta dạy ngươi một ít.

Nàng đã biết Mục Niệm Từ quyết ý không lấy Quách Tĩnh, khối nặng ngàn cân đè trong lòng đã tan biến, cảm thấy vị Mục thế tỷ này quả thật là một người rất tốt, lại vì nàng tặng mình thanh chuỷ thủ, chỉ mong có gì báo đáp lại. Mục Niệm Từ nói:

- Ða tạ hảo ý của muội tử, chỉ là hiện nay ta có một chuyện phải làm gấp, không thể rảnh rỗi, còn sắp tới muội tử không nói dạy ta ta cũng xin theo học đấy.

Hoàng Dung định hỏi nàng có chuyện gì gấp, nhưng nhìn thấy thần sắc của nàng rõ ràng là không muốn cho người ta biết, cũng không muốn nhắc tới, nên lập tức không hỏi gì nữa, nghĩ thầm:

- Cô ta văn nhã xinh đẹp thế này, chủ ý trong lòng có thể biết là rất chắc chắn. Chuyện cô ta không muốn nói thì không thể hỏi được đâu.

Cuối giờ Mùi đầu giờ Ngọ. Mục Niệm Từ vội vã ra khỏi khách điếm, chiều tối mới về. Hoàng Dung thấy nàng có vẻ vui mừng nhưng làm ra vẻ không biết gì ăn cơm tối xong, hai cô gái ngủ chung một phòng. Hoàng Dung lên giường trước, nhìn trộm thấy Mục Niệm Từ tay chống cằm, ngồi ngơ ngẩn xuất thần trước ngọn đèn, như có rất nhiều tâm sự, lúc ấy bèn nhắm mắt giả như ngủ rồi. Qua một hồi, chỉ thấy nàng lấy ra một khối gì đó, trong gói hành lý tùy thân, nhẹ nhàng để lên môi.

Rồi cầm chặt trong tay nhìn chằm chằm, trên mặt đầy vẻ ôn nhu. Hoàng Dung nhìn qua lưng nàng, chỉ thấy là một tấm đoạn như cái khăn, trên dùng chỉ màu thêu mấy bông hoa gì đó. Đột nhiên Mục Niệm Từ xoay mau người lại, vung chiếc khăn lên không một cái. Hoàng Dung giật mình vội nhắm mắt lại, tim đập thình thịch.

Chỉ thấy trong phòng có tiếng gió khẽ vang lên, nàng mở hé mắt lại thấy Mục Niệm Từ đi vòng lại giường đánh hờ một chiêu, chiếc khăn thêu đã vắt lên vai, té ra đó là một đoạn ống tay áo bị xé rách.

Nàng đột nhiên hiểu ra:

- Hôm ấy cô ta tỷ võ với tiểu vương gia, đây là giật ra từ cẩm bào của y đây.

Chỉ thấy Mục Niệm Từ khóe môi hơi lộ nét cười, chắc là đang hồi tưởng lại tình cảnh hôm ấy, lúc thì khẽ đá một cước, cách một lúc lại đánh một quyền, có lúc thì dựng ngược lông mày, tay áo phất nhẹ, nghiễm nhiên là thần thái vừa khinh bạc, vừa ngạo mạn của Hoàn Nhan Khang. Nàng cứ thế say sưa một lúc, đi về phía giường.

Hoàng Dung hai mắt nhắm nghiền, biết nàng đang chăm chú nhìn mình, qua một lúc chỉ nghe nàng thở dài nói:

- Ngươi đẹp lắm!

Đột nhiên quay người mở cửa phòng, vạt áo rít gió, đã vượt tường ra ngoài.

Hoàng Dung nảy lòng tò mò, vội vàng theo ra, thấy nàng chạy mau về hướng tây, lập tức khai triển khinh công đuổi theo. Nàng võ công cao cường hơn Mục Niệm Từ nhiều, không bao lâu đã đuổi kịp, khi còn cách hơn mười trượng thì chạy chậm lại, đề phòng bị phát giác. Chỉ thấy Mục Niệm Từ chạy vào thị trấn, sau khi vào trấn thì nhảy lên nóc nhà, nhìn quanh rồi lập tức phóng về một ngôi lầu cao phía nam. Hoàng Dung thấy cổng tòa phú đệ này vô cùng rực rỡ, trước cổng lớn treo hai ngọn đèn lồng lớn, trên đèn viết năm chữ vàng Khâm sứ nước Đại Kim, dưới đèn có bốn tên quân Kim cầm yêu đao canh cửa. Nàng từng nhiều lần ra vào các phủ đệ nhưng chưa từng thấy tình trạng thế này, nghĩ thầm:

- Cô ta ăn trộm tiền bạc của Khâm sứ nước Đại Kim, như thế rất hay, đợi cô ta lấy trước, mình cũng theo vào nhân dịp phát tài.

Lúc ấy theo Mục Niệm Từ vòng qua hậu viện, cùng yên lặng chờ một lúc, lại theo nàng vượt qua tường, sát tường là một tòa hoa viên, thấy nàng luồn lách giữa đám cây hoa non bộ tìm đường đi về

phía trước cũng từng bước từng bước theo sau. Chỉ thấy dãy sương phòng phía đông có ánh đèn chiếu ra, sau cửa sổ hiện ra một cái bóng đàn ông, dường như đang đi đi lại lại trong phòng.

Mục Niệm Từ thong thả bước tới gần, hai mắt dán vào bóng đen, nhìn chằm chằm không chớp. Qua hồi lâu người trong phòng vẫn đi qua đi lại. Mục Niệm Từ cũng vẫn ngơ ngẩn nhìn vào cái bóng tới mức xuất thần.

Hoàng Dung không chịu nổi nữa, tự nhủ:

- Mục tỷ tỷ làm việc như thế thật không sảng khoái, xông vào điểm huyệt y cho xong, nhìn y nhiều làm gì?

Lúc ấy bèn vòng ra một phía của sương phòng, nghĩ:

- Mình vất vả thay cô ta cho xong, điểm huyệt người này rồi thì mình sẽ núp đi cho cô ta hoảng sợ

một phen.

Đang định xô cửa nhảy vào, chợt nghe cửa sương phòng két một tiếng mở ra, một người bước vào phòng nói:

- Bẩm đại nhân, mới rồi ngựa trạm có đưa bẩm thiếp tới, Đoàn Chỉ huy sứ đón tiếp Khâm sứ ngày mai sẽ tới.

Người bên trong gật gật đầu ờ một tiếng, người bẩm báo lại lui ra.

Hoàng Dung nghĩ thầm:

- Té ra người trong phòng là Khâm sứ nước Đại Kim, vậy thì Mục tỷ tỷ ắt có mưu đồ khác, không phải là để trộm tiền cướp vật, mình không thể lỗ mãng được.

Rồi dùng móng tay dấp nước bọt chọc một lỗ phía dưới tờ giấy dán cửa sổ ghé mắt nhìn vào bên trong một vòng, hoàn toàn bất ngờ vì người đàn ông áo gấm đai thêu bên trong chính là tiểu vương gia Hoàn Nhan Khang. Y trên tay cầm một vật đen bóng, không ngừng vuốt ve, bước tới bước lui, mắt nhìn lên trần nhà tựa hồ cô rất nhiều tâm sự, chờ y đi tới gần ngọn nến. Hoàng Dung nhìn thấy rất rõ trong tay y là cầm một mũi thương sắt, đầu thương đã rỉ sét, cả mũi lẫn cán bị gãy chỉ còn hơn một thước.

Hoàng Dung không biết đoạn thương này là di vật của Dương Thiết Tâm cha ruột y, chỉ biết là có liên quan tới Mục Niệm Từ, thầm thấy buồn cười Hai người các ngươi một người múa tay áo xuất thần, một người vuốt mũi thương trầm tư, tuy nói là cách nhau trong tấc gang mà như chân trời góc bể, bất giác khúc khích bật cười một tiếng.

Hoàn Nhan Khang lập tức giật mình, vung tay một cái phẩy tắt ngọn nến, quát:

- Ai?

Lúc ấy Hoàng Dung đã vọt tới sau lưng Mục Niệm Từ, hai tay làm thành vòng tròn, tay phải từ ngoài đưa vào bên trái, tay trái từ trên chọc xuống dưới, một kéo một dắt, tuy dùng lực rất nhẹ nhưng hai tay đều ấn đúng yếu huyệt trên người Mục Niệm Từ, lập tức khiến nàng không động đậy gì được, đó là chiêu Nghịch nã trong bảy mươi hai đường Cầm nã thủ. Mục Niệm Từ có muốn chống cự cũng đã không kịp. Hoàng Dung cười nói:

- Tỷ tỷ đừng sợ, ta đưa ngươi vào gặp người trong mộng.

Hoàn Nhan Khang mở cửa phòng đang định vọt ra, chợt nghe một giọng con gái cười nói:

- Là người trong mộng của ngươi tới đây, mau đón lấy.

Hoàn Nhan Khang hỏi:

- Cái gì?

Thì một thân người mềm mại thơm mát đã bay vào trong tay mình, vừa ngẩn người thì cô gái phát thoại đầu tiên đã nhảy lên đầu tường cười nói:

- Tỷ tỷ, ngươi tạ ơn ta thế nào?

Chỉ nghe giọng cười trong như ngọc khua xa dần, cô gái trong lòng cũng đã giãy ra rơi xuống đất.

Hoàn Nhan Khang không hiểu gì, chỉ sợ cô ta làm mình bị thương, vội lui lại mấy bước hỏi:

- Ai?

Mục Niệm Từ khẽ nói:

- Ngươi nhớ ta không?

Hoàn Nhan Khang rõ ràng nhận ra được giọng nói của nàng, hoảng sợ nói:

- Là.., là Mục cô nương à?

Mục Niệm Từ nói:

- Không sai, là ta đây.

Hoàn Nhan Khang nói:

- Còn có ai đi với cô đấy?

Mục Niệm Từ nói:

- Mới rồi là một người bạn bậy bạ của ta, ta cũng không biết cô ta lén đi theo.

Hoàn Nhan Khang bước vào phòng, thắp sáng ngọn nến, nói:

- Mời vào.

Mục Niệm Từ cúi đâu bước vào ngồi xuống một chiếc ghế, cúi đầu không nói, tim dập thình thình.

Hoàn Nhan Khang dưới ngọn nến nhìn thấy thần sắc nàng vừa mừng rỡ vừa sợ hãi, mặt trắng bệch xen lẫn màu hồng, dáng vẻ thẹn thò mười phần khả ái, bất giác động tâm, dịu đàng nói:

- Ðêm khuya cô tìm tới đây, có chuyện gì vậy?

Mục niệm Từ cúi đầu không đáp. Hoàn Nhan Khang nhớ lại cha ruột chết thảm, đối với nàng đột nhiên cũng nảy lòng thương xót, khẽ nói:

- Cha cô đã mất rồi, từ nay về sau cô cứ ở nhà ta thôi, ta sẽ coi cô như em ruột.

Mục Niệm Từ cúi đầu nói:

- Ta là nghĩa nữ của cha, không phải là con ruột của ông...

Hoàn Nhan Khang sực hiểu ra; Cô ta là muốn nói với mình, giữa hai người không có quan hệ ruột thịt gì cả.

Bèn đưa tay nắm tay phải của nàng, cười khẽ một tiếng. Mục Niệm Từ mặt mũi đỏ bừng, nhè nhẹ

giật ra không được, cũng để mặc cho y nắm, đầu càng cúi thấp hơn. Hoàn Nhan Khang trong lòng chợt rạo rực, đưa tay trái bóp chặt vai nàng, hạ giọng nói khẽ vào tai nàng;

- Đây là lần thứ ba ta ôm cô đấy. Lần thứ nhất là hôm tỷ võ, lần thứ hai là mới rồi ngoài cửa, lần này mới thật là chúng ta một chỗ không có ai bên cạnh.

Mục Niệm Từ ờ một tiếng, trong lòng câm thấy ngọt ngào khoan khoái, quả thật là bình sinh mới gặp được lần đầu.

Hoàn Nhan Khang ngửi thấy mùi u hương thiếu nữ, lại cảm thấy thân hình nàng run lên, cũng bất giác thần hồn say sưa qua một lúc, hạ giọng nói:

- Cô làm sao tìm được tới chỗ ta?

Mục Niệm Từ nói:

- Ta từ kinh theo ngươi tới thẳng đây, đêm nào cũng nhìn bóng ngươi qua cửa sổ, nhưng vẫn không dám...

Hoàn Nhan Khang thấy nàng có tình sâu như thế vô cùng cảm động, cúi đầu hôn vào trán nàng một cái, chỗ miệng chạm vào thấy nóng như lửa đốt, lập tức lửa tình như sôi, ôm chặt lấy nàng hôn thật lâu qua một hồi lâu mới buông ra. Mục Niệm Từ khẽ nói:

- Ta không có cha có mẹ, ngươi đừng.., đừng hắt hủi ta.

Hoàn Nhan Khang ôm chặt nàng vào lòng, thong thả vuốt tóc nàng, nói:

- Cô yên tâm! Ta vĩnh viễn là người của cô, cô vĩnh viễn là người của ta, được không?

Mục Niệm Từ vô cùng vui mừng, ngẩng đầu lên nhìn vào hai mắt Hoàn Nhan Khang, gật gật đầu.

Hoàn Nhan Khang thấy nàng hai má đỏ bừng, sóng mắt long lanh, đời nào còn giữ được, thở ra một hơi, thổi tắt ngọn nến, ôm nàng tới cạnh giường đặt xuống, tay trái đè chặt xuống, tay phải cởi quần áo của nàng.

Mục Niệm Từ vốn đã như say như ngây, lúc ấy bàn tay nóng ran của y sờ tới làn da mình, lập tức giật mình, dùng sức giằng ra khỏi vòng tay của y, lăn vào phía trong giường, hạ giọng:nói:

- Không, không được như thế!

Hoàn Nhan Khang lại ôm chặt nàng nói:

- Ta nhất định sẽ cưới cô, sắp tới nếu ta phụ lòng thì sẽ bị loạn đao phân thây, không được chết yên lành.

Mục Niệm Từ đưa tay bịt miệng y, nói:

- Ðừng thề, ta tin người mà.

Hoàn Nhan Khang vội vàng ôm chặt nàng, run giọng nói:

- Vậy thì cô phải nghe lời ta.

Mục Niệm Từ van nài:

- Đừng.., đừng...

Hoàn Nhan Khang lửa tình như sôi, cởi bừa áo quần của nàng.

Mục Niệm Từ hai tay xô ra, dùng đến năm thành công lực. Hoàn Nhan Khang không ngờ nàng đến lúc này lại sử dụng võ công, hai tay lập tức bị nàng gạt ra. Mục Niệm Từ nhảy xuống đất, chụp lấy mũi thương sắt trên bàn, nhắm vào giữa ngực mình rơi nước mắt nói:

- Người mà bước qua, ta sẽ chết trước mặt ngươi.

Hoàn Nhan Khang lửa tình đầy lòng lúc ấy lập tức tắt ngấm, nói:

- Có gì cứ từ từ nói, cần gì phải thế?

Mục Niệm Từ nói:

- Ta tuy là con gái nhà nghèo phiêu bạt giang hồ nhưng cũng không phải là hạng bán thân, không biết tự ái. Nếu ngươi thật lòng yêu ta, thì phải kính trọng ta. Ta kiếp này quyết không có ý khác dù là đao sắc kề cổ cũng quyết ý theo ngươi. Sắp tới.., sắp tới nếu có ngày động phòng hoa chúc, tự

nhiên.., tự nhiên sẽ theo ý ngươi. Nhưng nếu hôm nay ngươi muốn coi thường ta, thì ta chỉ có chết mà thôi, mấy câu ấy nói rất khẽ nhưng ngữ khí chém đinh chặt sắt không có chút nào do dự.

Hoàn Nhan Khang thầm thấy kính phục, nói:

- Muội tử đừng tức giận, là ta không phải.

Rồi lập tức xuống giường thắp nến lên.

Mục Niệm Từ nghe y nhận lỗi, lập tức mềm lòng, nói:

- Ta ở nhà cũ của nghĩa phụ tại thôn Ngưu Gia, phủ Lâm An đợi ngươi, tùy ngươi đến lúc nào.., cho người mai mối tới.

Dừng lại một lúc, lại hạ giọng nói:

- Ngươi suốt đời không tới thì ta cũng chờ ngươi, suốt đời thôi.

Lúc ấy Hoàn Nhan Khang đối với nàng vừa kính vừa yêu, vội nói:

- Muội tử không cần đa nghi, sau khi ta xong việc công, sẽ lập tức tới thân nghênh, kiếp này đời này quyết không phụ nàng đâu.

Mục Niệm Từ duyên dáng mỉm cười, quay người ra cửa. Hoàn Nhan Khang kêu lên:

- Muội tử đừng đi. Chúng ta nói chuyện một lúc nữa đã.

Mục Niệm Từ quay đầu vẫy vẫy tay, không ngừng chạy đi.

Hoàn Nhan Khang đưa mắt nhìn theo bóng nàng vượt tường ra ngoài, ngẩn ngơ xuất thần, chỉ thấy gió rung cành cây, mấy đốm sao trời, quay trở vào phòng thì nước mắt trên ngọn thương chưa khô, mùi hương trên gối chăn còn đượm, nhớ lại việc vừa rồi thật là như một giấc mộng. Chỉ thấy trên nệm còn vương lại mấy sợi tóc lúc nàng giãy giụa rụng ra. Hoàn Nhan Khang nhặt tất cả cho vào hầu bao. Y lúc đầu tỷ võ với nàng vốn chỉ là nhất thời khinh bạc hiếu sự chứ tuyệt nhiên không có ý nghĩ

cưới xin, nào ngờ nàng lại từ kinh đô theo mình suốt đọc đường, tối nào cũng tới nhìn bóng mình qua cửa sổ, tình sâu gắn bó như thế, bất giác vô cùng cảm động, mà nàng giữ thân trong trắng lại càng khiến người kính phục, bất giác lúc thì cười khẽ lúc thì thở dài, nghĩ ngợi mông lung dưới đèn, mê mẩn không thôi.

Hồi 14

Đảo chủ Đào hoa

***

Chỉ thấy năm người đàn ông một người đàn bà bước vào sảnh, chính là Giang Nam lục quái. Họ từ

bắc xuống nam, sắp về tới cố hương, hôm ấy đi qua Thái Hồ, chợt có nhân vật giang hồ lên thuyền ân cần tiếp đãi. Lục quái xa quê đã lâu, không rõ tình hình võ lâm hiện tại, lúc ấy cũng không bộc lộ

thân phận của mình, chỉ có Chu Thông dùng tiếng lóng giang hồ đối đáp với họ mấy câu. Người lên thuyền vốn là Trương đầu lĩnh thuộc hạ của Quy Vân trang.

Y vâng lệnh Lục Quán Anh ra hồ đón tiếp kẻ đối đầu của Lục trang chủ, nghe bọn tiểu lâu la thám thính về báo Giang Nam lục quái hình dáng kỳ lạ, thân mang binh khí, nghĩ ắt là kẻ trang chủ đang chờ, trong lòng vừa khiếp sợ vừa căm hận, bèn đưa sáu người vào trang.

Quách Tĩnh chợt nhìn thấy sáu vị sư phụ, vô cùng mừng rỡ vội vàng bước ra quỳ xuống dập đầu, kêu:

- Đại sư phụ, Nhị sư phụ, Tam sư phụ, Tứ sư phụ, Lục sư phụ, Thất sư phụ, các vị đều tới rồi, thật là tốt quá.

Y gọi từng vị sư phụ tuy không khỏi có chỗ rườm rà, nhưng giọng nói thành kính, rõ ràng mười phần mừng rỡ. Lục quái tuy giận Quách Tĩnh đi theo Hoàng Dung, nhưng rốt lại vẫn rất thương yêu y, bất ngờ lại gặp nhau ở đây, trong lòng đều vui mừng, nỗi tức giận bất giác đã giảm quá nửa. Hàn Bảo Câu mắng:

- Tiểu tử, con tiểu yêu tinh của ngươi đâu?

Hàn Tiểu Oanh tinh mắt, đã thấy Hoàng Dung mặc nam trang ngồi trong tiệc, bèn kéo kéo vạt áo Hàn Bảo Câu, hạ giọng nói:

- Chuyện đó thong thả hãy nói.

Lục trang chủ vốn cho rằng là kẻ đối đầu tới, nhưng thấy sáu người hoàn toàn không quen. Quách tĩnh lại gọi họ là sư phụ, lập tức yên tâm, chắp tay nói:

- Tại hạ ở chân có bệnh, không thể đứng lên, xin các vị tha lỗi.

Vội sai trang khách bày một bàn tiệc khác. Quách Tĩnh nói tên sáu vị sư phụ. Lục trang chủ cả mừng nói:

- Tại hạ nghe anh danh của lục hiệp từ lâu, hôm nay được gặp thật là may mắn, thần thái vô cùng thân thiết.

Cừu Thiên Nhận thì nghênh ngang ngồi ở đầu tiệc, nghe danh hiệu của lục quái chỉ cười khẽ một tiếng, cứ tiếp tục ăn uống.

Hàn Bảo Câu là người đầu tiên nổi giận, hỏi:

- Vị này là ai?

Lục trang chủ nói:

- Nói ra chắc lục hiệp sẽ rất mừng, vị này là Thái sơn Bắc đẩu, tiền bối cao nhân trong võ lâm hiện nay.

Lục quái giật nảy mình. Hàn Tiểu Oanh nói:

- Là Hoàng Dược Sư đảo Đào Hoa à?

Hàn Bảo Câu nói:

- Hay là Cửu chỉ thần cái?

Lục trang chủ nói:

- Ðều không phải. Vị này là Thiết chưởng thủy thượng phiêu Cừu lão tiền bối.

Kha Trấn ác giật mình nói:

- Là Cừu Thiên Nhận Cừu lão tiền bối à?

Cừu Thiên Nhận ngửa mặt lên trời cười lớn, dáng vẻ vô cùng đắc ý.

Lúc ấy trang khách đã bày tiệc mới, lục quái theo thứ tự ngồi xuống. Quách Tĩnh cũng ngồi cùng với sáu vị sư phụ, lúc kéo Hoàng Dung cùng qua. Hoàng Dung lại cười lắc đầu, không chịu ngồi cùng bàn với lục quái.

Lục trang chủ cười nói:

- Ta cứ cho rằng Quách lão đệ không biết võ công, nào ngờ lại là danh môn đệ tử nhà buôn giỏi khéo giấu hàng như không có, tại hạ quả thật không có mắt.

Quách Tĩnh đứng lên nói:

- Ðệ tử chỉ có một chút công phu nhỏ nhoi, được các sư phụ dạy dỗ, không dám khoe khoang trước mặt người khác, xin trang chủ thứ tội.

Bọn Kha Trấn ác nghe hai người đối đáp, biết Quách Tĩinh đã biết khiêm tốn nén mình, trong lòng cũng rất vui vẻ.

Cừu Thiên Nhận nói:

- Lục hiệp cũng kể là nhân vật thành danh trong võ lâm Giang Nam, lão phu đang có một việc lớn, nếu được lục hiệp giúp đỡ thì càng hay lắm.

Lục trang chủ nói:

- Lúc lục hiệp vào. Cừu lão tiền bối đang định nói chuyện này. Bây giờ mời Cừu lão tiền bối chỉ

điểm cho con đường sáng.

Cừu Thiên Nhận nói:

- Chúng ta thân ở võ lâm, quan trọng nhất là có lòng hiệp nghĩa, cứu nạn cho dân. Hiện đại binh nước Kim sắp nam hạ, triều Tống lại không biết hay dở, không chịu quy thuận, hai bên giao binh không biết sẽ làm chết bao nhiêu sinh linh. Thường có câu rất hay là Thuận với trời thì tốt. Nghịch với trời thì chết. Lão phu lần này xuống Nam chính là muốn liên lạc với hào kiệt Giang Nam hưởng ứng quân Kim để triều Tống thấy bị nội ngoại giáp công không thể chống cự sẽ không đánh mà hàng. Chuyện lớn này mà thành thì đừng nói công danh phú quý, chỉ cần bách tính trong thiên hạ

mang ơn cảm đức cũng đã không uổng một thân võ nghệ của chúng ta, không uổng hai chữ hiệp

nghĩa.

Câu ấy vừa nói ra. Giang Nam lục quái đột nhiên biến sắc, anh em họ Hàn lập tức định phát tác.

Toàn Kim Phát ngồi giữa, hai tay chia ra kéo vạt áo hai người, đưa mắt liếc về phía Lục trang chủ

một cái, có ý bảo họ xem chủ nhân trả lời ra sao.

Lục trang chủ vốn rất khâm phục Cừu Thiên Nhận, chợt nghe y nói thế bất giác vô cùng kinh ngạc, cười lấy lòng nói:

- Vãn bối tuy không hiền đức, náu thân nơi thảo mãng, nhưng lòng trung nghĩa không bao giờ dám quên. Quân Kim đã muốn nam hạ cướp giang sơn chúng ta, làm hại bách tính chúng ta thì vãn bối ắt sẽ theo hào kiệt Giang Nam thề chết để chu toàn. Lão tiền bối vừa nói đó chắc là cố ý muốn thử vãn bối phải không?

Cừu Thiên Nhận nói:

- Cái nhìn của lão đệ sao lại nông cạn như thế? Muốn giúp triều đình chống Kim thì có gì hay? Nhiều lắm thì cũng giống Nhạc Vũ Mục, cũng phải chết thảm ở Phong Ba đình thôi.

Lục trang chủ vừa sợ vừa giận, vốn chỉ mong y ra tay giúp đỡ để đối phó với Hắc Phong song sát, nào ngờ y uổng mang tuyệt nghệ, làm người lại vô sỉ như thế, bèn phất tay áo một cái, ngang nhiên nói:

- Vãn bối hôm nay có kẻ đối đầu tới trả thù, vốn mong lão tiền bối trượng nghĩa giúp đỡ, nhưng đạo khác nhau không mưu việc với nhau, vãn bối cho dù máu đổ đầy đất cũng không dám làm phiền đại giá, xin mời.

Rồi chắp tay một cái, rõ ràng có ý trục khách lập tức.

Giang Nam lục quái và Quách Tĩnh. Hoàng Dung nghe thấy đều ngấm ngầm khâm phục.

Cừu Thiên Nhận cười khẽ không nói, tay trái cầm chén rượu, hai ngón tay phải bóp miệng chén, liên tiếp xoay tròn, đột nhiên vung tay phải ra phía trước một cái, cạnh chưởng chém ngang miệng chén, cắc một tiếng, một đoạn miệng chén tròn tròn cao khoảng nửa tấc bay ra rơi xuống bàn. Tay trái y đặt chén rượu xuống bàn, chỉ thấy miệng chén thấp hẳn xuống một đoạn, té ra vừa rồi y dùng nội công cắt đứt một vòng. Đánh nát chén rượu không khó, nhưng giơ tay vung nhẹ lại có thể chặt cái chén đứt đôi ngay ngắn chỉnh tề như thế thì công lực quả đã vô cùng thâm hậu.

Lục trang chủ biết y cậy võ nghệ uy hiếp, đang trầm ngâm nghĩ cách đối phó thì bên kia Mã vương thần Hàn Bảo Câu đã nổi giận, nhảy một cái ra khỏi chỗ ngồi, đứng trước bàn tiệc quát:

- Lão thất phu vô sỉ! Ngươi và ta phân cao thấp xem sao.

Cừu Thiên Nhận nói:

- Ðã nghe danh Giang Nam thất quái từ lâu, hôm nay đang muốn thử thử xem thế nào, sáu vị lên cả

đi.

Lục trang chủ biết võ công của Hàn Bảo Câu còn kém xa y, nghe y gọi cả sáu người cùng lên, chính hợp ý mình, vội nói:

- Giang Nam lục hiệp trước nay cùng tiến cùng lui, đánh nhau với một người cũng sáu người, đánh nhau với thiên quân vạn mã cũng chỉ có sáu người, trước nay chưa vị nào chịu tụt lại phía sau.

Chu Thông biết trong lời nói của y có ý tứ bèn quát:

- Được sáu anh em tạ hôm nay cứ gặp thử vị tiền bối thành danh trong võ lâm này xem.

Vẫy tay một cái, ngũ quái nhất tề rời khỏi bàn.

Cừu Thiên Nhận đứng phắt lên, nhấc cái ghế đang ngồi lên thong thả bước ra giữa sảnh đặt xuống ngồi lên, chân phải gác lên chân trái, không ngừng rung đùi, không động thanh sắc, nói:

- Lão phu cứ ngồi đây đùa giỡn với các ngươi.

Bọn Kha Trấn ác cùng thở ra một hơi khí lạnh, đều biết người này nếu không có võ công tuyệt đỉnh thì làm sao dám phách lối như thế?

Quách Tĩnh đã thấy qua những bản lĩnh kỳ quái của Cừu Thiên Nhận, biết sáu vị sư phụ quyết không phải là đối thủ, mình đã chịu ơn nặng của sư phụ, há lại không ra trước đánh một trận? Tuy đã động thủ thì mình không chết cũng bị thương nhưng việc đã tới nước này quyết không thể tiếc thân, lúc ấy vội rảo bước sấn lên trước lục quái, ôm quyền nói với Cừu Thiên Nhận:

- Vãn bối xin lãnh giáo lão tiền bối vài chiêu trước.

Cừu Thiên Nhận sửng sốt rồi ngẩng đầu lên trờ hô hô cười rộ, nói:

- Cha mẹ nuôi được ngươi không phải dễ, sao ngươi lại vất vả bỏ mạng sống ở đây?

Bọn Kha Trấn ác đồng thanh quát:

- Tĩnh nhi lui ra?

Quách Tĩnh sợ các vị sư phụ cản trở, không nhiều lời nữa, chân trái hơi khuỵu xuống, tay phải vẽ

một vòng tròn. ào một tiếng đẩy ra một chưởng, chính là chiêu Kháng long hữu hối trong Hàng long thập bát chưởng, y qua bấy nhiêu ngày không ngừng khổ luyện, so với lúc Hồng Thất công vừa dạy cho thì oai lực đã mạnh hơn rất nhiều.

Cừu Thiên Nhận thấy Hàn Bảo Câu nhảy ra đã biết công phu của y cũng không cao cường gì lắm, nghĩ thầm đệ tử của họ cũng chỉ tầm thường, nào ngờ thấy chưởng này của Quách Tĩnh đánh ra mang theo một luồng cương kình vội điểm hai chân xuống nhảy lên không, chỉ nghe chát chát mấy tiếng, cái ghế đàn mộc y ngồi đã bị Quách Tĩnh đánh nát. Cừu Thiên Nhận rơi xuống đất, thần sắc có ba phần hoảng sợ, tức giận nói:

- Tiểu tử vô lễ!

Quách Tĩnh vẫn có ý sợ sệt, không dám sấn lên phát chưởng, nói:

- Xin tiền bối tứ giáo.

Hoàng Dung muốn gây rối tâm ý của Cừu Thiên Nhận, bèn kêu:

- Tĩnh ca ca, không cần khách sáo với thằng già ấy!

Cừu Thiên Nhận từ khi thành danh đến nay, ai dám trước mặt gọi y là thằng già, sau khi nổi giận định lập tức sấn tới phát chưởng ra đòn, nhưng xoay chuyển ý nghĩ chợt nhớ tới thân phận của mình, cười nhạt một tiếng, trước tiên tay phải đánh hờ một cái, kế đó tay trái vung chưởng, thấy Quách Tĩnh nghiêng người tránh qua, tay phải liền móc lại, chưởng trái thuận thế đẩy ra, xoay người một vòng, tay phải lại mau lẹ hất lên, đã biến thành chưởng.

Hoàng Dung kêu lên:

- Thế thì có gì lạ? Đó là chiêu Cô nhạn xuất quần trong Thông tý lục hợp chưởng!

Chưởng pháp này của Cừu Thiên Nhận đúng là Thông tý lục hợp chưởng, là từ Thông tý ngũ hành quyền biến hóa ra, chiêu số tuy không kỳ ảo nhưng y đã mất mười mấy năm để rèn luyện chưởng pháp này.

Gọi là Thông tý là có ý hai tay cùng sử dụng một kình lực, chứ không phải tay trái có thể rút qua tay phải, tay phải có thể rút qua tay trái. Quách Tĩnh thấy tay phải của y vung ra, tay trái quán kình tay phải, lúc tay trái vung ra thì tay phải kéo về chặn lại để tăng thêm kình lực trên tay trái, hai tay quả

thật có thế chi viện cho nhau, khéo léo liên hoàn không dứt, một là vì đã thấy những tuyệt kỹ lạ lùng của y, hai là vì không đủ kinh nghiệm lâm địch, trong lòng khiếp sợ, không dám vung tay đỡ gạt, chỉ

đành liên tiếp lui lại.

Cừu Thiên Nhận nghĩ thầm:

- Gã thiếu niên này một chưởng đánh nát ghế, vốn là chỉ có sức khỏe chứ võ công thì rất tầm thường.

Lúc ấy liên tiếp đánh ra ba chiêu Xuyên chưởng nốt phách. Liêu âm chưởng. Khoa hổ đăng sơn, càng đánh càng phấn chấn tinh thần. Hoàng Dung thấy Quách Tĩnh sắp thua trong lòng lo lắng, bước tới cạnh y, chỉ cần y gặp nguy hiểm sẽ lập tức xông vào giúp đỡ. Quách Tĩnh nghiêng người tránh qua đối phương nghiêng người phát cước, thoáng thấy sắc mặt của Hoàng Dung có vẻ khác lạ, vô cùng lo lắng cho mình, tâm thần hơi bị phân tán. Cừu Thiên Nhận thừa thế không dung tình, một chiêu Bạch xà thổ tín vỗ ra, thẳng tay đập vào giữa ngực Quách Tĩnh. Hoàng Dung và Giang Nam lục quái, cha con họ Lục cùng bật tiếng la hoảng, nghĩ thầm với công lực của y mà chưởng này lại đánh trúng chỗ yếu hại trên ngực thì Quách Tĩnh không chết cũng bị thương.

Quách Tĩnh trúng một chưởng, cũng chỉ giật mình thất sắc, nhưng hai tay chấn động một cái chứ

ngực thì không thấy đau lắm, bất giác vô cùng ngạc nhiên. Hoàng Dung thấy y đột nhiên ngẩn người, cho rằng y đã bị chưởng lực của lão già chết chém này đánh cho hôn mê, vội vàng sấn lên đỡ y, kêu lên:

- Tĩnh ca ca, ngươi có sao không?

Trong lòng vô cùng lo lắng, hai hàng nước mắt ứa ra.

Quách tĩnh lại nói:

- Không sao! Để ta thử lại.

Bèn ưỡn ngực ra, bước tới trước mặt Cừu Thiên Nhận quát:

- Ngươi là Thiết chưởng lão anh hùng thì đánh ta thêm một chưởng nữa xem.

Cừu Thiên Nhận cả giận, vận kình dùng lực, bùng một tiếng lại đánh trúng ngực Quách Tĩnh một chưởng. Quách Tĩnh hô hô cười rộ, kêu lên:

- Sư phụ. Dung nhi, lão già này võ công rất tầm thường. Y không đánh ta một chưởng thì thôi, đánh một chưởng thì lòi đuôi rồi.

Câu nói chưa dứt, tay trái đã quét ngang ra, sấn lên trước mặt Cừu Thiên Nhận, quát:

- Ngươi cũng nếm của ta một chường?

Cừu Thiên Nhận thấy y tay trái quét ra, miệng nói:

- Nếm của ta một chưởng - nghĩ thầm - Quyền pháp của ngươi ai mà không biết?

Hai tay chắp trước bụng đập vào vai trái của y. Nào ngờ chiêu Long chiến ư dã này của Quách Tĩnh là công phu ảo diệu bậc nhất trong Hàng long thập bát chưởng, hai tay đều có thể thực có thể hư, không câu nệ một lối, nhìn thấy địch nhân chống lại tay trái, chưởng phải đột nhiên vung ra, cũng bùng một tiếng đánh trúng cả cánh tay lẫn sườn phải của y. Cừu Thiên Nhận thân hình như con diều đứt dây bay thẳng lên không.

Trong tiếng la hoảng của mọi người. Ở cửa đột nhiên có một người xuất hiện, vươn tay chụp cổ áo Cừu Thiên Nhận, sãi chân bước vào trong sảnh buông y xuống đất, ngưng thần đứng yên, trên mặt lạnh lùng không có chút gì tươi cười. Mọi người nhìn tới người ấy chỉ ấy y thị tóc xỏa ngang vai, ngẩng đầu lên trời, chính là Thiết thi Mai Siêu Phong.

Mọi người trong lòng đều lạnh buốt, lại thấy sau lưng y thị còn có một người thân hình cao gầy, mặc áo bào vải xanh, vẻ mặt rất cổ quái, hai tròng mắt dường như còn hơi động đậy chứ ngoài ra da thịt mũi miệng đều cứng đơ như gỗ đá, giống hệt một cái đầu người chết gắn vào thân người sống, khiến người ta vừa nhìn thấy đã lập tức thấy lạnh buốt sống lưng, ánh mắt của mọi người vừa chạm vào khuôn mặt y đều không dám nhìn thêm lần nữa, đều lập tức ngoảnh đi, tim đập thình thình.

Lục trang chủ không bao giờ ngờ rằng Cừu Thiên Nhận danh vang thiên hạ, mở miệng là đại ngôn mà lại không chịu được một chưởng như thế, đang vừa tức giận vừa buồn cười, chợt thấy Mai Siêu Phong đột nhiên xuất hiện, trong lòng cảm thấy một mùi vị không sao nói ra được. Hoàn Nhan Khang nhìn thấy sư phụ cả mừng, bước lên bái kiến. Mọi người thấy họ xưng hô với nhau là thầy trò đều vô cùng ngạc nhiên. Lục trang chủ chắp tay nói:

- Mai sư tỷ, xa cách nhau hai mươi năm, hôm nay mới được gặp lại. Trần sư ca khỏe không?

Lục quái và Quách Tĩnh nghe y gọi Mai Siêu Phong là sư tỷ, lập tức ngớ mặt nhìn nhau, ai cũng kinh hoảng. Kha Trấn ác nghĩ thầm:

- Hôm nay bọn mình rơi vào bẫy rồi, một mình Mai Siêu Phong đã khó chống cự, huống chi lại thêm sư đệ của y thị.

Hoàng Dung lại ngấm ngầm gật đầu:

- Võ công văn học, ngôn ngữ việc làm của vị trang chủ này đều học theo cha mình, mình đã sớm ngờ

rằng y và nhà mình ắt có uyên nguyên gì đây, quả nhiên là đệ tử của cha.

Mai Siêu Phong lạnh lùng nói:

- Người nói có phải là Lục Thừa Phong Lục sư đệ không?

Lục trang chủ nói:

- Chính là huynh đệ, sư tỷ từ khi chia tay đến nay vẫn khỏe chứ?

Mai Siêu Phong nói:

- Nói chuyện từ khi chia tay đến nay vẫn khỏe làm gì? Hai mắt ta đã mù, ngươi không nhìn thấy sao?

Sư ca Huyền Phong đã bị người ta hại chết rồi, như thế ngươi có vừa ý không?

Lục Thừa Phong vừa sợ vừa mừng, sợ là Hắc Phong song sát hoành hành thiên hạ sao lại chết trong tay địch nhân? Mừng là cường địch bớt đi một người mà người còn lại đã mù cả hai mắt, nhưng nghĩ

tới việc ngày xưa cùng học võ trên đảo Đào Hoa, không kìm được tiếng thở dài, nói:

- Người hại chết Trần sư ca là ai? Sư tỷ báo thù được chưa?

Mai Siêu Phong nói:

- Ta đang tìm họ khắp nơi đây.

Lục Thừa Phong nói:

- Tiểu đệ có thể giúp một tay, sau khi rửa mối thù của bản môn rồi chúng ta sẽ tính nợ cũ.

Mai Siêu Phong hừ một tiếng. Hàn Bảo Câu đập bàn đứng dậy quát lớn:

- Mai Siêu Phong, kẻ thù của ngươi đang ở đây.

Rồi định nhảy xổ tới, nhưng Toàn Kim Phát đã vươn tay kéo y lại Mai Siêu Phong nghe thấy ngẩn người, nói:

- Ngươi.., ngươi...

Cừu Thiên Nhận bị Quách Tĩnh đánh một chưởng đau thấu tim gan, lúc ấy mới bớt đau, cao giọng nói:

- Cái gì mà trả thù tính nợ, ngay cả sư phụ mình bị người ta hại chết cũng không biết, còn khoe khoang là anh hùng hảo hán gì nữa?

Mai Siêu Phong lật tay một cái chụp trúng cổ tay y, quát:

- Ngươi nói gì?

Cừu Thiên Nhận nói:

- Ðảo chủ Đào Hoa Hoàng Dược Sư đã bị người ta hại chết rồi!

Lục Thừa Phong hoảng sợ kêu lên:

- Ngươi nói thật đấy chứ?

Cừu Thiên Nhận nói:

- Sao lại không thật. Hoàng Dược Sư bị Toàn Chân thất tử đồ đệ của Vương Trùng Dương vây đánh giết chết rồi!

Y nói ra câu ấy Mai Siêu Phong và Lục Thừa Phong cùng bật tiếng khóc lớn. Hoàng Dung rú lên một tiếng, cả người lẫn ghế ngã ra phía sau ngất đi luôn. Mọi người vốn không tin Hoàng Dược Sư

võ công tuyệt thế lại bị người ta giết chết, nhưng nghe nói bị Toàn Chân thất tử vây đánh, lúc ấy cũng không thể không tin. Với võ công của cả bọn Mã Ngọc, Khưu Xử Cơ, Vương Xử Nhất mà hợp lực đối phó, thì Hoàng Dược Sư có quá nửa là khó lòng chống lại.

Quách Tĩnh vội bế Hoàng Dung lên, liên tiếp gọi:

- Dung nhi, tỉnh lại đi!

Thấy nàng sắc mặt trắng bệch, hơi thở yếu ớt, trong lòng hoảng sợ kêu lớn sư phụ, sư phụ, mau cứu nàng đi. Chu Thông bước qua đưa tay lên mũi nàng, nói:

- Ðừng sợ, chỉ là nhất thời đau đớn quá độ nên ngất đi thôi, không chết đâu.

Rồi vận lực bấm mấy cái vào huyệt Lao cung trong lòng bàn tay nàng. Hoàng Dung dần dần tỉnh lại khóc lớn kêu lên:

- Cha đâu? Cha ơi, con cần cha mà!

Lục Thừa Phong vô cùng kinh ngạc, nhưng lập tức hiểu ngay:

- Cô ta không phải là con sư phụ thì làm sao biết được Cửu hoa ngọc lộ hoàn?

Y nước mắt đầy mặt, lớn tiếng gọi:

- Tiểu sư muội, chúng ta đi tìm bọn đạo sĩ giặc cướp phái Toàn Chân liều mạng với họ. Mai Siêu Phong, ngươi.., ngươi có đi không? Ngươi không đi thì ta liều mạng với ngươi trước! Đều.., đều là ngươi không tốt, hại chết ân sư.

Lục Quán Anh thấy cha đang lúc đau đớn, ăn nói không rành mạch, vội đỡ y lên khuyên:

- Cha, người khoan hãy đau xót, chúng ta sẽ từ từ bàn bạc.

Lục Thừa Phong lớn tiếng khóc nói:

- Mai Siêu Phong, mụ ác tặc nhà ngươi hại ta bao nhiêu đau khổ. Ngươi không biết xấu hổ theo trai, chuyện đó cũng được đi, sao còn trộm Cửu âm chân kinh của sư phụ? Sư phụ một phen nổi giận, đánh gãy chân tất cả bốn sư huynh đệ bọn ta, trục xuất khỏi đảo Đào Hoa, ta chỉ mong sư phụ cuối cùng sẽ chịu hồi tâm chuyển ý, thương xót bọn ta bị hai người các ngươi làm liên lụy, lại cho được trở về sư môn. Bây giờ lão nhân gia người đã qua đời, ta đành trọn đời ôm hận, không còn hy vọng gì được nữa.

Mai Siêu Phong mắng:

- Trước đây ta đã mắng ngươi là không có chí khí, bây giờ vẫn muốn mắng ngươi là không có chí khí. Ngươi ba lần bốn phen mời người tới làm khó vợ chồng ta, ép vợ chồng ta tới mức không còn đất dung thân, mới phải gặp nạn ở đại mạc Mông Cổ. Bây giờ ngươi lại không bàn cách trả mối thù lớn của sư phụ, lại kêu kêu khóc khóc đòi tính nợ với ta. Chúng ta đi tìm bảy tên đạo sĩ giặc cướp ấy đi. Ngươi không đi được thì ta cõng ngươi.

Hoàng Dung thì chỉ kêu khóc:

- Cha, con cần cha mà!

Chu Thông nói:

- Trước tiên chúng ta phải hỏi cho rõ ràng đã.

Rồi bước tới trước mặt Cừu Thiên Nhận, phủi phủi mấy chỗ bụi đất trên người y, cười nói:

- Tiểu đồ không biết gì, mạo phạm rất nhiều, xin lão tiền bối tha tội.

Cừu Thiên Nhận tức giận nói:

- Ta tuổi già mắt kém, lỡ tay thất thủ, không kể là thua, phái tỷ thí lại.

Chu Thông vỗ nhẹ vào vai y, nắm tay trái y một cái, cười nói:

- Lão tiền bối công phu vô cùng cao cường, không cần phải tỷ thí nữa.

Rồi tươi cười trở về chỗ, tay trái cầm một chén rượu, hai ngón tay phải bóp miệng chén, liên tiếp xoay tròn, đột nhiên đưa thẳng cánh tay ra đặt cái chén xuống bàn, chỉ thấy miệng chén thấp hẳn một đoạn, cắc một tiếng, một đoạn miệng chén cao khoảng nửa tấc bay ra rơi xuống mặt bàn, thủ pháp giống hệt của Cừu Thiên Nhận mới rồi, mọi người ai cũng kinh ngạc. Chu Thông cười nói:

- Công phu của lão tiền bối quả nhiên rất cao cường, cho vãn bối ăn cắp chiêu này, đắc tội đắc tội, cám ơn cám ơn.

Cừu Thiên Nhận lập tức biến sắc. Mọi người biết ắt có sự nhiêu khê, nhưng nhất thời không nhìn thấy cơ quan bên trong. Chu Thông gọi:

- Tĩnh nhi qua đây sư phụ dạy ngươi bản lĩnh này, từ nay trở đi ngươi có thể lừa gạt hù dọa người ta.

Quách Tĩnh bước qua. Chu Thông rút từ ngón trỏ ra một chiếc nhẫn nói:

- Ðây là của Cừu lão tiền bối, mới rồi ta mượn được, ngươi đeo vào đi.

Cừu Thiên Nhận vừa sợ vừa tức, nhưng không rõ vì sao chiếc nhẫn rõ ràng trên tay mình lại chuyển qua ngón tay y.

Quách Tĩnh theo lời đeo nhẫn vào. Chu Thông nói:

- Trên chiếc nhẫn này có một viên đá kim cương vô cùng cứng rắn. Ngươi dùng sức nắm chặt cái chén. ép viên đá kim cương vào rồi lấy tay phải xoay tròn cái chén.

Quách Tĩnh làm theo lời y. Lúc ấy mọi người đều đã hiểu rõ, bọn Lục Quán Anh không kìm được bật tiếng cười vang. Quách Tĩnh đưa tay phải ra khẽ gõ vào cái chén, một vòng miệng chén quả

nhiên theo tay rơi xuống, té ra đã bị viên đá kim cương trên chiếc nhẫn rạch sâu một đường, chứ làm gì có nội công thâm hậu? Hoàng Dung nhìn thấy rất thích thú, bất giác nín khóc cười ầm lên, nhưng nghĩ tới cha, lại sụt sịt khóc lóc.

Chu Thông nói:

- Cô nương khoan khóc đã, vị Cừu lão tiền bối này rất thích lừa gạt người ta, lời nói của y chưa chắc đã thơm.

Hoàng Dung ngạc nhiên không hiểu. Chu Thông cười nói:

- Lệnh tôn Hoàng lão tiên sinh võ công cái thế, làm sao bị người ta hại chết được? Mà nói lại thì Toàn Chân thất tử đều là nhân vật có khuôn có phép, lại không có thù oán gì với lệnh tôn, tại sao lại đánh nhau chứ?

Hoàng Dung vội nói:

- Nhất định là vì việc Chu Bá Thông sư thúc của bọn đạo sĩ mũi trâu Khưu Xử Cơ.

Chu Thông nói:

- Cái gì?

Hoàng Dung khóc nói:

- Ngươi không biết đâu.

Với sự thông minh cơ cảnh của nàng vốn không đến nỗi khinh suất tin lời người khác, nhưng một là cha con cốt nhục tình thâm, hai là giữa Hoàng Dược Sư và Chu Bá Thông quả có thù oán rất lớn.

Toàn Chân thất tử mà vây đánh cha nàng, thì quả thật nàng không thể không tin.

Chu Thông nói:

- Bất kể thế nào, ta cũng nói là lời nói của lão già này có chỗ thối.

Hoàng Dung nói:

- Ngươi nói là y đánh.., đánh...

Chu Thông nói huỵch toẹt ra luôn:

- Không sai, là đánh rắm đấy? Trong người y còn rất nhiều những thứ ma ma quỷ quỷ, ngươi tới đây mà đoán xem y dùng làm gì.

Lúc ấy bèn từng món từng món móc ra đặt lên trên bàn, thấy là hai viên gạch, một mớ cỏ tranh khô buộc túm vào nhau, một cái ống dẫn lửa, một con dao đánh lửa và một hòn đá lửa.

Hoàng Dung cầm viên gạch lên bóp một cái, viên gạch theo tay vỡ nát, chỉ dùng lực mạnh hơn một chút thì lập tức nát, thành bột. Nàng nghe lời Chu Thông giảng giải vừa rồi, nỗi đau đớn lập tức mất đi gần hết, lúc ấy trên mặt có vẻ vui mừng, cười nói:

- Viên gạch này là làm bằng bột, mới rồi y còn biểu diễn nội công thượng thừa một tay bóp gạch thành bột mà?

Cừu Thiên Nhận khuôn mặt già nua chợt xanh chợt trắng, không còn đất để chui, y vốn định bịa tin Hoàng Dược Sư bị giết để nhân lúc hỗn loạn trốn đi, nào ngờ thủ pháp lòe bịp của mình đã bị Chu Thông nhìn thấy, lúc ấy liền phất tay áo một cái, quay người bỏ đi.

Mai Siêu Phong lật tay túm chặt y ném xuống đất quát:

- Ngươi nói ân sư của ta qua đời, rốt lại là thật hay giả?

Cái ném ấy kình lực rất mạnh. Cừu Thiên Nhận đau quá rên hừ hừ, suốt nửa bữa cơm không nói được câu nào.

Hoàng Dung thấy trên đầu bó cỏ tranh khô có vết cháy, lập tức hiểu ra nói:

- Nhị sư phụ, người đốt mớ cỏ này giấu trong tay áo.

Rồi hít một hơi, phun một hơi xem. Giang Nam lục quái với Hoàng Dung vốn rất nghi kỵ, nhưng lúc này đồng lòng đối phó với Cừu Thiên Nhận, lại trở thành địch khái đồng cừu. Chu Thông rất thích Hoàng Dung điêu ngoa cổ quái rất hợp tính y, nghe nàng gọi một tiếng: Nhị sư phụ ra miệng, lại càng vui vẻ, lập tức làm theo lời nàng, còn nhắm mắt lắc la lắc lư, thần thái rất trịnh trọng.

Hoàng Dung vỗ tay cười nói:

- Tĩnh ca ca, mới rồi chúng ta thấy lão già xấu xa này luyện nội công, dáng vẻ không phải như thế

sao?

Rồi bước tới cạnh Cừu Thiên Nhận, cười hề hề nói:

- Ðứng lên.

Rồi vươn tay kéo y đứng dậy, đột nhiên tay trái khẽ vung lên, đã dùng Lan hoa phất huyệt thủ phất trúng huyệt Thần đạo dưới đốt xương sống thứ năm trên lưng y, quát:

- Rốt lại cha ta đã chết chưa? Ngươi nói ông chết thì ta sẽ lấy mạng ngươi đấy.

Lật tay một cái, ngọn Nga mi cương thích sáng lấp lóe đã kề vào ngực y.

Mọi người nghe nàng hỏi đều thấy buồn cười, tuy hỏi cung nhưng lại không cho y nói Hoàng Dược Sư đã chết thật. Cừu Thiên Nhận chỉ thấy trên người tê một trận lại ngứa một trận, không sao chịu nổi, run giọng nói E là chưa chết cũng chưa biết chừng. Hoàng Dung cười rạng rỡ, nói:

- Nói thế còn nghe được, tha cho ngươi đấy.

Rồi búng vào huyệt Khuyết bồn của y mấy cái, giải khai huyệt đạo cho y.

Lục Thừa Phong nghĩ thầm:

- Tiểu sư muội hỏi han toàn theo tình cảm, chưa nắm được yếu lĩnh.

Lúc ấy bèn hỏi:

- Ngươi nói sư phụ ta bị Toàn Chân thất tử hại chết là ngươi chính mắt nhìn thấy hay nghe tin đồn?

Cừu Thiên Nhận nói:

- Là nghe người ta nói lại.

Lục Thừa Phong nói:

- Ai nói?

Cừu Thiên Nhận trầm ngâm một lúc, nói:

- Là Hồng Thất công.

Hoàng Dung vội nói:

- Nói hôm nào?

Cừu Thiên Nhận nói:

- Cách đây một tháng.

Hoàng Dung hỏi:

- Thất công nói với ngươi ở đâu?

Cừu Thiên Nhận nói:

- Trên đỉnh Thái Sơn, ta tỷ võ với y, y thua ta, lúc vô ý nói ra chuyện này.

Hoàng Dung cả mừng nhảy lên trước, tay trái túm ngực y, tay phải giật một túm râu của y, cười khanh khách nói:

- Thất công mà thua lão già xấu xa nhà người à? Mai sư tỷ, Lục sư huynh, đừng nghe y đánh.., đánh...

Nàng là con gái không nói được lời thô tục. Chu Thông nói chen vào:

- Đánh rắm con mẹ nó ấy?

Hoàng Dung nói:

- Một tháng trước đây, rõ ràng Hồng Thất công cùng ở chung một chỗ với ta và Tĩnh ca ca. Tĩnh ca ca, ngươi đánh thêm cho y một chưởng!

Quách Tĩnh nói:

- Ðược!

Rồi tung người vọt tới định sấn lên.

Cừu Thiên Nhận cả kinh, xoay người bỏ chạy, thấy Mai Siêu Phong đứng chặn giữa cửa bèn chạy ngược vào trong. Lục Quán Anh sấn lên cản, bị y xuất thủ đẩy một cái loạng choạng ngã qua một bên. Nên biết Cừu Thiên Nhận tuy dối đời trộm danh nhưng rốt lại cũng có võ công chân thực, nếu không làm sao dám nghênh ngang động thủ với lục quái và Quách Tĩnh? Lục Quán Anh lại không phải là địch thủ của y.

Hoàng Dung phi thân vọt tới, giang hai tay ra hỏi:

- Ngươi đầu đội vò sắt, đi trên mặt nước là công phu gì vậy?

Cừu Thiên Nhận nói:

- Ðó là khinh công độc môn của ta. Ngoại hiệu của ta là Thiết chưởng thủy thượng phiêu, đó là lướt trên nước đấy.

Hoàng Dung cười nói:

- À, ngươi vẫn còn già mồm nói bậy, rốt lại có chịu nói không hả?

Cừu Thiên Nhận nói:

- Ta đã lớn tuổi, công phu đã kém xưa rất nhiều, nhưng công phu khinh công thì vẫn chưa sa sút.

Hoàng Dung nói:

- Ðược lắm, chỗ thiên tĩnh ngoài kia có một cái bể cá vàng, ngươi bộc lộ một chút công phu lướt trên nước cho mọi người mở rộng tầm mắt đi, ngươi thấy chưa? Cứ ra khỏi sảnh, đi về bên trái tới dưới gốc quế là đúng.

Cừu Thiên Nhận nói:

- Biểu diễn công phu trong một cái bể cá vàng...

Y chưa nói hết câu, đột nhiên trước mắt ánh sáng chớp lên, chân bị giữ chặt, thân hình đã bị kéo lên.

Mai Siêu Phong quát:

- Chết tới nơi mà còn nói cứng.

Ngọn Độc long ngân tiên đã cuốn y lên không, tới đúng phương vị Hoàng Dung nói thì lỏng ra thả y rơi xuống bể cá. Hoàng Dung chạy tới cạnh bể cá, ngọn Nga mi thích chớp lên, nói:

- Ngươi không nói thì ta không cho ngươi lên, lướt trên nước sẽ biến thành chìm đáy nước đấy.

Cừu Thiên Nhận hai chân đứng dưới đáy bể toan nhảy lên, vừa nhún chân thì bị ngọn Nga mi thích của nàng ấn nhẹ vào đầu vai lại không nhảy lên được, ướt đầm đìa ngóc đầu lên, nhăn nhó nói:

- Cái vò sắt kia ngoài làm bằng sắt mỏng, miệng vò hàn kín, trên đổ ba phân nước. Ờ chỗ con sông nhỏ kia, ta đã đóng cọc dưới đáy sông trước, đầu cọc cách mặt nước năm sáu tấc vì vậy vì vậy các ngươi không nhìn thấy.

Hoàng Dung hô hô cười rộ, vào sảnh ngồi xuống, không đếm xỉa gì tới y nữa. Cừu Thiên Nhận nhảy ra khỏi bể nước, cắm đầu chạy mau.

Mai Siêu Phong và Lục Thừa Phong mới rồi vừa khóc vừa cười ầm ĩ một trận. ý định báo thù rửa hận vốn đã giảm rất nhiều, biết sư phụ hoàn toàn chưa qua đời, trong lòng vui mừng, lại nghe tiểu sư

muội cười không ngớt miệng, khúc kha khúc khích kể chuyện Cừu Thiên Nhận, thì làm sao còn có thể trở mặt, làm sao còn có thể nổi giận được nữa? Y thị trầm ngâm một lúc rồi trầm giọng nói:

- Lục Thừa Phong, ngươi để đồ đệ ta đi, thì nể mặt sư phụ, chuyện trước đây của chúng ta không hỏi tới nữa. Chuyện ngươi đuổi vợ chồng ta qua Mông Cổ trước đây... Ờ, cũng là số phận như thế.

Lục Thừa Phong thở dài một tiếng nghĩ thầm:

- Y thị chồng chết, mắt lại bị mù, cô khổ lênh đênh trên đời. Mình hai chân tàn phế nhưng cũng có vợ có con, có nhà có cửa, so với y thị còn may hơn gấp trăm lần. Mọi người đều đã mấy mươi tuổi, còn nói tới oán hận cũ làm gì?

Bèn nói:

- Ngươi dắt đồ đệ ngươi đi là được. Mai sư tỷ, ngày mai tiểu đệ lên đường tới đảo Đào Hoa nghe ngóng tin tức ân sư, ngươi có đi cùng không?

Mai Siêu Phong run giọng nói:

- Ngươi dám đi à?

Lục Thừa Phong nói:

- Không được lệnh ân sư mà dám đặt chân lên đảo Đào Hoa thì vốn là đã phạm quy củ, nhưng mới rồi lão họ Cừu kia xoen xoét bịa đặt nói bậy một hồi khiến ta lại nhớ tới ân sư, không sao yên tâm được.

Hoàng Dung nói:

- Mọi người cùng tới thăm cha đi, ta sẽ cầu xin cho các ngươi là được.

Mai Siêu Phong ngẩn người ra hồi lâu, từ hốc mắt có hai hàng lệ chảy xuống ròng ròng, nói:

- Ta còn mặt mũi nào đi gặp lão nhân gia? Ân sư thương ta cô khổ, dạy ta nuôi ta, ta lại nổi dã tâm phản bội sư môn...

Ðột nhiên cao giọng quát:

- Chỉ khi nào đã trả thù chồng rồi, ta sẽ tự kết liễu. Giang Nam thất quái, có giỏi thì bước ra, hôm nay lão nương sống chết với các ngươi. Lục sư đệ, tiểu sư muội, các ngươi cứ tụ thủ bàng quan, không giúp bên nào, bất kể ai sống ai chết cũng không được xen vào khuyên giải, đã nghe rõ chưa?

Kha Trấn ác rảo bước ra tới giữa sảnh, dằn ngọn thiết trượng xuống nền gạch, choang một tiếng ngân nga không dứt, trầm giọng nói:

- Mai Siêu Phong, ngươi không nhìn thấy ta, ta cũng không nhìn thấy ngươi. Đêm ấy đánh nhau trên núi hoang, chồng ngươi chết phi mạng. Trương ngũ đệ của bọn ta cũng bị các ngươi giết chết, ngươi có biết không?

Mai Siêu Phong nói:

- Ô, chỉ còn có lục quái.

Kha Trấn ác nói:

- Bọn ta đáp ứng lời của Mã Ngọc Mã đạo trưởng không tìm ngươi trả thù làm khó nữa, hôm nay là ngươi tìm tới bọn ta. Được lắm, trời đất tuy rộng nhưng rốt lại chúng ta cũng có duyên, chỗ nào cũng gặp nhau. Ông trời không cho lục quái và Mai Siêu Phong ngươi cùng chung sống trên đời, ra chiêu đi.

Mai Siêu Phong cười nhạt nói:

- Sáu người các ngươi cùng lên đi.

Bọn Chu Thông đã sớm đứng bên cạnh đại ca để đề phòng Mai Siêu Phong đột nhiên ra độc thủ, lúc ấy đều rút binh khí ra. Quách Tĩnh vội nói:

- Xin đại để đệ tử đánh trận đầu.

Lục Thừa Phong nghe Mai Siêu Phong và lục quái hai bên đối đáp, trong lòng thấy khó xử, có ý muốn giải hòa cho đôi bên, nhưng hận mình oai không đủ cho người phục, võ không đủ cho người sợ, nghe Quách Tĩnh nói câu ấy chợt động tâm niệm, nói:

- Các vị khoan động thủ, nghe tiểu đệ nói một câu đã. Mai sư tỷ và lục hiệp tuy có va chạm nhưng đôi bên đều đã có người bất hạnh qua đời, theo ngu kiến của huynh đệ thì hôm nay chỉ cần xem thắng phụ, điểm tới là dừng, không được làm đối phương bị thương. Lục hiệp lấy sáu chọi một, tuy trước nay vẫn là như thế nhưng rốt lại cũng không công bằng, vậy mời Mai sư tỷ dạy cho vị Quách lão đệ này vài chiêu nên chăng?

Mai Siêu Phong cười nhạt nói chẳng lẽ ta lại có thể động thủ với bọn tiểu bối vô danh à?

Quách Tĩnh kêu lên:

- Chồng ngươi là chính tay ta giết đấy, có quan hệ gì với các vị sư phụ của ta chứ?

Mai Siêu Phong vừa thương tâm vừa tức giận, quát:

- Đúng thế? Phải giết thằng tiểu tặc nhà ngươi trước đã.

Nghe tiếng xét hình, tay trái vung mau ra, năm ngón chụp vào thiên linh cái của Quách Tĩnh. Quách Tĩnh vội nhảy ra tránh, quát:

- Mai tiền bối, năm ấy vãn bối không biết gì, lỡ tay giết chết Trần lão tiền bối, ai làm người ấy chịu, ngươi chỉ cần hỏi ta là được. Hôm nay ngươi muốn giết muốn mổ gì ta cũng quyết không chạy trốn.

Nhưng nếu về sau ngươi vẫn còn lằng nhằng gây rối với sáu vị sư phụ của ta thì thế nào?

Y nghĩ hôm nay đối địch với Mai Siêu Phong có quá nửa là phải chết dưới thủ trào của y thị, nhưng vẫn muốn cởi bỏ mối nguy hiểm cho các sư phụ.

Mai Siêu Phong nói.

Đúng là ngươi không chạy chứ?

Quách Tĩnh nói:

- Không chạy.

Mai Siêu Phong nói:

- Ðược! Chuyện giữa ta và Giang Nam lục quái cũng chỉ mội lời là xong. Hảo tiểu tử, đi theo ta!

Hoàng Dung kêu lên:

- Mải sư tỷ! Y là hảo hán, ngươi lại để cho anh hùng trên giang hồ cười à?

Mai Siêu phong tức giận nói:

- Cái gì?

Hoàng Dung nói:

- Y là đệ tử đích truyền của Giang Nam lục hiệp. Võ công của lục hiệp mấy nam nay đã khác xa ngày trước, nếu họ muốn lấy mạng ngươi thi dễ như trở bàn tay, hôm nay tha cho người là giữ thể

diện cho ngươi, ngươi lại không biết hay dở còn mở miệng huênh hoang.

Mai Siêu Phong tức giận nói:

- Phì, ta lại cần họ tha mạng à? Lục quái, võ công của các ngươi tiến bộ lắm hả? Vậy thì lại đây thử

xem?

Hoàng Dung nói:

- Họ cần gì phải đích thân động thủ với ngươi. Chỉ một mình đệ tử của họ ngươi cũng chưa chắc đã thắng được.

Mai Siêu Phong quát lớn:

- Nếu trong ba chiêu mà ta chưa giết được y thì ta sẽ tự tử tại đây.

Y thị từng động thủ với Quách Tĩnh trong Triệu vương phủ, thừa biết võ công của y ra sao, nhưng không biết trong vài tháng nay Quách Tĩnh được Cửu chỉ thần cái truyền thụ võ nghệ, công phu đã tiến bộ vượt bậc.

Hoàng Dung nói:

- Ðược, những người ở đây đều làm chứng nhé. Ba chiêu ít quá, mười chiêu đi.

Quách Tĩnh nói:

- Ta bồi tiếp Mai tiền bối mười lăm chiêu.

Y chỉ học được mười lăm chiêu trong Hàng long thập bát chưởng, nghĩ thầm đánh hết mười lăm chưởng này cũng có thể chống cự được mười lăm chiêu.

Hoàng Dung nói:

- Vậy xin Lục sư ca và vị khách bầu bạn với ngươi tính toán làm chứng.

Mai Siêu Phong ngạc nhiên nói:

- Ai bầu bạn với ta? Ta một mình vào trang, cần gì ai bầu bạn?

Hoàng Dung nói:

- Thế vị đứng sau lưng ngươi là ai?

Mai Siêu Phong từ khi tới Giang Nam trong bấy nhiêu ngày đều cảm thấy sau lưng có chút lạ lùng, tựa hồ có người theo mình, nhưng bất kể mở miệng thăm dò, ra chiêu cầm nã thế nào rốt lại cũng vẫn không tìm được chút tung tích, còn cho rằng là mình tâm thần hoảng hốt, lòng ngờ sinh ma quỷ, nhưng đêm trước có người thổi tiêu xua rắn giải vây cho mình, rõ ràng là một vị cao nhân núp ở bên cạnh, lúc ấy y thị từng nhìn lên không bái tạ nhưng cũng không ai lên tiếng. Y thị chờ dưới cây tùng mấy giờ lại không có nửa tiếng động, không biết vị cao nhân ấy đã bỏ đi lúc nào. Lúc ấy nghe Hoàng Dung hỏi thế bất giác cả sợ run lên nói:

- Ngươi là ai? Theo ta dọc đường làm chi?

Người kia vẫn như chưa nghe thấy gì, không hề đếm xỉa. Mai Siêu Phong nhảy xổ về phía trước, người kia tựa hồ thân hình chưa động đậy nhưng phát chụp ấy của Mai Siêu Phong đã đánh trượt.

Mọi người cả kinh đều thấy người này công phu cao tới mức xuất kỳ, đúng là bình sinh chưa từng nhìn thấy.

Lục Thừa Phong nói:

- Các hạ từ xa tới đây, vãn bối chưa kịp nghênh đón, xin mời ngồi cùng uống một chén nên chăng?

Người kia quay người bỏ đi, lãng đãng ra khỏi sảnh.

Qua một lúc. Mai Siêu Phong lại hỏi:

- Bậc tiền bối cao nhân đêm trước thổi sáo có phải là các hạ không? Mai Siêu Phong rất cảm kích.

Mọi người không kìm được nỗi hoảng sợ, vì Mai Siêu Phong dùng tai thay mắt, với thính lực của y thị mà vẫn không nghe được tiếng chân của người ấy bước ra ngoài. Hoàng Dung nói:

- Mai sư tỷ, y đi rồi.

Mai Siêu Phong hoảng sợ nói:

- Y đi ra rồi à? Ta.., tại sao ta không nghe thấy gì cả?

Hoàng Dung nói:

- Ngươi mau đi tìm y đi, đừng ở đây ra oai nữa.

Mai Siêu Phong ngẩn người ồ lên, trên mặt lại hiện ra vẻ thê thảm quát:

- Thằng tiểu tử họ Quách, tiếp chiêu đây!

Hai tay giơ lên, mười ngón tay khoằm khoằm co lại, dưới ánh đuốc phát ra màu sáng xanh lờ rnờ

nhưng chưa đánh ra.

Quách Tĩnh nói:

- Ta ở đây này.

Mai Siêu Phong chỉ mới nghe y nói chữ ta, chưởng phải hơi chớp lên, năm ngón tay trái đã chụp tới giữa mặt y. Quách Tĩnh thấy y thị ra chiêu vô cùng mau lẹ, thân hình hơi nghiêng đi tay trái đánh lại một chưởng. Mai Siêu Phong nghe tiếng đang định tránh thì đã không kịp. Hàng long thập bát chưởng chiêu nào cũng vô cùng ảo diệu, bùng một tiếng đã bị đánh trúng đầu vai. Mai Siêu Phong lập tức bị hất lui ba bước, nhưng y thị võ công rất ngụy dị, thân hình tuy bắn ra nhưng không biết thế

nào thủ trảo vẫn chụp mau ra phía trước. Chiêu này rất kỳ lạ. Quách Tĩnh chưa từng nhìn thấy, đang giật mình thì ba huyệt Nội khuyết. Ngoại quan. Hội tông trên cổ tay phải đã bị y thị đồng thời chụp trúng.

Quách Tĩnh lúc bình thời từng nghe các sư phụ nói qua là Cửu âm bạch cốt trảo của Mai Siêu Phong chuyên đánh mau tới vào những lúc đối phương biết rõ là không thể phát chiêu nên rất khó né tránh đỡ gạt, y bước ra động thủ với Mai Siêu Phong vốn đã chú tâm đề phòng điều đó. Nào ngờ chiêu số

của y thị biến hóa đa đoan, tuy đã bị trúng một chưởng vẫn có thể lật tay lập tức chụp cứng uyển môn của y.

Quách Tĩnh kêu thầm:

- Không xong!

Toàn thân đã lập tức tê rần, lúc nguy cấp ngón trỏ và ngón giữa tay phải cong lại, nửa quyền nửa chưởng đánh luôn vào trước ngực y thị, đó là nửa chiêu Tiềm long vật dụng vốn là tay trái đồng thời móc vào trong, đẩy phải móc trái, địch nhân rất khó né tránh, nhưng bây giờ tay phải bị nắm, chỉ có thể đánh được nửa chiêu. Hàng long thập bát chưởng oai lực rất lớn tuy chỉ có nửa chiêu cũng đã không phải tầm thường. Mai Siêu Phong nghe tiếng gió kỳ lạ, đã không phải chưởng phong cũng không phải quyền phong vội nghiêng người qua một bên nhưng đầu vai vẫn bị đánh trúng, chỉ cảm thấy một sức mạnh rất lớn xô mình bắn ra phía sau, tay phải vung mau ra, cũng đẩy Quách Tĩnh một cái.

Một chiêu này hai người đều dùng toàn lực, chỉ nghe bùng một tiếng lớn, hai người đồng thời va vào cột sảnh sau lưng. Ngói gạch bụi bặm trên mái nhà rào rào tuôn xuống. Đám trang đinh cùng bật tiếng la hét, chạy ra ngoài sảnh.

Giang Nam lục quái ngớ mặt nhìn nhau đều vừa sợ vừa mừng:

- Tĩnh nhi học ở đâu võ công cao cường như thế?

Hàn Bảo Câu nhìn Hoàng Dung một cái, nghĩ thầm:

- Chắc là do nàng truyền thụ.

Trong lòng ngấm ngầm khâm phục: Võ công của đảo Đào Hoa quả nhiên rất cao cường.

Lúc ấy Quách Tĩnh và Mai Siêu Phong đều thi triển tuyệt học đánh nhau kịch liệt, một người chưởng pháp tinh diệu, lực đạo trầm hùng, một người thủ trảo tàn độc, chiêu số kỳ ảo, trong đại sảnh chỉ

nghe tiếng gió vù vù. Mai Siêu Phong lui tới xoay chuyển, tấn công khắp bốn phương tám hướng.

Quách Tĩnh biết địch nhân chiêu số kỳ ảo, nếu lấy chiêu chiết chiêu với y thị nhất định sẽ bị thua thiệt, nhớ lại lời Hồng Thất công hôm trước dạy y đối phó với Lạc anh thần kiếm chưởng của Hoàng Dung, bất kể địch nhân múa may hoa dạng, thiên biến vạn hóa thế nào, mình cũng cứ dùng mười lăm chiêu liên hoàn trong Hàng long thập bát chưởng ngăn chặn, liên tục đổi chiêu đánh ra, yếu quyết ấy quả nhiên có hiệu quả, hai người đánh tới bốn năm mươi chiêu mà Mai Siêu Phong vẫn không tiến gần hơn được nửa bước. Chỉ thấy Hoàng Dung vẻ mặt rạng rỡ, lục quái chắt lưỡi không thôi, cha con họ Lục thì mắt hoa lòng hoảng.

Lục Thừa Phong nghĩ thầm:

- Mai sư tỷ công phu tinh tiến như thế, lần này nếu y thị động thủ với mình thì chỉ trong mười chiêu mình còn gì là tính mạng? Vị Quách lão đệ này tuổi còn trẻ tại sao lại có võ công tinh thâm như thế?

Đúng là mình không có mắt, may là mình đối xử với y lễ mạo chu đáo, không hề có chút sơ xuất coi thường.

Hoàn Nhan Khang thì vừa ghen tỵ vừa tức tối:

- Gã tiểu tử này vốn không địch nổi mình, nhưng từ nay trở đi làm sao còn động thủ với y được nữa?

Hoàng Dung lớn tiếng kêu lên:

- Mai sư tỷ, đã tám mươi chiêu rồi, ngươi còn chưa nhận thua sao?

Vốn chỉ mới có khoảng trên dưới sáu mươi chiêu, nhưng nàng lại nói thêm hai mươi chiêu.

Mai Siêu Phong tức giận dị thường, nghĩ thầm: ta khổ luyện mấy mươi năm mà lại không đối phó được với thằng tiểu tử ngươi à? Lúc ấy chưởng đánh trảo chụp, càng đánh càng mau. Võ công của y thị với Quách Tĩnh vốn đâu phải chỉ hơn gấp đôi, chỉ vì một là y thị hai mắt đã mù rốt lại cũng bị

thiệt thòi, hai là vì muốn trả thù cho chồng cũng không khỏi có chỗ nôn nóng, phạm vào điều đại kỵ

của võ học, ba là Quách Tĩnh tuổi trẻ sức khỏe, học được chiêu số kỳ diệu của Hàng long thập bát chưởng, nên hai người càng đánh nhau tới mức khó giải khó phân. Dần dần gần tới một trăm chiêu.

Mai Siêu Phong đã dần dần hiểu được đại khái thứ tự mười lăm chiêu chưởng pháp của y, biết chưởng pháp của y oai lực rất lớn, không thể cận công, lúc ấy bèn cách y hơn một trượng lui tới ra vào muốn cho y mệt mỏi, thi triển Hàng long thập bát chưởng rất hao thần phí sức, thời gian càng đài chưởng lực của Quách Tĩnh đánh ra quả nhiên đã kém xa lúc đầu.

Mai Siêu Phong thừa thế sấn mau vào, hai tay một trên một dưới dùng chiêu số Cửu âm bạch cốt trảo kèm Tồi tâm chưởng pháp. Hoàng Dung biết nếu đánh thêm nữa nhất định Quách Tĩnh sẽ thua,

không ngừng kêu lên:

- Mai sư tỷ, hơn một trăm chiêu rồi, gần hai trăm chiêu rồi, còn chưa nhận thua sao?

Mai Siêu Phong lờ đi như không nghe, càng đánh càng hung dữ.

Hoàng Dung linh cơ chợt động, tung người nhảy vọt tới cạnh gốc cột kêu lên:

- Tĩnh ca ca, nhìn ta đây!

Quách Tĩnh liên tiếp đánh ra hai chiêu Lợi thiệp đại xuyên. Hồng tàm ư lực đẩy Mai Siêu Phong lui ra, ngẩng nhìn chỉ thấy Hoàng Dung chạy quanh gốc cột, liên tiếp lấy tay ra hiệu, nhất thời còn chưa hiểu rõ. Hoàng Dung kêu lên:

- Lại đây đánh nhau với y thị.

Quách Tĩnh lúc ấy mới hiểu ra, xoay người nhẩy tới cạnh cột. Mai Siêu phong năm ngón tay chụp tới. Quách Tĩnh lập tức núp vào sau cột, chát một tiếng, năm ngón tay của Mai Siêu Phong đã cắm ngập vào cột. Y thị toàn dựa vào tiếng quyền phong cước bộ để nhận ra phương vị của đối phương, nhưng cây cột thì đứng yên trên mặt đất, không có âm thanh tiếng động gì. Quách Tĩnh đang lúc đánh nhau kịch liệt đột nhiên lại núp vào sau cột, làm sao y thị biết được. Đến khi giật mình phát giác ra thì Quách Tĩnh đã ào một chưởng từ sau cột đánh ra, lúc ấy chỉ còn cách thẳng thắn đón tiếp, chưởng trái gạt đúng vào đòn đánh tới hai người đều bị chấn động bắn ra mấy bước, năm ngón tay của y thị mới theo đó rút được khỏi cột.

Mai Siêu Phong tức giận dị thường, không chờ Quách Tĩnh đứng vững, lại nhanh như chớp sấn vào.

Chỉ nghe soạt một tiếng, vạt áo của Quách Tĩnh đã bị xé rách một mảnh, cánh tay cũng bị thủ trảo của y thị quệt trúng, may là chưa bị thương, y trong lòng hoảng sợ, đánh trả một chưỏng, chưa được ba chiêu lại lui về núp sau gốc cột. Mai Siêu Phong lớn tiếng chửi mắng, năm ngón tay trái lại cắm luôn vào cột.

Quách Tĩnh lần này không thừa thế tấn công, kêu lên:

- Mai tiền bối võ công của ta thua xa ngươi, xin ngươi thủ hạ lưu tình.

Mọi người nhìn thấy Quách Tĩnh đã chiếm thượng phong, y dựa vào gốc cột đánh nhau, rõ ràng đã đứng vào thế bất bại, nói thế là còn giữ thể diện cho y thị, muốn y thị dừng tay. Lục Thừa Phong nghĩ thầm chuyện này mà kết thúc như thế thì không gì tốt hơn.

Mai Siêu Phong lạnh lùng nói:

- Nếu là tỷ thí võ công mà trong ba chiêu ta không thắng được ngươi thì đã sớm nhận thua rồi, nhưng hôm nay không phải là tỷ võ mà là trả thù. Ta đã thua ngươi rồi, nhưng không giết ngươi không được!

Câu nói chưa dứt, hai tay đã vung lên, tay trái liên tiếp phát ra ba chưởng, tay phải liên tiếp phát ra ba chưởng, đều đánh vào giữa cây cột, kế quát lớn một tiếng, song chưởng đồng thời đẩy ra, lách cách một tràng, cây cột gãy ngang đoạn giữa.

Mọi người trong sảnh đều một thân võ công, kiến cơ mau lẹ, thấy y thị phát chưởng đánh vào cột đã cùng nhảy ra ngoài sảnh. Lục Quán Anh bế cha chạy ra sau cùng, chỉ nghe một tiếng ầm ầm vang trời, nửa mái sảnh sụp xuống, chỉ có Binh mã Chỉ huy sứ Đoàn đại nhân chạy ra không kịp, hai chân bị một cái xà lớn đè lên, kêu ầm lên xin cứu mạng. Hoàn Nhan Khang bước qua nhấc thanh xà lên kéo y đứng dậy, nắm tay y nhân lúc hỗn loạn định bỏ chạy. Hai người vừa mới quay đi, sau lưng đã thấy tê rần, không biết đã bị ai điểm trúng huyệt đạo.

Mai Siêu Phong toàn thần tập trung vào Quách Tĩnh, nghe thấy y từ trong sảnh phi thân ra ngoài lập tức nhảy xổ theo.

Lúc ấy trước trang viện mây dày trăng khuất, mọi người vừa định thần đã thấy Quách Mai hai người lại lăn xả vào nhau. Dưới ánh sao thưa thớt, hai cái bóng người lúc phân lúc hợp, trong tiếng chưởng phong vù vù kèm theo tiếng khớp xương của Mai Siêu Phong vang lên lách cách, so với lúc kịch đấu mới rồi trong sảnh còn đáng sợ hơn. Quách Tĩnh vốn không chống nổi, trong bóng tối mờ mờ lại càng bất lợi, trong chớp mắt liên tiếp bị nguy hiểm, chỉ thấy Mai Siêu Phong chân trái lật ngang, lập tức phóng chân phải ra đá thẳng vào bắp chân y thị, chỉ cần trúng một cái thì chân y thị nhất định phải gãy lìa. Nào ngờ Mai Siêu Phong quét chân cái ấy chỉ là hư chiêu, mới quét được nửa vòng đã lập tức nhảy về phía sau, tay trái chụp xuống chân y.

Lục Quán Anh ở bên cạnh nhìn thấy rất rõ ràng, hoảng sợ kêu lên:

- Cẩn thận đấy!

Hôm trước bắp chân y bị chụp là Hoàn Nhan Khang dùng đúng chiêu này. Trong chớp mắt ấy

Quách Tĩnh đã cảm thấy nguy hiểm, tay trái xuyên thẳng vào chạm đúng cổ tay Mai Siêu Phong. Đó là biến chiêu lúc nguy cấp, chiêu số tuy mau nhưng kình lực lại yếu. Mai Siêu Phong và y cổ tay vừa chạm nhau, lập tức phát giác, cổ tay lật lại một cái, ngón út, ngón vô danh và ngón giữa đã nắm được mu bàn tay y. Quách Tĩnh biết là nguy hiểm, tay phải vù một tiếng đánh ra. Mai Siêu Phong co người nhảy ra, buông tiếng cười lớn.

Quách Tĩnh chỉ thấy mu bàn tay trái tê rát như bị lửa đốt, cúi đầu nhìn thấy mu bàn tay đã bị rạch thủng, ba dòng máu chảy ra tựa hồ có màu đen, đột nhiên nhớ lại chín cái đầu lâu mà Mai Siêu Phong để lại trên dốc núi dựng đứng ở Mông Cổ trước đây. Mã Ngọc nói trên thủ trảo của y thị có tẩm chất kịch độc, mới rồi cánh tay bị y thị quệt trúng, nhưng chưa rách thịt chảy máu, nên chưa bị

trúng độc, bây giờ đã khó chạy khỏi nguy hiểm, kêu lên:

- Dung nhi, ta trúng độc rồi.

Không chờ Hoàng Dung trả lời, vọt người tới vù vù hai chưởng đánh ra, chỉ muốn bắt sống y thị, buộc y thị giao ra thuốc giải thì mình mới sống được. Mai Siêu Phong thấy chưởng phong hung mãnh đã sớm tránh ra.

Bọn Hoàng Dung nghe Quách Tĩnh nói, ai cũng cả sợ Kha Trấn ác vung thiết trượng một cái, lục quái và Hoàng Dung bảy người vây tròn Mai Siêu Phong vào giữa. Hoàng Dung quát:

- Mai sư tỷ, ngươi đã sớm thua rồi tại sao còn đánh? Mau đưa thuốc giải ra cứu y.

Mai Siêu Phong cảm thấy chưởng pháp của Quách Tĩnh lợi hại, không dám phân tâm trả lời, trong bụng mừng thầm:

- Y càng vận kình, độc tính phát tác càng mau, hôm nay cho dù ta mất mạng ở đây thì cũng đã trả

được thù cho chồng rồi.

Quách Tĩnh lúc ấy chỉ thấy đầu váng mắt hoa, toàn thân thấy thư thái khoan khoái không sao tả

được, tay trái lại càng tê rần không còn sức lực, dần dần không muốn đả thương địch nhân nữa, đó chính là hiện tượng chất độc phát tác, nếu trước đây y không uống máu của con bảo xà thì nhất định đã mất mạng.

Hoàng Dung nhìn thấy trên mặt y có vẻ thẫn thờ như cười mà không phải cười, bèn lớn tiếng gọi:

- Tĩnh ca ca, mau lui ra!

Rồi rút ngọn Nga mi thích định nhảy xổ vào Mai Siêu Phong.

Quách Tĩnh nghe tiếng nàng gọi, tinh thần đột nhiên phấn chấn, chưởng trái vỗ ra, đây là chiêu thứ

mười một Đột như kỳ lai trong Hàng long thập bát chưởng, chỉ là tay trái tê rần, thế chưởng đánh ra rất chậm. Hoàng Dung. Hàn Bảo Câu. Nam Hy nhân. Toàn Kim Phát bốn người đang đồng thời xông vào tấn công Mai Siêu Phong, lại thấy Quách Tĩnh nhẹ nhàng phát ra chưởng ấy, nhưng y thị lại không né tránh, một chưởng đánh trúng đầu vai, lập tức ngã lăn ra.

Nguyên là Mai Siêu Phong đối địch hoàn toàn dựa vào hai tai nghe ngóng, phát chưởng này của Quách tĩnh lại rất chậm, không có tiếng gió, y thị làm sao nghe được?

Hoàng Dung sửng sốt. Hàn, Nam, Toàn ba người đã đồng thời nhảy xổ lên người Mai Siêu Phong toan đè y thị xuống đất, lại bị y thị hai tay rung lên hất ra.

Hàn Bảo Câu và Toàn Kim Phát lập tức bị y thị giằng ra khỏi. Y thị lập tức vung tay chụp tới Nam Hy Nhân. Nam Hy Nhân thấy đòn tới lợi hại, lăn tròn trở ra.

Mai Siêu Phong đã thừa thế nhảy lên, không đề phòng chưa kịp đứng vững thì bối tâm lại trúng một chưởng của Quách Tĩnh, lại ngã xuống lần nữa. Chưởng này cũng không có tiếng vang đánh tới, khó tránh khó đỡ, chỉ là đánh ra rất chậm, lực đạo không mạnh, tuy đánh trúng chỗ yếu hại trên lưng, nhưng không bị thương.

Quách Tĩnh đánh ra hai chưởng ấy xong thần trí đã cảm thấy mơ hồ, thân hình lắc lư mấy cái, loạng choạng một bước ngã phịch xuống đất, đúng vào bên cạnh Mai Siêu Phong. Hoàng Dung vội vàng cúi xuống đỡ y Mai Siêu Phong nghe tiếng, người chưa đứng lên năm ngón đã chụp qua, đột nhiên thấy ngón tay đau buốt, lập tức hiểu ra, biết đã chụp trúng gai nhọn trên tấm Nhuyễn vị giáp của Hoàng Dung, vội dùng chiêu Lý ngư đả đỉnh nhảy vọt lên. Chỉ nghe một người quát:

- Cái này là cho ngươi!

Trong tiếng gió rít, một vật kỳ lạ bắn tới. Mai Siêu Phong lắng nghe không nhận ra là loại binh khí gì, tay phải vung ra chát một tiếng đánh vật ấy rơi xuống, nguyên là một cái ghế, vừa cảm thấy kỳ lạ

chợt nghe tiếng gió ào ào một vật lớn hơn lại bay mau tới, lập tức vươn tay chụp, lại là một cái mặt bàn vừa láng vừa cứng, không thể giữ được. Nguyên là Chu Thông trước tiên ném một cai ghế rồi núp sau một cái bàn gỗ tử đàn, nắm chặt hai chân bàn đẩy vào y thị. Mai Siêu Phong phi chân đá cái bàn tung ra. Chu Thông buông chân bàn, tay phải vươn ra phía trước, lại có ba con vật sống bắn vào cổ áo y thị.

Mai Siêu Phong đột nhiên thấy trước ngực có mấy con vật trơn trơn lạnh lạnh nhảy bừa lên, bất giác giật nảy mình toát mồ hôi lạnh, nghĩ thầm:

- Đây là ám khí cổ quái gì thế? Hay là yêu pháp?

Vội đưa tay chụp lấy, té ra là mấy con cá vàng, nhưng vừa chạm vào vạt áo lại càng hoảng sợ, không biết mấy lọ thuốc giải trong bọc đã đâu mất, cả ngọn chuỷ thủ và kinh văn Cửu âm chân kinh cuốn quanh ngọn chuỷ thủ cũng không thấy đâu nữa. Y thị trong lòng lạnh buốt, lập tức bất động đứng ngây người ra tại chỗ.

Nguyên trước đó khi cột nhà đổ xuống đè lên cái bể cá, cá vàng đã theo nước nhảy ra trên mặt đất Chu Thông biết Mai Siêu Phong tri giác rất linh mẫn, thủ pháp lại mau lẹ, hơn xa bọn Bành Liên Hổ.

Cừu Thiên Nhận nên nhặt ba con cá vàng bỏ vào trong áo y thị để y thị giật mình phân tâm, sau đó mới thi triển thủ pháp Diệu thủ không không khoắng sạch đồ vật trong bọc y thị. Y mở nút bình ra đưa cho Kha Trấn ác ngửi, hạ giọng nói:

- Thế nào?

Kha Trấn ác là đại hành gia dùng độc, vừa nghe mùi thuốc liền nói:

- Trong uống ngoài thoa đều dùng thuốc này.

Mai Siêu Phong nghe họ đối đáp, tung người vọt tới trên không vồ xuống.

Kha Trấn ác vung ngọn Hàng ma trượng chống đỡ. Kim long tiên của Hàn Bảo Câu, đòn cân của

Toàn Kim Phát, đòn gánh bằng gang của Nam Hy Nhân ba phía cùng lúc tấn công. Mai Siêu Phong vươn tay rút ngọn Độc long ngân tiên trong lưng ra, chợt nghe tiếng gió rít lên, đã thấy có binh khí đâm vào cổ tay mình, đành buông tay đánh trả một chiêu, gạt thanh trường kiếm của Hàn Tiểu Oanh ra.

Bên này Chu Thông đưa thuốc giải cho Hoàng Dung nói:

- Cho y uống một ít, thoa một ít, tiện tay nhét luôn thanh chuỷ thủ vào bọc Quách Tĩnh, nói:

- Cái này vốn là của ngươi.

Rồi vung Thiết phiến xông vào giáp công Mai Siêu Phong.

Bảy người xa cách nhau mười mấy năm đều chuyên cần khổ luyện, người nào công lực cũng tiến triển rất nhiều, trường ác đấu này so với trận ác đấu trong đêm trên núi hoang năm xưa còn đáng sợ

hơn gấp mấy lần.

Cha con Lục Thừa Phong nhìn thấy hoa mắt kinh hồn, đều nghĩ thầm:

- Võ công của Mai Siêu Phong cố nhiên lợi hại vô song, nhưng Giang Nam thất quái quả thật cũng danh bất hư truyền.

Lục Thừa Phong gọi lớn:

- Các vị dừng tay nghe tại hạ nói một câu.

Nhưng mọi người đang đánh nhau kịch liệt, làm sao có thể dừng tay được?

Quách Tĩnh uống thuốc xong, không bao lâu thần trí đã tỉnh táo, chất độc phát tác mau mà hóa giải cũng mau, vết thương tuy vẫn còn đau nhưng cánh tay đã có thể co duỗi, lập tức đứng dậy xông vào vòng chiến, lúc nãy y đánh nhau đã khéo léo dùng một chưởng đắc thủ, lúc ấy đã hiểu được yếu quyết nhìn thật rõ chỗ sơ hở từ từ đánh ra một chưởng, vừa chạm vào người Mai Siêu Phong thì đột nhiên phát kình.

Chiêu Chấn kinh bách lý này oai lực cực lớn. Mai Siêu Phong trước khi việc xảy ra hoàn toàn không có dấu hiệu gì, đột nhiên trúng chưởng làm sao chi trì được, lập tức ngã vật xuống. Quách Tĩnh khom lưng chụp cứng binh khí của Hàn Bảo Câu và Nam Hy Nhân đồng thời đánh xuống, kêu lên:

- Sư phụ, tha mạng cho y thị..

Rồi cùng Giang Nam lục quái nhất tề nhảy lùi ra. Mai Siêu Phong tung người nhảy lên, biết Quách Tĩnh dùng lối đánh ấy thì mình mắt đã bị mù rất khó đón đỡ, chỉ đành rút ngọn Độc long ngân tiên hộ thân để y không thể tới gần.

Quách Tĩnh nói:

- Bọn ta cũng không làm khó ngươi, ngươi đi đi!

Mai Siêu Phong thu ngọn ngân tiên lại nói:

- Vậy trả kinh văn lại cho ta.

Chu Thông sửng sốt, nói:

- Ta không lấy kinh văn của ngươi. Giang Nam thất quái trước nay không bịa đặt.

Y vốn không biết cái bọc gói ngọn chuỷ thủ chính là tấm da ghi Cửu âm chân kinh.

Mai Siêu Phong biết Giang Nam thất quái tuy có thâm cừu đại oán với y thị nhưng ai cũng nói một là một, nói hai là hai, quyết không đặt chuyện lừa người, vậy ắt mới rồi đánh nhau với Quách Tĩnh đã bị rơi mất, trong lòng vô cùng hoảng sợ, khom người mò mẫm trên mặt đất, mò nửa ngày chẳng thấy tung tích kinh văn đâu. Mọi người thấy y thị là một người đàn bà mù lòa mò mẫm trong đám gạch ngói hấp tấp giở đông lật tây đều bất giác nảy lòng thương xót. Lục Thừa Phong nói:

- Lục Quán Anh, ngươi tìm giúp Mai sư bá.

Nưng lại nghĩ thầm:

- Bộ Cửu âm chân kinh này là của ân sư, lẽ ra phải trả lại cho ân sư mới đúng.

Liền hắng giọng hai tiếng. Lục Quán Anh hiểu ý gật gật đầu. Quách Tĩnh cũng tới tìm giúp, nhưng có thấy kinh văn gì đâu? Lục Thừa Phong nói:

- Mai sư tỷ ở đây quyết không có đâu, chỉ sợ ngươi làm rơi trên đường rồi.

Mai Siêu Phong không đáp, hai tay vẫn mò mẫm dưới đất.

Đột nhiên trước mắt mọi người hoa lên, chỉ thấy quái nhân áo xanh lại xuất hiện sau lưng Mai Siêu Phong. Y thân pháp vô cùng mau lẹ, mọi người đều không thấy rõ y vọt vào thế nào, chỉ thấy y vươn tay một cái đã chụp trúng lưng Mai Siêu Phong nhấc lên, trong chớp mắt đã chạy khuất vào khu rừng ngoài trang viện. Mai Siêu Phong một thân võ công mà bị y chụp lấy lại không động đậy gì được Mọi người vừa giật mình thì chỉ còn thấy bóng hai người thấp thoáng, ngớ mặt nhìn nhau hồi lâu không nói gì, chỉ nghe tiếng sóng trên hồ vỗ vào bờ ì oạp.

Qua hồi lâu Kha Trấn ác mới nói:

- Tiểu đồ đánh nhau với mụ ác phụ ấy làm hỏng cả sảnh đường đẹp đẽ của trang chủ, quả thật rất có lỗi.

Lục Thừa Phong nói:

- Hôm nay Lục hiệp và Quách huynh quang lâm giúp già trẻ trong tệ trang thoát được kiếp nạn, tại hạ cám ơn còn chưa kịp. Kha đại hiệp nói thế không khỏi có chỗ sơ tình quá.

Lục Quán Anh nói:

- Mời các vị vào hậu sảnh nghỉ ngơi. Quách thế huynh, vết thương của ngươi còn đau không?

Quách Tĩnh mới đáp được một câu:

- Không sao!

Thì trước mắt bóng xanh chớp lên, quái nhân áo xanh kia đã cùng Mai Siêu Phong trở lại trước trang viện.

Mai Siêu Phong khoanh tay đứng, quát:

- Gã tiểu tử họ Quách kia, ngươi dùng Hàng long thập bát chưởng Hồng Thất công dạy cho để đánh ta, ta hai mắt bị mù, vì thế không thể chống cự. Họ Mai này còn sống không lâu, thắng phụ cũng không lưu tâm, nhưng nếu giang hồ đồn đại ra, nói Mai Siêu Phong không thắng được truyền nhân của lão ăn mày, há chẳng phải là làm mất oai danh ân sư của ta ở đảo Đào Hoa sao? Nào nào nào, ta với ngươi đánh nhau trận nữa.

Quách Tĩnh nói:

- Ta vốn không phải là đối thủ của ngươi, chỉ nhờ ngươi bị kém mắt nên mới giữ được tính mạng thôi. Ta đã nhận thua rồi.

Mai Siêu Phong nói:

- Hàng long thập bát chưởng tất cả có mười tám chưởng, sao ngươi không sử dụng hết?

Quách Tĩnh nói:

- Chỉ vì ta đầu óc ngu xuẩn...

Hoàng Dung liên tiếp lấy tay ra hiệu bảo y không nên nói thật, nhưng Quách Tĩnh vẫn nói tiếp:

- Hồng tiền bối chỉ dạy cho ta mười lăm chưởng.

Mai Siêu Phong nói:

- Hay lắm, ngươi chỉ biết mười lăm chưởng mà Mai Siêu Phong lại bại dưới tay ngươi, lão ăn mày Hồng Thất công ấy lợi hại đến thế kia đấy? Không được, không đánh trận nữa không được.

Mọi người nghe ngữ khí của y thị thì tựa hồ đã không còn muốn trả cái thù giết chồng mà đã thành tranh giành thanh danh oai vọng giữa Hoàng Dược Sư và Hồng Thất công.

Quách Tĩnh nói:

- Hoàng cô nương còn nhỏ tuổi mà ta còn không phải là đối thủ, huống chi là ngươi? Võ công của đảo Đào Hoa trước nay ta rất khâm phục.

Hoàng Dung nói:

- Mai sư tỷ, ngươi còn nói gì nữa, trong thiên hạ chẳng lẽ còn có ai thắng được cha ta sao?

Mai Siêu Phong nói:

- Không được, không đánh trận nữa không được!

Rồi không chờ Quách Tĩnh ưng thuận, vươn tay chụp tới. Quách Tĩnh bị ép không sao tránh được, nói:

- Nếu đã như thế thì xin Mai tiền bối chỉ giáo.

Rồi vung chường vỗ ra. Mai Siêu Phong lật cổ tay biến thành trảo, quát:

- Cứ đánh vô thanh chưởng, chứ có tiếng thì ngươi không phải là đối thủ của ta đâu.

Quách Tĩnh nhảy ra mấy bước, nói:

- Ðại sư phụ của ta cũng kém mắt, nếu người khác dùng chưởng pháp vô thanh để lừa dối ông ắt ta sẽ

căm hận thấu xương. Lấy đó mà so, thì ta há lại có thể đối xử với ngươi như thế sao? Mới rồi ta bị

trúng độc trảo của ngươi, lúc sinh tử quan đầu bất đắc dĩ phải dùng vô thanh chưởng để giữ mạng, chứ nếu tỷ thí so tài thì như thế rất không quang minh lỗi lạc, vãn bối không dám vâng lệnh.

Mai Siêu Phong thấy y nói rất thành thật, trong lòng hơi rúng động - Gã thiếu niên này cũng cứng cỏi lắm - nhưng lại lập tức cao giọng quát:

- Ta đã bảo ngươi đánh vô thanh chưởng thì tự nhiên có cách phá, còn lải nhải cái gì thế?

Quách Tĩnh nhìn quái nhân áo xanh một cái, nghĩ thầm:

- Chẳng lẽ chỉ mới có một lúc vừa rồi mà y đã dạy Mai Siêu Phong biết cách đối phó với vô thanh chưởng sao?

Thấy y thị cứ nằng nặc ép buộc, bèn nói:

- Ðược, ta lại tiếp Mai tiền bối mười lăm chiêu.

Y định đem mười lăm chưởng trong Hàng long thập bát chưởng đánh lại một lượt, cho dù không thể

thắng y thị cũng có thể bảo vệ cho mình, lúc ấy nhảy ra phía sau rồi nhón chân bước lên, từ từ đẩy chường ra, chỉ nghe bên cạnh người có một tiếng vù khẽ vang lên. Mai Siêu Phong cổ tay ngoặc lại móc đúng vào cánh tay y, trong lúc tối tăm mà như hai mắt y thị lại có thể nhìn thấy rất rõ ràng.

Quách Tĩnh giật nảy mình, chưởng trái rút mau về bước qua bên trái, một chiêu Lợi thiệp đại xuyên lại từ từ đẩy ra. Tay chưởng của y vừa đẩy ra được mấy tấc, lại một tiếng vù vang lên. Mai Siêu Phong đã biết phương vị tay chưởng của y, bèn cướp tiên cơ lấy nhanh đánh chậm. Quách Tĩnh lui lại hơi chậm, suýt nữa bị thủ trảo của y thị quét trúng, sau lúc ngạc nhiên hoảng sợ, vội nhảy mau ra, nghĩ thầm:

- Y thị biết được đường tới của chưởng mình đã kỳ lạ, tại sao lại có thể đoán được trước khi mình chưa đánh ra? Chiêu thứ ba y càng thận trọng, chính là chiêu Kháng long hữu hối mà y đắc ý nhất, chợt nghe vù một tiếng. Mai Siêu Phong năm ngón tay như gang như sắt đã chụp tới cổ tay y.

Quách Tĩnh biết then chốt là ở tiếng vù kia, đến chiêu thứ tư nhìn về phía quái nhân áo xanh một cái, quả nhiên thấy ngón tay y khẽ bật, một viên đá nhỏ xé gió bay ra. Quách Tĩnh đã hiểu ngay:

- Té ra là y búng đá chỉ điểm phương vị, mình đánh phía đông y ném qua phía đông, mình đánh phía tây y ném qua phía tây. Có điều tại sao y lại đoán được đường đi của phát chưởng? ồ, phải rồi, hôm trước Dung nhi đánh nhau với Lương Tử ông. Hồng Thất công đã gọi trước quyền chiêu của y ra, cũng chính là đạo lý này đây. Mình sử hết mười lăm chiêu thì nhận thua là được rồi.

Hàng long thập bát chưởng biến hóa không nhiều. Quách tĩnh lại chưa học hết, tuy mỗi chiêu đánh ra oai lực rất lớn, nhưng Mai Siêu Phong đã biết thế tới của chưởng chiêu, tự nhiên có thể kịp thời né tránh hóa giải. Lại đánh thêm vài chiêu, quái khách áo xanh đột nhiên vù vù vù búng ra ba viên đá.

Mai Siêu Phong đổi thủ làm công, hung hăng ba lần liên tiếp ra sát thủ. Quách Tĩnh cố gắng đỡ gạt, đánh trả lại hai chưởng.

Hai người đánh nhau dần dần khẩn trương, chỉ nghe trong tiếng chưởng phong ào ào có kèm theo tiếng đá bay vù vù. Hoàng Dung thấy tình thế không hay, nhặt một vốc đĩa vỡ dưới đất lên, có lúc ném bừa lên không, có lúc ném vào những viên đá của quái nhân kia, một là để nhiễu loạn âm thanh, hai là để đánh chúng bay chệch đi. Nhưng không ngờ chỉ lực của quái nhân kia càng mạnh hơn, những viên đá nhỏ bắn ra mang lực đạo rất lớn, tiếng xé gió vô cùng rõ ràng, những mảnh đĩa vỡ

Hoàng Dung ném ra cố nhiên không đánh được chúng rơi xuống, mà cũng không át được tiếng gió của những viên đá nhỏ ấy.

Cha con họ Lục và Giang Nam lục quái đều vô cùng kinh dị Ngươi này chỉ dựa vào sức ngón tay mà tại sao lại bắn được đá ra với kình lực mạnh như thế? Cho dù là cung sắt cũng không thể bắn được đạn rít thành tiếng lớn như vậy. Ai mà bị bắn trúng một viên há không bị xuyên luôn vào óc sao?

Lúc ấy Hoàng Dung đã buông tay, ngẩn người nhìn nhìn quái khách kia.

Lúc ấy Quách Tĩnh đã hoàn toàn rơi vào thế hạ phong. Mai Siêu Phong nắm được tiên cơ, chiêu nào cũng ra sát thủ vô cùng lợi hại. Đột nhiên choang choang hai tiếng, hai viên đá xé không khí bay tới, viên trước bay hơi chậm, viên sau bay mau hơn, hai viên chạm vào nhau trên không bắn ra tia lửa tung tóe, những mảnh đá vụn bắn tung tóe khắp tám phía. Mai Siêu Phong mượn oai thế ấy sấn thẳng vào. Quách Tĩnh thấy đòn tới hung dữ, khó có thể đón đỡ, nhớ tới bốn chữ Nam Hy Nhân dạy đánh thua thì chạy, bèn xoay người bỏ chạy.

Hoàng Dung đột nhiên gọi lớn:

- Cha?

Rồi xông vào quái khách áo xanh, nhảy xổ vào lòng y, bật tiếng khóc lớn, kêu lên:

- Cha, mặt của cha, mặt của cha... Tại sao lại biến thành thế này?

Quách Tĩnh quay lại, thấy Mai Siêu Phong đang đứng trước mặt mình lắng tai nghe ngóng tiếng đạn đá cơ hội thoáng qua này làm sao bỏ qua được, lập tức giơ chưởng từ từ đẩy vào vai y thị, một chưởng này dùng hết mười thành công lực, chưởng phải hết sức đánh ra, chưởng trái tiếp theo một đòn, lực đạo vô cùng trầm mãnh. Mai Siêu Phong bị trúng liên tiếp hai chưởng lộn nhào một vòng ngã luôn xuống đất, không bò lên được.

Lục Thừa Phong nghe Hoàng Dung gọi người kia là cha, buồn vui lẫn lộn, quên mất hai chân mình tàn phế, đột nhiên đứng lên định bước tới, nhưng cũng lập tức ngã xuống.

Quái khách áo xanh kia tay trái ôm lấy Hoàng Dung, tay phải từ từ vuốt lên mặt một cái, té ra trên mặt y mang một cái mặt nạ da người, cho nên nhìn thấy vô cùng kỳ quái ngụy dị. Khuôn mặt thật của y vừa lộ ra, chỉ thấy y tướng mạo thanh cù, phong tư tuấn tú ung dung tiêu sái, khí vũ hiên ngang. Hoàng Dung mắt còn đẫm lệ, lớn tiếng reo mừng, giật lấy cái mặt nạ chụp lên mặt mình rồi nhào vào lòng y, ôm chặt cổ y, vừa cười vừa nhảy nhót.

Quái khách áo xanh ấy chính là đảo chủ đảo Đào Hoa Hoàng Dược Sư.

Hoàng Dung cười nói:

- Cha, người làm sao tới được đây? Mới rồi lão già họ Cừu kia rủa cha, sao cha không dạy dỗ y.

Hoàng Dược Sư sa sầm mặt nói:

- Tại sao ta tới đây à? Tới tìm ngươi!

Hoàng Dung mừng rỡ nói:

- Cha, cha hoàn thành tâm nguyện rồi phải không? Vậy thì tốt quá, tốt quá?

Nói xong vỗ tay reo hò.

Hoàng Dược Sư nói:

- Hoàn thành cái gì? Vì đi tìm con nha đầu ngươi, còn kể gì hoàn thành với không hoàn thành.

Hoàng Dung rất khó xử, nàng biết cha từng lấy được nửa dưới bộ Cửu âm chân kinh, nửa trên tuy không lấy được nhưng đã phát nguyện muốn dựa vào sự thông minh tài trí của mình, từ quyển hạ

sáng chế ra cơ sở nội công của quyển thượng, nói:

- Cửu âm chân kinh cũng là do người ta viết ra, người khác viết được thì Hoàng Dược Sư ta lại viết không được à? Nếu không luyện được võ công ghi chép trong kinh sẽ không rời khỏi đảo Đào Hoa một bước.

Nào ngờ quyển hạ bị Trần Huyền Phong. Mai Siêu Phong ăn trộm mất, quyển thượng viết ra cũng trở thành vô ích. Lần này vì mình bướng bỉnh, làm hại y phải trái lời thề, lập tức dịu dàng nói:

- Cha, từ nay trở đi, con sẽ vĩnh viễn ngoan ngoãn, đến chết cũng nghe lời cha mà.

Hoàng Dược Sư thấy con gái yêu khỏe mạnh, vốn đã rất mừng, lại nghe nàng nói thế, trong lòng rất khoan khoái, nói:

- Ðỡ sư tỷ ngươi dậy.

Hoàng Dung bước qua đỡ Mai Siêu Phong dậy. Lục Quán Anh cũng đã đỡ cha dậy, song song lạy

rạp xuống đất.

Hoàng Dược Sư thở dài một tiếng nói:

- Thừa Phong, ngươi tốt lắm, đứng dậy đi. Năm ấy ta nóng nảy, trách lầm ngươi rồi.

Lục Thừa Phong nghẹn ngào nói:

- Sư phụ, lão nhân gia người khỏe chứ?

Hoàng Dược Sư nói:

- Cũng chưa bị người ta chọc giận mà chết.

Hoàng Dung cười nói:

- Cha, không phải là cha nói con chứ?

Hoàng Dược Sư hừ một tiếng nói:

- Ngươi cũng có phần.

Hoàng Dung lè lè lưỡi, nói:

- Cha, con giới thiệu cha với mấy người bạn, đây là Giang Nam lục quái nổi tiếng trên giang hồ, là sư phụ của Tĩnh ca ca.

Hoàng Dược Sư đảo mắt nhột cái, không nhìn ngó gì tới lục quái, nói:

- Ta không gặp người ngoài.

Lục quái thấy y ngạo mạn vô lễ như thế đều đùng đùng nổi giận, nhưng sợ oai danh và võ công mà y vừa bộc lộ, nhất thời cũng không dám phát tác.

Hoàng Dược Sư nói với con gái:

- Ngươi còn cần lấy cái gì không? Chúng ta về nhà thôi.

Hoàng Dung cười nói:

- Chẳng có gì cần lấy cả, nhưng có cái này phải trả lại Lục sư ca.

Rồi lấy trong bọc ra bao thuốc Cửu hoa ngọc lộ hoàn đưa Lục Thừa Phong, nói:

- Lục sư ca, số dược hoàn này điều chế không dễ, trả lại cho ngươi đây.

Lục Thừa Phong xua tay không nhận, nói với Hoàng Dược:

- Sư Đệ tử hôm nay được gặp ân sư, quả thật vô cùng mừng rỡ, nếu ân sư có thể nghỉ lại ở tệ trang thêm vài giờ, thì đệ tử càng...

Hoàng Dược Sư không đáp, chỉ Lục Quán Anh hỏi:

- Y là con ngươi à?

Lục Thừa Phong nói:

- Dạ.

Lục Quán Anh không chờ cha gọi, vội bước lên cung cung kính kính dập đầu bốn cái, nói:

- Ðồ tôn xin ra mắt sư tổ.

Hoàng Dược Sư nói:

- Thôi đi!

Cũng không cúi xuống đỡ dậy, lại vươn tay nắm lấy hậu tâm y nhấc lên một cái, chưởng phải đã đập mạnh xuống vai y. Lục Thừa Phong cả kinh kêu lên:

- Ân sư, con chỉ có một đứa con trai ấy...

Hoàng Dược Sư một chưởng ấy kình lực không nhẹ. Lục Quán Anh đầu vai trúng chưởng đứng

không vững bắn lại bảy tám bước rồi ngã ngửa, nhưng không hề bị tổn thương gì, sửng sốt đứng lên.

Hoàng Dược Sư nói với Lục Thừa Phong:

- Ngươi tốt lắm, không truyền công phu cho y. Thằng nhỏ này là đồ đệ của phái Tiên Hà phải không?

Lục Thừa Phong lúc ấy mới biết sư phụ một nhấc một đẩy như thế là để thử xem gia số võ công của con mình, vội nói:

- Ðệ tử không dám trái với quy củ sư môn, không được ân sư ưng thuận quyết không dám đem võ công của ân sư dạy cho người khác. Thằng nhỏ này là đệ tứ của Khô Mộc đại sư phái Tiên Hà.

Hoàng Dược Sư cười nhạt một tiếng, nói:

- Một chút công phu nhỏ nhoi của Khô Mộc mà đại sư cái gì? Sở học của ngươi còn cao hơn y gấp trăm lần, bắt đầu từ hôm nay, ngươi tự mình dạy võ cho con trai đi. Võ công phái Tiên Hà thì xách dép cho chúng ta cũng không đáng.

Lục Thừa Phong cả mừng, vội bảo con trai Mau, mau tạ ân điển của tổ sư gia. Lục Quán Anh lại tới dập đầu bốn cái trước mặt Hoàng Dược. Sư Hoàng Dược Sư ngẩng đầu nhìn trời không thèm để mắt tới.

Lục Thừa Phong trên đảo Đào Hoa học được một thân võ công, tuy hai chân tàn phế nhưng công phu trên tay vẫn còn, trong lòng lại hiểu sâu về tinh nghĩa võ học, thấy đứa con một của mình tuy siêng năng luyện võ nhưng chưa được thầy giỏi chỉ điểm nên thành tựu chỉ có hạn, mà mình thì rõ ràng đầy bụng yếu quyết võ công có thể dạy y nhưng vì môn quy nên chưa dám tiết lộ, vì thế sợ con trai lằng nhằng nên trước nay không để y biết mình biết võ công, lúc ấy lại được kể vào hàng đệ tử của ân sư, lại được sư phụ ưng thuận cho phép dạy lại cho con, võ công của con mình nay mai sẽ tiến bộ

rất mau, trong lòng làm sao không vui vẻ?

Nghĩ muốn nói ra vài câu tỏ lòng cảm kích, nhưng cổ họng cứ nghẹn lại, không nói nên lời.

Hoàng Dược Sư trợn mắt nhìn y một cái, nói:

- Cái này là cho ngươi!

Tay trái khẽ vung ra, hai trang giấy trắng một trước một sau bay về phía y.

Y đứng cách Lục Thừa Phong hơn một trượng, hai tờ giấy mỏng nhè nhẹ bay tới như bị một trận gió cuốn đi trên tờ giấy mỏng không sao dùng lực, ném tờ giấy đi xa quả thật khó hơn nhiều so với việc ném một tảng đá nặng vài trăm cân, mọi người ai cũng khâm phục.

Hoàng Dung vô cùng đắc ý, hạ giọng nói với Quách Tĩnh Tĩnh:

- Ca ca, công phu của cha ta thế nào?

Quách Tĩnh nói:

- Võ công của lệnh tôn xuất thần nhập hóa. Dung nhi, cô về tới nhà rồi đừng ham chơi, nên chăm chỉ

theo ông học võ.

Hoàng Dung vội nói:

- Ngươi cũng đi chứ, chẳng lẽ ngươi không đi à?

Quách Tĩnh nói:

- Ta phải theo sư phụ ta. Qua một thời gian ta sẽ tới thăm cô.

Hoàng Dung nóng ruột, nắm chặt tay y, kêu lên:

- Không, không ta không chia tay với ngươi đâu.

Quách tĩnh lại biết tình thế này không thể không chia tay với nàng, không kìm được sự đau xót trong lòng.

Lục Thừa Phong đón lấy hai trang giấy, nhìn thấy trên giấy viết đầy chữ.

Lục Quán Anh cầm đuốc từ tay trang đinh bước tới cạnh soi cho cha xem. Lục Thừa Phong vừa nhìn qua, thấy trên hai trang giấy đều viết yếu chỉ khẩu quyết luyện công, lại là thủ bút của Hoàng Dược Sư, hai mươi năm không gặp, nét chữ của sư phụ lại thêm đẹp đẽ cứng cáp, nhan đề viết đầu trang bên phải là sáu chữ Toàn phong tảo diệp thoái pháp. Lục Thừa Phong biết Toàn phong tảo diệp thoái và Lạc anh thần kiếm chưởng đều là những tuyệt kỹ đắc ý mà sư phụ sáng chế ra lúc trẻ, sáu đệ tử

không ai được truyền thụ, nếu ngày trước được truyền thụ thì không biết sẽ vui mừng thế nào, nhưng hiện tuy mình không luyện được cũng có thể dạy lại cho con, vẫn là ơn lớn của sư phụ, lúc ấy bèn cung cung kính kính cất vào bọc, lại phục xuống đất bái tạ.

Hoàng Dược Sư nói:

- Cước pháp này so với lúc ta sáng chế lúc trẻ có rất nhiều chỗ khác nhau, chiêu số tuy cũng là một nhưng cước pháp này phải bắt đầu luyện với nội công. Ngươi mỗi ngày theo khẩu quyết luyện công mà vận khí, nếu nhanh thì sau năm sáu năm có thể đi lại không cần chống gậy.

Lục Thừa Phong vừa đau xót vừa mừng rỡ, trăm mối cảm xúc trào dâng.

Hoàng Dược Sư lại nói:

- Chân ngươi tàn phế chữa không được rồi, công phu hạ bàn cũng không thể luyện được nữa, có điều theo khẩu quyết nội công của ta, thì đi lại chậm rãi như người thường không có gì khó. Ờ...

Y đã sớm hối hận về việc năm xưa nóng giận quá đáng, phạt nặng bốn người đệ tử vô tội mấy năm nay dốc lòng nghĩ ra bí quyết nội công Toàn phong tảo diệp thoái, chính là muốn truyền lại cho bốn người để họ có thể tu tập lại nội công hạ bàn, khôi phục việc đi đứng. Chỉ là y vốn sính cường hiếu thắng, tuy trong lòng rất hối hận nhưng ngoài miệng không chịu nói ra, vì vậy thiên nội công này rõ ràng là mới sáng chế ra toàn bộ nhưng vẫn dùng một cái tên cũ không có liên quan gì, không chịu bộc lộ cái ý nhận sai xin lỗi, qua một lúc lại nói:

- Ngươi tìm ba sư đệ về cả đây, đem khẩu quyết này dạy lại cho họ.

Lục Thừa Phong nói một tiếng:

- Dạ.

Rồi nói:

- Hành tung của Khúc sư đệ và Phùng sư đệ thì trước nay đệ tử chưa nghe ngóng được. Vũ sư đệ thì đã chết lâu rồi.

Hoàng Dược Sư trong lòng chợt đau xót, hai ánh mắt sáng quắc chiếu thẳng vào Mai Siêu Phong, y thị không nhìn thấy nên cũng thôi, chứ người khác ai cũng vô cùng hồi hộp. Hoàng Dược Sư lạnh lùng nói:

- Siêu Phong, ngươi làm điều ác lớn, cũng gặp chuyện khổ lớn. Mới rồi lão họ Cừu kia rủa ta chết, ngươi cũng còn khóc được mấy giọt nước mắt, còn muốn trả thù cho ta. Xét tới mấy giọt nước mắt ấy, ta để cho ngươi sống thêm vài năm.

Mai Siêu Phong không bao giờ ngờ rằng sư phụ lại tha mạng cho mình dễ dàng như thế, vô cùng vui mừng, lạy rạp xuống đất.

Hoàng Dược Sư nói:

- Tốt lắm, tốt lắm!

Rồi vươn tay nhè nhẹ vỗ lên lưng y thị ba chưởng.

Mai Siêu Phong đột nhiên thấy hậu tâm hơi đau, lần này hoảng sợ suýt ngất, run giọng nói:

- Ân sư đệ tử tội đáng muôn chết, xin người ra ơn xử tử ngay lập tức, tha cho con không phải chịu khổ hình Phụ cốt châm.

Y thị lúc nhỏ từng nghe chồng nói qua sư phụ có một loại ám khí độc môn là Phụ cốt châm, chỉ cần đưa tay vỗ nhẹ lên người địch nhân một cái, ngọn châm sẽ đi sâu vào thịt gắn chặt vào khớp xương trong người. Trên châm có tẩm thuốc độc dược tính lại phát tác rất chậm, mỗi ngày sáu lần theo huyết mạch vận hành, khiến người ta đau đớn không sao nói được, nhất thời không chết được mà phải bị giày vò sau một hai năm mới chết. Người có võ công cao cường mà vận công chống lại thì càng chống càng đau, phải chịu khổ sở như lửa cháy thêm dầu, lại càng đau đớn.

Nhưng phàm là người có công phu đến lúc ấy lại không thể không cắn chặt răng cố gắng vận công, biết rõ là uống thuốc độc cho đỡ khát, lần sau chất độc phát tác lại càng hung mãnh, nhưng cũng chỉ

đành chống được lần nào hay lần ấy.

Mai Siêu Phong biết chỉ cần trúng một mũi châm ấy là đã bước vào địa ngục ở nhân gian, huống hồ

lại trúng tới ba mũi? Bèn rút ngọn Độc long ngân tiên đập mạnh lên đầu.

Hoàng Dược Sư vươn tay một cái đã đoạt được ngọn Độc long tiên, lạnh lùng nói:

- Có gì mà gấp? Muốn chết cũng không dễ đâu!

Mai Siêu Phong muốn chết không được, nghĩ thầm:

- Nhất định sư phụ muốn mình phải chịu đau khổ, quyết không để cho mình được chết dễ dàng như

vậy, không kìm được cười thảm một tiếng, nói với Quách Tĩnh:

- Đa tạ ngươi đã một đao đâm chết chồng ta, thằng chồng giặc ấy chết cũng được ung dung tự tại!

Hoàng Dược Sư nói:

- Dược tính trên Phụ cốt châm sau một năm mới phát tác. Trong một năm ấy có ba việc cho ngươi làm, ngươi làm xong thì tới đào Đào Hoa gặp ta, sẽ có cách lấy châm ra cho ngươi.

Mai Siêu Phong cả mừng, vội hỏi:

- Đệ tử có gặp dầu sôi lửa bỏng cũng sẽ làm tròn việc ân sư giao.

Hoàng Dược Sư lạnh lùng nói:

- Ngươi biết ta sai ngươi đi làm chuyện gì không mà đáp ứng mau lẹ như thế?

Mai Siêu Phong không dám nói gì, chỉ còn cách dập đầu lạy lục.

Hoàng Dược Sư nói:

- Việc thứ nhất là ngươi để mất Cửu âm chân kinh thì phải đi tìm về, nếu người ta đã đọc qua thì giết họ đi, một người đọc qua thì giết một người, một trăm người đọc qua thì giết một trăm người, nếu mới giết chín mươi chín người thì đừng tới gặp ta vội.

Mọi người nghe thế trong lòng đều lạnh buốt. Giang Nam lục quái nghĩ thầm:

- Hoàng Dược Sư có ngoại hiệu là Đông tà, tính nết việc làm quả nhiên cũng rất tà môn.

Lại nghe y nói tiếp:

- Bốn sư huynh đệ Khúc, Lục, Vũ, Phùng của ngươi đều vì ngươi mà bị liên lụy, ngươi đi tìm Linh Phong, Mặc Phong về đây. Rồi đi hỏi thăm tìm người nhà con cái Nhãn Phong đưa cả tới Quy Vân trang. Đó là việc thứ hai.

Mai Siêu Phong nhất nhất vâng dạ.

Lục Thừa Phong nghĩ thầm:

- Chuyện đó thì mình có thể làm.

Nhưng y biết tính nết sư phụ, không dám nói chen vào. Hoàng Dược Sư ngẩng đầu nhìn trời, nhìn nhìn sao Bắc đẩu ở chân trời, thong thả nói:

- Cửu âm chân kinh là các ngươi tự ý lấy đi công phu trong kinh ta không sai các ngươi luyện tập nhưng các ngươi tự luyện, chắc ngươi cũng phải biết nên làm thế nào.

Qua một lúc lại nói:

- Ðó là việc thứ ba.

Mai Siêu Phong nhất thời không hiểu rõ ý sư phụ, cúi đầu ngẫm nghĩ hồi lâu mới sực hiểu ra, run lên nói:

- Khi nào làm xong hai việc đầu đệ tử sẽ hủy hết công phu Cửu âm bạch cốt trào và Tồi tâm chưởng.

Quách Tĩnh không hiểu, kéo kéo tay áo Hoàng Dung, đưa mắt có ý hỏi.

Hoàng Dung trên mặt có vẻ rất bất nhẫn, đưa tay phải chặt chặt vào tay trái mình. Quách Tĩnh lúc ấy mới hiểu rõ:

- Té ra là tự chặt tay mình.

Nghĩ thầm:

- Mai Siêu Phong tuy làm nhiều việc ác nhưng nếu thật lòng hối cải thì cần gì phải dùng hình phạt thảm khốc như thế? Phải bảo Dung nhi năn nỉ giùm y thị.

Đang nghĩ về chuyện ấy. Hoàng Dược Sư chợt quay lại vẫy y nói:

- Ngươi tên Quách Tĩnh phải không?

Quách Tĩnh vội bước lên vái lạy, nói:

- Ðệ tử là Quách Tĩnh xin ra mắt Hoàng lão tiền bối.

Hoàng Dược Sư nói:

- Ðệ tử của ta là Trần Huyền Phong là do ngươi giết phải không? Bản lĩnh của ngươi cũng không nhỏ

đâu?

Quách Tĩnh nghe lời lẽ của y có ý không hay, trong lòng hoảng sợ, nói:

- Lúc ấy đệ tứ tuổi nhỏ không biết gì, bị Trần tiền bối bắt giữ, trong lúc hoảng sợ lỡ tay đả thương y.

Hoàng Dược Sư hừ một tiếng, lạnh dùng nói:

- Trần Huyền Phong tuy là phản đồ của môn phái ta nhưng môn phái ta tự có người giết y, môn nhân đảo Đào Hoa há lại để cho người ngoài giết à?

Quách Tĩnh không biết trả lời thế nào.

Hoàng Dung vội nói:

- Cha, lúc ấy y chỉ có sáu tuổi có biết gì đâu?

Hoàng Dược Sư làm như không nghe, lại nói:

- Lão ăn mày họ Hồng vốn không chịu nhận đệ tử mà lại dạy ngươi mười lăm chưởng trong Hàng long thập bát chưởng đắc ý nhất của y, ngươi ắt có chỗ hơn người. Nếu không thì cho dù ngươi có hoa ngôn xảo ngữ cũng không thể được y yêu mến đâu. Ngươi dùng bản lĩnh mà lão ăn mày dạy

ngươi đánh bại đệ tử của ta, hừ hừ, lần sau lão ăn mày gặp ta, y lại không múa mép à?

Hoàng Dung cười nói:

- Cha, hoa ngôn xảo ngữ thì có, nhưng không phải là y mà là con. Y rất thành thật, cha đừng hung dữ

dọa y mà.

Hoàng Dược Sư sau khi vợ chết, sống chung với con gái, vô cùng chiều chuộng nàng vì thế khiến nàng vô cùng ngang ngược, chẳng có chút quy củ gì, hôm trước bị cha trách mắng vài câu lập tức bỏ

nhà ra đi. Hoàng Dược Sư vốn nghĩ con gái cưng lưu lạc giang hồ nhất định sẽ tiều tụy khổ sở, nào ngờ khi gặp lại lại thấy nàng còn xinh đẹp hơn trước, lại thấy nàng tỏ vẻ thân thiết với Quách Tĩnh, chuyện gì cũng lo lắng cho y tựa hồ còn hơn cả cha, trong lòng rất ghen tức, lúc ấy không kể gì tới con gái, nói với Quách Tĩnh Lão ăn mày dạy ngươi bản lĩnh, cho ngươi đem ra đánh bại Mai Siêu Phong, rõ ràng là cười môn đệ của ta không có người, các đệ tử không ai bằng...

Hoàng Dung vội nói:

- Cha, ai nói là đệ tử đảo Đào Hoa không có người? Y coi thường Mai sư tỷ bị mù, trên chưởng pháp may mắn chiếm được chút tiện nghi, có gì là lạ? Cha cứ bảo y bịt mắt lại đánh nhau với Mai sư tỷ mà xem. Để con làm cho cha hả giận.

Rồi tung người nhảy ra quát:

- Lại đây, lại đây, ta dùng công phu tầm thường mà cha ta dạy tỷ thí công bằng với chưởng pháp đắc ý nhất mà Hồng Thất công dạy ngươi.

Nàng biết công phu của Quách Tĩnh với mình tương đương nhau, hai người chỉ cần đánh nhau vài mươi chiêu ngang tài ngang sức, thì cha cũng sẽ hết giận. Quách Tĩnh hiểu dụng ý của nàng, thấy Hoàng Dược Sư chưa cản trở, bèn nói:

- Trước nay ta không thắng được cô, bây giờ lại xin cô đánh cho vài quyền vậy.

Nói xong lập tức bước tới trước mặt Hoàng Dung.

Hoàng Dung quát:

- Xem chiêu!

Rồi vung tay chém ngang, gió rít vù vù, chính là chiêu Vũ cấp phong cuồng trong Lạc anh thần kiếm chưởng. Quách Tĩnh bèn dùng chiêu số trong Hàng long thập bát chưởng đối địch, nhưng y rất yêu thương Hoàng Dung, làm sao chịu dùng toàn lực? Nhưng Hàng long thập bát chưởng toàn dựa vào kình cương lực mạnh để thủ thắng, còn nói tới chiêu số phức tạp kỳ ảo thì làm sao so được với Lạc anh thần kiếm chưởng, chỉ mới qua vài chiêu, y đã bị trúng liên tiếp mấy chưởng. Hoàng Dung muốn cha hả giận, mấy chưởng ấy đều đánh thật nặng, biết rõ Quách Tĩnh xương cốt khỏe mạnh, mấy chưởng ấy có thể chịu nổi, cao giọng quát:

- Ngươi còn chưa nhận thua à, miệng thì nói nhưng tay vẫn đánh không ngừng.

Hoàng Dược Sư sắc mặt xám xanh, cười nhạt nói:

- Trò đùa này thì có gì đáng xem?

Cũng không thấy thân hình y lay động, nhưng đột nhiên đã sấn tới bên cạnh, hai tay chia ra chụp vào cổ áo sau lưng hai người ném ra hai bên. Tuy là chụp như nhau, nhưng kình lực lại khác hẳn nhau, tay trái ném con gái chỉ là xô nàng ra, còn tay phải ném Quách Tĩnh thì vận lực rất mạnh, muốn quật y thật mạnh xuống đất. Quách Tĩnh thân hình trên không không vận lực được, chỉ thấy không làm chủ được ngã về phía sau, nhưng chân vừa chạm đất đã lập tức đứng vững, cũng không bị ngã.

Y mà ngã một cái thâm tím mặt mũi, nửa ngày bò dậy không được thì cũng thôi, nhưng như thế thì Hoàng Dược Sư tuy thầm khen công phu hạ bàn của thằng tiểu tử này không kém song càng tức

giận, quát:

- Ta không có đệ tử, chỉ còn cách tự mình ra tiếp ngươi vài chưởng.

Quách Tĩnh vội khom người nói:

- Ðệ tử dù mật to bằng trời cũng không dám qua chiêu với tiền bối.

Hoàng Dược Sư cười nhạt nói:

- Hừ, qua chiêu với ta à? Tiểu tử ngươi chưa đáng đâu. Ta đứng bất động ở đây ngươi cứ đem Hàng long thập bát chưởng từng chưởng từng chưởng đánh vào người ta, chỉ cần làm ta hơi nhích người đi né tránh hay giơ tay đón đỡ thì kể như ta thua, được không?

Quách Tĩnh nói:

- Ðệ tử không dám.

Hoàng Dược Sư nói:

- Không dám cũng bắt ngươi phải dám.

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Đã tới nước này mà không động thủ thì muôn vạn lần không được, chỉ còn cách đánh y vài chưởng.

Y chẳng qua là muốn mượn lực đẩy lực hất mình trở ra, mình ngã vài cái thì có gì đâu?

Hoàng Dược Sư thấy y còn ngần ngừ, nhưng trên mặt lại có vẻ hăm hở muốn thử, bèn nói:

- Ðộng thủ mau đi, ngươi không ra chiêu thì ta sẽ đánh ngươi đấy.

Quách Tĩnh nói:

- Ðã có lệnh của tiền bối, đệ tử không dám không tuân.

Rồi xuống tấn ra thế, vặn người vươn tay, vẽ vòng đánh ra một chưởng, chính là chiêu Kháng long hữu hối mà y luyện tập thành thục nhất. Y đã sợ làm Hoàng Dược Sư bị thương, lại sợ nếu dùng toàn lực thì kình lực phản kích cũng sẽ rất mạnh nên chỉ dùng sáu thành công lực. Chưởng ấy đánh tới ngực Hoàng Dược Sư đột nhiên trên người y trơn tuột như bôi dầu, tay chưởng vừa chạm tới đã trượt qua một bên. Hoàng Dược Sư nói:

- Sao thế, ngươi coi thường ta à, ngươi sợ ta không chịu nổi Hàng long chưởng oai mãnh thần diệu của ngươi phải không?

Quách Tĩnh nói:

- Ðệ tử không dám.

Chiêu thứ hai Hoặc dược tại uyên cũng không dám dùng hết sức, hít sâu một hơi, vù một tiếng, chưởng trái phóng ra trước, chưởng phải lập tức xuyên qua dưới chưởng trái phát lên, đánh thẳng vào bụng dưới y. Hoàng Dược Sư nói:

- Như thế mới ra hồn chứ.

Hôm trước Hồng Thất công dạy Quách Tĩnh thử chưởng vào cây tùng, bắt y tay chưởng vừa chạm vào thân cây phải lập tức phát kình mới có công hiệu đẩy cứng phá mạnh, y đã rèn luyện theo pháp môn ấy hàng ngàn hàng vạn lần, đầu ngón tay hơi chạm vào vạt áo Hoàng Dược Sư là lập tức phát kình, nào ngờ đúng trong chớp mắt kình lực vừa phát, lực đạo chưa tới thì bụng dưới đối phương đột nhiên hóp vào, chỉ nghe cắc một tiếng, cổ tay đã bị trặc khớp, phát chưởng này của y nếu đánh trượt thì không bị gì, chẳng qua chỉ là phí sức, nhưng rõ ràng đánh vào chỗ chịu lực mà phát kình mau lẹ, luồng kình lực ấy đột nhiên lại trở thành vô ảnh vô tung, lúc muốn thu kình thì làm sao còn kịp, chỉ

cảm thấy cánh tay đau buốt vội nhảy ra vài thước, cánh tay đã không nhấc lên được.

Giang Nam lục quái thấy Hoàng Dược Sư quả nhiên không né tránh, không trả đòn, thân hình không động đậy, mà trong một chiêu lại đánh trặc khớp cổ tay Quách Tĩnh, vừa khâm phục vừa lo lắng.

Chỉ nghe Hoàng Dược Sư quát:

- Ngươi cũng nếm của ta một chưởng để biết Hàng long thập bát chưởng của lão ăn mày lợi hại hay chưởng pháp của đảo Đào Hoa ta lợi hại.

Câu nói vừa dứt chưởng phong đã rít lên. Quách Tĩnh nhịn đau tung người nhảy ra muốn tránh qua một bên, nào ngờ Hoàng Dược Sư chưởng chưa phát tới chân đã đá ra, một quét một móc. Quách Tĩnh lập tức ngã vật xuống.

Hoàng Dung hoảng sợ kêu lên:

- Cha đừng đánh mà!

Từ bên cạnh lách vào nằm phục trên người Quách Tĩnh. Hoàng Dược Sư biến chưởng thành trảo, nắm lưng con gái nhấc lên, tay trái chém mạnh xuống.

Giang Nam lục quái biết một chường này đánh xuống thì Quách Tính không chết cũng trọng thương, nhất tề xông vào. Toàn Kim Phát đứng gần nhất, quả cân trên chiếc đòn cân đánh thẳng vào cổ tay trái y. Hoàng Dược Sư đặt con gái qua một bên, hai tay tùy ý vung ra cướp đòn cân của Toàn Kim Phát và trường kiếm trong tay Hàn Tiểu Oanh, dùng kiếm đập lên đòn cân, leng keng một tiếng, kiếm và đòn cân gãy thành bốn đoạn.

Lục Thừa Phong kêu lên:

- Sư phụ...

Muốn lên tiếng khuyên can, nhưng sợ oai thầy lại không dám nói tiếp.

Hoàng Dung khóc nói:

- Cha, cha giết y đi, con vĩnh viễn không gặp cha nữa đâu.

Rồi chạy mau về phía Thái Hồ. Ầm một tiếng nhảy luôn xuống nước. Hoàng Dược Sư vừa giận vừa sợ, tuy biết con gái thông thạo thủy tính, từ nhỏ thường đùa giỡn với rùa cá trong sóng biển ở Đông Hải, cả ngày không lên bờ cũng không việc gì, nhưng lần này nàng đi không biết lúc nào mới gặp lại, vội phi thân vọt ra ven hồ, trong đêm tối mờ mịt, chỉ thấy một làn bọt nước từ đáy hồ sủi thẳng lên.

Hoàng Dược Sư ngẩn người ra hồi lâu, ngoảnh lại nhìn thấy Chu Thông đã nắn lại cổ tay cho Quách Tĩnh, lập tức giận lây qua y, lạnh lùng nói:

- Bảy người các ngươi tự sát đi, để ta xuất thủ thì phải nếm mùi đau khổ đấy.

Kha Trấn ác cầm ngang thiết trượng, nói:

- Nam tử hán đại trượng phu chết còn không sợ, sợ gì đau khổ?

Chu Thông nói:

- Giang Nam lục quái đã về tới cố hương, hôm nay chôn xác ở Ngũ Hồ, còn hối tiếc gì nữa.

Sáu người kẻ cầm binh khí, kẻ thì tay không, bày thành trận thế chống địch. Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Sáu vị sư phụ làm sao là đối thủ của y được, chỉ uổng mạng vô ích, há lại vì mình mà làm hại các vị

sư phụ sao?

Vội vàng tung người vọt tới, nói:

- Trần Huyền Phong là do đệ tử giết, các vị sư phụ của ta vô can, một mình ta đền mạng cho y.

Rồi lập tức ưỡn ngực hiên ngang nói với Hoàng Dược Sư:

- Chỉ là đệ tử thù cha chưa trả, tiền bối có thể nới hạn cho một tháng, sau ba mươi ngày đệ tử sẽ đích thân tới đảo Đào Hoa chịu chết được không?

Hoàng Dược Sư lúc ấy nộ khí đã giảm, lại lo lắng cho con gái, không còn lòng dạ nào đếm xỉa tới y vung tay một cái, quay người bỏ đi.

Mọi người không kìm được ngạc nhiên, tại sao Quách Tĩnh chỉ nói một câu như thế mà lại dễ dàng xua được y đi? Chỉ e y còn có thủ đoạn tàn độc lợi hại, nhưng thấy y khuất dần trong màn đêm không thấy đâu nữa.

Lục Thừa Phong ngẩn người ra hồi lâu mới nói:

- Mời các vịvào hậu đường nghỉ ngơi.

Mai Siêu Phong hô hô cười lớn, hai tay áo phất lên, đã nhảy lùi ra hơn một trượng, xoay người cũng lao vào màn dêm mờ mịt. Lục Thừa Phong gọi:

- Mai sư tỷ, mang đệ tử của người đi theo chứ!

Trong màn đêm dày đặc vẫn im lặng. Mai Siêu Phong đã đi xa rồi.

Hồi 18

BA CÁI ĐỀ THI

***

Quách Tĩnh đi theo tiếng bầy rắn, đi được vài mươi bước, dưới ánh trăng quả nhiên thấy hàng ngàn hàng vạn con rắn xanh bày thành hàng dài ngoằn ngoèo tiến lên. Hơn mười hán tử áo trắng tay cầm sào dài khua rắn, không ngừng hất những con rắn ra ngoài vào hàng. Quách Tĩnh giật nảy mình:

- Những người này đem bấy nhiêu rắn tới đây làm gì? Chẳng lẽ là Tây độc tới rồi à?.

Lúc ấy bất kể nguy hiểm, núp sau gốc cây, theo bầy rắn đi lên phía bắc. Đám hán tử xua rắn tựa hồ võ không giỏi lắm, hoàn toàn không phát hiện ra y.

Phía trước xà đội có người lão bộc câm điếc của Hoàng Dược Sư dẫn đường, quanh co trong rừng đi được vài dặm, chuyển qua một gò núi, phía trước xuất hiện một bãi cỏ xanh, phía bắc bãi cỏ là một khu rừng trúc. Bầy rắn tới bãi cỏ, đám hán tử xua rắn huýt một tiếng còi, bầy rắn lập tức khoanh tròn lại dưới đất, đầu ngóc cao lên.

Quách Tĩnh biết trong khu rừng trúc ắt có chuyện rắc rối, không dám để lộ hình dáng trên bãi cỏ, lúc ấy nép theo rừng cây phía đông vòng lên phía bắc chạy vào khu rừng trúc, nghiêng người nghe ngóng, thấy yên ắng không có tiếng động, lúc ấy mới nhẹ chân bước vào. Trong rừng trúc có một tòa lương đình làm bằng thân trúc, biển ngạch treo ngay trước đình dưới ánh trăng sáng nhìn rất rõ, là viết ba chử Tích Thúy đình, hai bên treo hai câu đối, chính là hai câu:

- Hoa đào bóng rụng bay thần kiếm, Biền biếc triều dâng trỗi ngọc tiêu.

Trong đình có ghế trúc bàn trúc, toàn là vật lâu năm, đã lên nước bóng loáng, dưới ánh trăng tỏa ra ánh sáng vàng nhạt. Cạnh đình có hai cây tùng lớn mọc cạnh nhau, cành lá rậm rạp, e là cổ thụ hàng trăm năm. Tùng xanh trúc biếc, vô cùng thanh u.

Quách Tĩnh lại nhìn ra, chỉ thấy xà đội vẫn từng hàng từng hàng không ngớt kéo tới, lúc ấy không phải là phúc xà màu xanh nữa mà là quái xà đầu to đuôi dài, vảy vàng chớp chớp, rắn vàng qua xong lại đến rắn đen kéo tới. Trên bãi cỏ bằng phẳng hàng vạn con rắn ngóc đầu lắc lư, thè lưỡi phun phì phì. Những người khua rắn chia xà đội ra hai bên, ở giữa có một con đường, mấy mươi cô gái áo trắng tay cầm đèn lồng sa hồng thoăn thoắt bước lên, còn cách vài trượng có hai người thong thả bước tới, người đi trước mặc trường bào đoạn trắng thêu hoa vàng, tay cầm quạt, chính là Âu Dương Khắc. Chỉ thấy y tới gần rừng trúc, cao giọng nói:

- Âu Dương tiên sinh ở Tây Vực bái kiến Hoàng đảo chủ đảo Đào Hoa.

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Quả nhiên là Tây độc tới rồi, chẳng lạ gì lại có khí phái to tát như thế!

Bèn ngưng thần nhìn người đi sau Âu Dương Khắc, thấy y thân thể cao lớn, cũng mặc áo trắng, chỉ vì phía sau y có ánh sáng nên không nhìn thấy rõ diện mạo. Hai người này vừa đứng lại, trong rừng trúc có hai người bước ra, Quách Tĩnh suýt nữa kêu lên thất thanh, té ra Hoàng Dược Sư cầm tay Hoàng Dung bước ra đón.

Âu Dương Phong bước lên vài bước, chắp tay vái Hoàng Dược Sư, Hoàng Dược Sư cũng chắp tay đáp lễ Âu Dương Khắc đã quỳ xuống đất dập đầu bốn cái, nói:

- Tiểu tế xin khấu kiến nhạc phụ đại nhân, kính chúc nhạc phụ đại nhân bình an.

Hoàng Dược Sư nói:

- Thôi đi!

Rồi đưa tay đỡ y lên. Hai người đối đáp thanh âm đều rất rõ ràng, Quách Tĩnh nghe thấy, trong lòng vô cùng xốn xang.

Âu Dương Khắc cho rằng nhất định Hoàng Dược Sư sẽ đo lường võ công của mình nên lúc ngẩng lên đã lưu ý chỉ thấy tay phải của y kéo vai trái của mình một cái, lập tức ngưng khí hộ thân, không động thanh sắc đứng lên, nào ngờ rốt lại thân hình đột nhiên loạng choạng, vừa kêu lên một tiếng:

- Ái chà!

Ðã bị hất tung ra xa, đầu dưới chân trên. Âu Dương Phong đưa ngang cây trượng tròng tay ra hất nhẹ vào vai cháu một cái, Âu Dương Khắc mượn thế trượng lật người lại, nhẹ nhàng đáp:

- Xuống đất.

Âu Dương Phong cười nói:

- Hay lắm, Dược huynh, hất con rể lộn nhào như thế làm lễ ra mắt chứ gì?

Quách Tĩnh nghe giọng nói của y vang rền như tiếng gang sắt chạm nhau, vô cùng chói tai. Hoàng Dược Sư nói:

- Y từng liên thủ với người khác hà hiếp đứa đồ đệ mù của ta, về sau lại bày xà trận hà hiếp y thị nên phải xem thử y có bao nhiêu đạo hạnh.

Âu Dương Phong hô hô cười lớn, nói:

- Bọn trẻ con hiểu lầm nhau chút ít, Dược huynh không cần để bụng. Thằng nhỏ này của ta có thể xứng đôi với thiên kim tiểu thư của ngươi không?

Rồi nghiêng đầu nhìn kü Hoàng Dung mấy lượt, tắc lưỡi khen.

- Hoàng lão ca, đúng là ngươi có tài thật, tiểu cô nương xinh đẹp này đúng là do ngươi sinh ra.

Rồi đưa tay vào bọc lấy ra một cái hộp gấm, mở nắp hộp ra, chỉ thấy trên lớp gấm lót hộp có một viên ngọc tròn màu vàng to xấp xỉ trứng bồ câu, màu sắc mờ đục rất không vừa mắt, cười nói với Hoàng Dược Sư:

- Viên Thông tê địa long hoàn này là lấy được trong thân dị thú ở Tây Vực, lại được ta luyện thuốc chế thành, đeo trong người thì bách độc không thể xâm phạm, dưới gầm trời này chỉ có một viên thôi. Từ nay trở đi ngươi là vợ của cháu ta, không cần phải sợ độc xà độc trùng của ông chú ngươi nữa. Viên địa long hoàn này có rất nhiều công hiệu, có điều cũng không thể coi là kỳ trân dị bảo gì.

Cha ngươi tung hoành thiên hạ, vật quý giá gì mà chưa thấy qua? Một chút quà ra mắt của lão nhà quê ta đây chỉ làm trò cười cho y thôi.

Nói xong đưa tới trước mặt nàng. Âu Dương Phong quen dùng độc vật mà tặng bảo vật kỵ độc cho Hoàng Dung, đủ thấy quả thật có thành ý cầu hôn, mà cũng khiến Hoàng Dược Sư không nảy lòng nghi ngờ.

Quách Tĩnh thấy tình hình như thế, nghĩ thầm:

- Dung nhi đối với mình rất tốt, sẽ không thay lòng đổi dạ, nhất định nàng không cần lễ vật ra mắt gì của ngươi.

Không ngờ lại nghe Hoàng Dung cười nói:

- Đa tạ người!

Rồi đưa tay cầm lấy.

Âu Dương Khắc thấy Hoàng Dung mặt hoa da phấn đã sớm tâm thần bay bổng, lúc ấy thấy nàng nói nói cười cười lại càng toàn thân như bay trên mây, nghĩ thầm:

- Cha nàng chịu gả nàng cho mình, quả nhiên thái độ của nàng đối với mình khác hẳn trước đây, đang lúc đắc ý đột nhiên trước mắt có ánh vàng chớp lên, kêu lên:

- Không xong!.

Ra luôn chiêu Thiết bản kiều ngửa người ra phía sau.

Hoàng Dược Sư mắng:

- Làm cái gì thế?

Tay áo trái phất ra đánh dạt nắm cương châm Hoàng Dung phóng ra, tay phải đập xuống vai nàng một chưởng. Hoàng Dung òa một tiếng khóc ầm lên, nói:

- Cha đánh chết con đi là tốt nhất, chẳng thà con chết đi chứ không làm vợ gã xấu xa kia đâu!

Âu Dương Phong nhét viên Thông tê địa long hoàn vào tay Hoàng Dung, tiện tay đỡ phát chưởng của Hoàng Dược Sư đánh xuống vai nàng, cười nói:

- Lệnh ái muốn thử qua công phu của xá điệt, lão nhi ngươi cần gì cho là thật?

Hoàng Dược Sư đánh con gái, tự nhiên trên chưởng không mang nội lực, Âu Dương Phong cũng nhẹ nhàng gạt ra được.

Âu Dương Khắc đứng thẳng người lên, chỉ cảm thấy trước bụng đau âm ỉ biết là đã bị trúng một hai mũi kim châm, chỉ là sính cường hiếu thắng, trên mặt làm ra vẻ không bị gì, nhưng trong thần sắc lại hiện vẻ nhăn nhó, trong lòng lại thất vọng.

- Rốt lại nàng không chịu lấy mình.

Âu Dương Phong cười nói:

- Dược huynh, hai anh em chúng ta chia tay ở Hoa sơn hơn hai mươi năm nay không gặp nhau. Được ngươi coi trọng, ưng thuận việc hôn sự của xá diệt, từ nay trở đi có chuyện gì cần sai khiến, huynh đệ quyết không dám nói nửa chữ không.

Hoàng Dược Sư nói:

- Ai dám tới sai khiến Lão Độc vật ngươi? Ngươi ở Tây Vực hai mươi năm, luyện được bao nhiêu công phu lợi hại giở ra cho ta xem thử nào.

Hoàng Dung nghe cha nói muốn y biểu diễn công phu, vô cùng hứng thú, lập tức nín khóc, dựa vào người cha, hai mắt nhìn chằm chằm vào Âu Dương Phong, thấy y cầm trong tay một ngọn trượng to màu đen cong cong uốn khúc, dường như làm bằng gang sắt, đầu trượng đúc một cái đầu người nhe răng cười, trong đầu người lộ ra hai hàng răng sắc lẻm màu trắng, dáng vẻ vô cùng hung dữ ngụy dị, lại lạ hơn nữa là trên thân trượng có hai con rắn nhỏ vảy bạc chớp chớp không ngừng bò lên bò xuống.

Âu Dương Phong cười nói:

- Công phu của ta năm xưa không bằng ngươi, bây giờ bỏ mất hai mươi năm, lại càng kém xa.

Chúng ta bây giờ đã là người một nhà, ta muốn ở lại đảo Đào Hoa vài hôm để theo ngươi học hỏi.

Lúc Âu Dương Phong sai người tới cầu hôn cho cháu, Hoàng Dược Sư nghĩ thầm trên đời những người võ công sánh ngang được y chỉ thưa thớt có vài người mà thôi, trong đó người đầu tiên chính là Âu Dương Phong, hai người tính ra cũng là môn đương hộ đối, lại thấy lời lẽ trong thư rất chân thành khiêm tốn, xem xong trong lòng mừng rỡ, lại nghĩ con gái mình rất bướng bỉnh, gả cho người khác nhất định sẽ cậy mạnh lấn lướt chồng, gã tiểu tử Quách Tĩnh do con gái tự chọn thì y mười phần chán ghét. Âu Dương Khắc đã được chú đích thân truyền thụ, võ công nhất định không kém, bọn tiểu bối ngang vai với y trên đời e không có ai bằng, nên hứa hôn với sứ giả của Âu Dương Phong. Lúc ấy nghe Âu Dương Phong ăn nói khiêm tốn lại không khỏi nảy ý nghi ngờ, vốn biết y khẩu phật, tâm xà, vô cùng giảo hoạt, về võ công xưa nay không chịu phục ai, chẳng lẽ sau khi Cáp mô công của y bị Vương Trùng Dương một chỉ phá tan lại không luyện lại được sao? Lúc ấy rút ngọc tiêu trong tay áo ra, nói:

- Giai khách từ xa tới, để ta thổi một khúc mua vui cho cố nhân. Xin ngồi xuống thong thả lắng nghe.

Âu Dương Phong biết y muốn dùng Bích hải triều sinh khúc để thử xem công lực của mình bèn cười khẽ một tiếng, vung tay trái một cái, ba mươi hai cô gái áo trắng cầm đèn lồng sa hồng thoăn thoắt bước tới, lạy rạp xuống đất. Âu Dương Phong cười nói:

- Ba mươi hai người xử nữ này là huynh đệ sai người đi tìm kiếm ở khắp nơi, xin lấy làm một cái lễ mọn tặng cho bạn già. Họ từng được danh sư chỉ điểm, ca múa đàn hát cũng đều thông thạo. Chỉ là vùng Tây Vực quê mùa, luận về nhan sắc thì còn thua xa các mü nữ ở Giang Nam.

Hoàng Dược Sư nói:

- Huynh đệ vốn không thích chuyện ấy, từ khi tiên thất qua đời lại càng coi mü nữ trong thiên hạ như bùn đất. Hậu lễ của Phong huynh, thật không dám nhận.

Âu Dương Phong cười nói:

- Tạm lấy đó làm vui tai mắt cho qua ngày dài, có gì hại đâu?

Hoàng Dung thấy các cô gái này đều da trắng như tuyết, thân thể cao lớn, có người tóc vàng mắt xanh, có người mũi cao mắt sâu, quả nhiên khác hẳn phụ nữ Trung thổ, nhưng dung mạo xinh đẹp, tư thái kiều mü, cũng có thể làm động lòng người.

Âu Dương Phong vỗ tay ba cái, tám cô gái rút nhạc khí ra bắt đầu trỗi nhạc, hai mươi bốn người còn lại bắt đầu múa. Tám món nhạc khí kia không phải đàn cầm, không phải đàn tỳ bà, tiết tấu cũng rất kỳ lạ Hoàng Dung thấy các cô gái người trước nằm xuống người sau đứng lên, lượn phải vòng trái, thân hình rất mềm mại, người sau dính liền với người trước như một con rắn dài, lại nhìn thêm lúc nữa, chợt thấy người nào cũng giang hai tay ra, từ đầu ngón tay trái tới đầu ngón tay phải uốn éo múa lượn như một con rắn ngoằn ngoèo di động.

Hoàng Dung nhớ lại Linh xà quyền mà Âu Dương Khắc đã sử dụng, nhìn qua y một cái, chỉ thấy hai mắt y đang dán chặt vào mình, trong lòng nghĩ người này thật đáng ghét, mới rồi phóng kim châm bị cha cản trở, nhất định phải dùng kế khác lấy mạng y, lúc ấy cho dù cha có bắt mình phải lấy y cũng không còn y mà lấy, cái đó gọi là kế rút củi dưới nồi, nghĩ tới chỗ đắc ý, bất giác trên mặt thoáng vẻ tươi cười. Âu Dương Khắc lại nghĩ nàng đột nhiên có tình với mình, trong lòng cả mừng, quên cả vết thương ở ngực.

Lúc ấy đám thiếu nữ đã múa càng lúc càng mau, đủ vẻ kiều mü, biến ảo đa đoan, kế đó hai tay vỗ hờ vào ngực vào đùi, làm ra tư thế cởi bỏ quần áo, ôm ấp người tình. Đám hán tử xua rắn đã sớm nhắm chặt hai mắt, chỉ sợ xem xong không kìm chế được, tâm thần hoảng loạn. Hoàng Dược Sư chỉ cười khẽ một tiếng, nhìn một lúc rồi đặt ngọc tiêu lên miệng thổi vài tiếng. Đám thiếu nữ đột nhiên đồng thời toàn thân rung lên, vũ bộ lập tức rối loạn, tiếng tiêu lại trỗi thêm một lúc, đám thiếu nữ lại nhảy múa theo tiếng tiêu.

Âu Dương Phong thấy tình thế không hay, vỗ tay một cái, một thị nữ cầm một chiếc đàn tranh sắt bước lên. Lúc ấy Âu Dương Khắc đã hơi cảm thấy tâm thần dao động, điệu nhạc do nhạc khí của tám thiếu nữ phát ra đã hòa theo tiếng tiêu của Hoàng Dược Sư. Đám hán tử xua rắn đã nhảy nhót trong bầy rắn, chạy qua chạy lại.

Âu Dương Phong gảy lên thiết tranh tinh tinh tinh mấy tiếng, phát ra mấy tiếng đàn như giáo vàng ngựa sắt xung sát, lập tức làm giảm đi mấy phần nhu mü của tiếng tiêu.

Hoàng Dược Sư cười nói:

- Nào nào, chúng ta cùng hợp tấu một khúc.

Y vừa rời miệng ra khỏi ngọc tiêu dáng vẻ cuồng loạn của mọi người lập tức chậm lại.

Âu Dương Phong kêu lên:

- Mọi người nút tai lại, ta và Hoàng đảo chủ cần tấu nhạc.

Đám người đi theo y biết lần tấu nhạc này không phải tầm thường lập tức trên mặt hiện ra vẻ kinh hoàng, xé vạt áo nút chặt tai, lại ôm chặt đầu chỉ sợ có một tiếng động lọt vào tai, ngay cả Âu Dương Khắc cũng vội lấy bông nút chặt hai tai.

Hoàng Dung nói:

- Cha ta thổi tiêu cho ngươi nghe, cho ngươi có thể diện như thế, ngươi lại nút chặt tai, thật là quá vô lễ. Tới đảo Đào Hoa làm khách, lại dám coi thường chủ nhân à?

Hoàng Dược Sư nói:

- Không thể kể là vô lễ. Y không dám nghe tiếng tiêu của ta, đó là rất biết thân phận. Lần trước y đã nghe qua một lần rồi, hô hô. Tuyệt kỹ đàn tranh của chú ngươi nổi tiếng khắp thiên hạ, ngươi có bao nhiêu bản lãnh mà dám nghe? Đâu dám khinh dị mà thử chứ?.

Rồi rút trong bọc ra một tấm khăn xé đôi bịt chặt tai con gái lại, QuáchTĩnh nảy dạ hiếu kỳ, lại muốn nghe xem tiếng đàn tranh của Âu Dương Phong có gì lợi hại, lại bước lên vài bước.

Hoàng Dược Sư nói với Âu Dương Phong:

- Đàn rắn của ngươi lại không thể bịt tai được.

Rồi quay lại lấy tay ra hiệu với người lão bộc câm điếc đứng cạnh, người ấy gật gật đầu, vung vung tay với đám hán tử xua rắn, bảo họ dắt rắn tránh đi. Đám người này không ở lại đây là may, thấy Âu Dương Phong gật đầu ưng thuận vội xua bầy rắn đi, theo sau người lão bộc câm điếc dẫn đường, từ từ lui ra xa.

Âu Dương Phong nói:

- Công phu của huynh đệ còn có chỗ chưa tới nơi tới chốn, xin Dược huynh nhường cho ba phần.

Rồi ngồi xếp bằng lên một tảng đá lớn, nhắm mắt vận khí một lúc, năm ngón tay phải vung lên, tinh tinh tinh tinh dạo đàn.

Thanh điệu đàn tranh vốn rất khích liệt, nhưng chiếc thiết tranh Tây Vực của y thì âm thanh lại càng lợi hại. Quách Tĩnh không hiểu âm nhạc, nhưng mỗi tiếng thiết tranh vang lên đều khiến tim y giật thót một cái. Mỗi tiếng đàn tranh vang lên, tim y lại đập mạnh một cái, tiếng đàn tranh nhanh dần, tim y cũng đập nhanh dần, chỉ cảm thấy trong ngực bình bình, vô cùng khoan khoái. Lại nghe thêm một lúc, quả tim tựa hồ muốn nhảy ra khỏi lòng ngực, đột nhiên giật mình nghĩ ra:

- Nếu tiếng đàn của y mau hơn, mình há lại không vì tim đập nhanh hơn mà chết sao?

Vội vàng ngồi xuống, trấn định tâm thần, vận dụng nội công Đạo gia của phái Toàn Chân, tim dần dần đập chậm lại, không bao lâu tiếng đàn tranh đã không thể làm động tâm y nữa.

Chỉ nghe tiếng đàn tranh mau dần, tới đoạn cuối thì như chuông trống cùng khua, muôn ngựa cùng phi, chợt có tiếng êm ái chen vào, một tràng tiếng tiêu dìu dặt chen vào giữa tiếng đàn tranh, Quách Tĩnh chỉ cảm thấy trong lòng phiêu diêu, trên mặt nóng bừng, vội vàng trấn nhiếp tâm thần. Tiếng thiết tranh tuy vang dội nhưng thủy chung vẫn không át được tiếng tiêu, hai âm thanh chen lẫn vào nhau, âm điệu vô cùng quái dị. Tiếng thiết tranh như vượn kêu trên núi, quỷ khóc nửa đêm, tiếng ngọc tiêu thì như phượng gáy đầu non, lời riêng trong phòng. Một thì vô cùng thê thảm, một thì rất mực nhu mỹ, bên lên bên xuống, kẻ tiến người thoái, không ai nhường ai.

Hoàng Dung vốn cười hề hề nhìn hai người tấu nhạc, nhưng tới đoạn sau thấy hai người thần sắc nghiêm nghị, cha mình thì đứng lên, vừa đi vừa thổi, chân đạp theo phương vị bát quái. Nàng biết đây là tư thế cha mình thường làm khi luyện tập nội công thượng thặng hàng ngày, ắt đối thủ vô cùng lợi hại nên phải dốc toàn lực đối phó, lại nhìn tới Âu Dương Phong thì trên đỉnh đầu như có một cái nồi hấp, một làn nhiệt khí bốc lên trên khăn, hai tay gảy đàn, tay áo phất lên vù vù, xem dáng vẻ cũng không hề có chút khinh suất.

Quách Tĩnh trong rừng trúc nghe hai người hòa tấu nghĩ rằng giữa ngọc tiêu thiết tranh với võ công có gì quan hệ, sao trong hai điệu nhạc ấy lại có ma lực lớn, dẫn dụ người ta tâm thần bất định như thế Lúc ấy ngưng thủ tâm thần để không bị tiếng nhạc làm dao động, sau đó lắng nghe tiếng tiêu điệu đàn một lúc, chỉ thấy một nhu một cương xô đẩy lẫn nhau, hoặc gấp gáp sấn lên giữ thế, hoặc thong thả lui lại đón địch, đúng là như cao thủ tỷ võ, lại nghĩ thêm hồi lâu, cuối cùng sực hiểu:

- Phải rồi, Hoàng đảo chủ và Âu Dương Phong đang dùng nội công thượng thặng để tỷ thí.

Hiểu rõ chỗ then chốt ấy rồi, liền nhắm mắt nghe hai bên giao đấu.

Y vốn vận khí cùng lúc chống lại cả tiếng tiêu điệu đàn, cảm thấy rất mất sức, lúc ấy trong lòng lại không bị ách tắc, thân ở ngoài cuộc, lắng nghe đôi bên thắng bại, tiếng nhạc không hề có cảm ứng chút nào với tâm thần mà y lại thấy trong lòng hoàn toàn rỗng không, càng thấy rất rõ những chỗ dìu dặt tinh tế Chu Bá Thông dạy y bảy mươi hai lộ Không minh quyền, yếu chỉ vốn là bốn chữ:

- Nhờ rỗng mà sáng.

Nếu đem quyền lý ấy giao đấu với Hoàng Dược Sư, Âu Dương Phong, nội công của y không bằng thì tự nhiên là thua, nhưng nếu tụ thủ ngồi ngoài xem lại có thể nhân lúc trong lòng trống rỗng mà hiểu được yếu chỉ kỳ diệu, đó chính là cái ý Đứng ngoài thì sáng. Y vốn không biết nội lực của mình kém xa Chu Bá Thông thì làm sao lại chống được tiếng tiêu mạnh hơn y, chứ hoàn toàn không biết đêm ấy Chu Bá Thông là người trong cuộc, lại vì nhiều năm đã dính vào một đoạn tình nghiệt, ma từ tâm sinh, đến nỗi bị tiếng tiêu dắt díu chứ không phải chỉ do nội công cao thấp mà quyết thắng phụ.

Lúc ấy Quách Tĩnh chỉ nghe Âu Dương Phong lúc đầu dùng thế sấm sét ngàn cân áp đảo Hoàng Dược Sư. Tiếng tiêu né trái tránh phải, chỉ cần tiếng đàn tranh hơi sơ hở là lập tức xuyên vào. Qua một lúc, tiếng đàn chậm dần, tiếng tiêu lại càng dìu dặt. Quách Tĩnh chợt nghĩ tới hai câu yếu quyết trong Không minh quyền mà Chu Bá Thông bắt y phải học thuộc lòng:

- Cương thì không lâu, Nhu thì khó giữ.

Nghĩ thầm:

- Tiếng đàn tất có thể phản kích.

Quả nhiên lúc tiếng ngọc tiêu trỗi cao, tiếng đàn tranh cũng đột nhiên sầm sập vang bên, trùng chấn thanh uy.

Quách Tĩnh tuy học thuộc yếu quyết của Không minh quyền nhưng ngộ tính của y vốn thấp, Chu Bá Thông lại không giỏi giảng giải, nên hàm nghĩa bên trong mười phần chỉ hiểu được một, lúc ấy nghe Hoàng Dược Sư và Âu Dương Phong lấy tiếng nhạc tỷ võ đôi bên công thủ tiết thoái dường như có chỗ ám hợp với yếu quyết quyền lý mà y học thuộc, những chỗ vốn không hiểu qua mấy lần hai tiếng nhạc giao đấu cũng dần dần hiểu được một ít then chốt bên trong, không kìm được ngấm ngầm mừng rỡ. Kế đó lại thấp thoáng thấy rằng trong Cửu âm chân kinh có những câu chữ dường như thông suốt với điệu đàn tiếng tiêu mà y đang nghe, nhưng kinh văn sâu sắc, lại chưa từng dốc lòng nghiền ngẫm, lúc này nghe thấy hai tiếng nhạc khí đánh nhâu, y vừa nghĩ tới kinh văn, trong lòng hỗn loạn, biết nguy cơ trùng trùng, lập tức gác lại, không dám nghĩ gì tới ý nghĩa trong kinh văn nữa.

Lại nghe thêm một hồi, chợt thấy thế cục tiêu trưởng, đường lối công thủ của hai tiếng nhạc có rất nhiều chỗ khác hẳn với thẩu quyết tu tập võ công của mình, trong lòng ngờ vực không hiểu vì sao.

Lại có mấy lần Hoàng Dược Sư rõ ràng đã có thể thủ thắng, chỉ cần tiếng tiêu chuyển chiết thêm vài lần nữa thì Âu Dương Phong thế ắt không thể chống cự, nhưng Âu Dương Phong lại cũng bỏ qua mấy cơ hội có thể lợi dụng.

Quách Tĩnh vốn cho rằng đôi bên nhường nhịn lẫn nhau, lại nghe một lúc thì thấy không phải. Y tư chất tuy ngu độn, nhưng nghe hai người tấu nhạc qua lại giao đấu nửa giờ đã hiểu rõ một số pháp môn công phạt chống đỡ trong điệu đàn tiếng tiêu. Lại nghe thêm một hồi, chợt nghĩ:

- Theo đạo lý quyền quyết của Không minh quyền thì trong việc công thủ của đôi bên dường như đều có chỗ sơ sót không đủ, chẳng lẽ khẩu quyết của Chu đại ca dạy cho mình còn lợi hại hơn võ công của Hoàng đảo chủ và Tây độc sao?

Lại xoay chuyển ý nghĩ, nghĩ thầm:

- Nhất định không đúng. Nếu võ công của Chu đại ca cao hơn Hoàng đảo chủ, thì trong mười lăm năm nay hai người đã giao đấu với nhau không biết bao nhiêu lần, lẽ nào y vẫn phải bị khốn trong thạch động?

Y ngẩn ngơ suy nghĩ hồi lâu, chỉ nghe tiếng tiêu càng lúc càng trỗi cao, chỉ cần cao hơn một chút thì Âu Dương Phong không thua không được, nhưng tới chỗ cùng cực ấy thì làm thế nào cũng không cao hơn được, rốt lại đại ngộ, bất giác phì cười:

- Mình đúng là ngu ngốc! Sức người có lúc phải cùng, những chuyện trong lòng mong muốn thì mười việc có tới chín là không làm được. Mình biết nếu một quyền đánh ra có sức nặng vạn cân thì địch nhân nhất định phải tan xương nát thịt, nhưng trên tay quyền của mình lấy đâu ra lực đạo hàng vạn cân? Thất sư phụ thường nói:

- Thấy người ta khiêng vác không sao, mình khiêng vác thì gãy xương sống. Khiêng vác còn như thế huống chi là chuyện võ công cao thâm này.

Chỉ nghe tiếng nhạc của đôi bên càng lúc càng gấp, đã đến lúc binh khí ngắn chạm nhau, đao sắc kề sát da thịt, đấu thêm một lúc ắt sẽ phân cao thấp, đang lo lắng cho Hoàng Dược Sư thì đột nhiên trên mặt biển có một tiếng hú dài vẳng tới.

Hoàng Dược Sư và Âu Dương Phong trong lòng cùng rúng động, tiếng tiêu tiếng đàn lập tức cùng chậm lại. Tiếng hú ấy càng lúc càng tới gần, dường như có người cưỡi thuyền tới gần đảo. Âu Dương phong vung tay gảy đàn, tinh tinh hai tiếng vang như xé lụa tiếng hú xa xa đột nhiên trỗi cao lên giao đấu với y. Qua không bao lâu, tiếng tiêu của Hoàng Dược Sư cũng gia nhập vòng chiến, tiếng tiếu có lúc chống lại tiếng hú, có lúc lại đấu với tiếng đàn, ba loại âm thanh lúc cao lúc thấp cùng đấu với nhau. Quách Tĩnh từng cùng Chu Bá Thông chơi trò bốn người đánh nhau, về cục diện ba nước đánh nhau lộn bậy thế này hoàn toàn không lạ, biết ắt có một vị tiền bối võ công cực cao đang tới.

Lúc ấy người phát ra tiếng hú đã vào tới khu rừng cạnh y, tiếng hú chợt cao chợt thấp, lúc như rồng ngâm cọp rống, lúc như sói hú ưng kêu hoàn toàn không thua sút, ba loại âm thanh vấn vít vào nhau đấu tới lúc khó giải khó phân.

Quách Tĩnh nghe tới chỗ tinh diệu, bất giác không kìm được buột miệng kêu lớn:

- Hay quá!

Y vừa kêu một tiếng lập tức giật nảy mình, biết là không hay, đang định bỏ chạy, đột nhiên bóng áo xanh chớp lên, Hoàng Dược Sư đã đứng trước mặt.

Lúc ấy ba loại âm thanh đều tắt, Hoàng Dược Sư hạ giọng nói:

- Tiểu tử giỏi lắm, đi theo ta.

Quách Tĩnh chỉ đành kêu lên.

- Hoàng đảo chủ.

Rồi mặt dày đi theo y bước vào trúc đình.

Hoàng Dung tai đã bịt khăn, hoàn toàn không nghe tiếng y kêu, đột nhiên thấy y bước vào, mừng sợ xen lẫn, chạy tới nắm hai tay y, kêu lên:

- Tĩnh ca ca, rốt lại ngươi đã tới rồi!:

Vừa vui mừng vừa đau khổ, câu nói chưa dứt nước mắt đã trào ra, ôm chằm lấy y. Quách Tĩnh đưa tay ôm chặt nàng.

Âu Dương Khắc nhìn thấy Quách Tĩnh đã nổi giận, lại thấy Hoàng Dung và y thân thiết với nhau như thế càng thêm căm tức, sãi chân sấn tới vung quyền đánh vào giữa mặt Quách Tĩnh, quyền phát ra rồi mới quát:

- Tiểu tử thối tha, ngươi cũng tới đây à?

Y tự nghĩ võ công vốn cao hơn Quách Tĩnh, quyền này lại có ba phần là đánh lén, đột nhiên đánh vào lúc đối phương không đề phòng, nghĩ ắt phải đánh đối phương sưng mắt dập mũi để hả nỗi giận trong lòng. Không ngờ Quách Tĩnh lúc ấy công phu đã khác hẳn với lúc giao đấu với y trong từ đường họ Lưu ở huyện Bảo ưng, vừa thấy quyền tới, thân hình hơi nghiêng đi đã tránh qua khỏi, kế đó tay trái ra chiêu Hồng tiềm ư lục, tay trái ra chiêu Kháng long hữu hối, hai tay cùng sử dụng tuyệt chiêu trong Hàng long thập bát chưởng. Chưởng pháp Hàng long thập bát chưởng rất kỳ diệu, thiên hạ vô song, một chiêu đã khó đỡ gạt, huống chi y lại dùng thuật song thủ hỗ bác của Chu Bá Thông, một người biến thành hai người phân thân hợp kích? Hoàng Dược Sư, Âu Dương Phong kiến thức rộng rãi, võ công cao cường mà trước nay còn chưa nhìn thấy, đều không kìm được giật nảy mình..

Âu Dương Khắc vừa thấy tay trái y chạm vào nách mình đã biết đây là gia số lợi hại trong Hàng long thập bát chưởng, chỉ còn cách né tránh chứ không thể đón đỡ vội né mau về bên trái thì chiêu Kháng long hữu hối của Quách Tĩnh vừa đúng đánh tới, bùng một tiếng đánh trúng ngực trái của y, tiếng lách cách vang lên, đánh gãy một rẻ xương sườn. Lúc chưởng lực của đối phương chạm vào ngực y đã biết nếu thẳng thắn vận công chịu đòn thì toàn bộ nội tạng sẽ bị chưởng lực đánh nát, vội vàng nương thế lui lại phía sau. Lực đạo trên chưởng của Quách Tĩnh cộng với lực nhảy lùi hất y bay tung lên nóc đình loạng choạng mấy bước mới rơi xuống đất, trong lòng xấu hổ, trước ngực đau buốt, từ từ lui lại.

Quách Tĩnh xuất thủ một lần không những khiến Đông tà, Tây độc ngạc nhiên, Âu Dương Khắc vừa sợ vừa giận, Hoàng Dung vỗ tay mừng rỡ mà ngay y cũng cảm thấy bất ngờ, không biết võ công của mình đã tiến triển rất nhiều, còn cho rằng Âu Dương Khắc đột nhiên sơ ý mới bị mình đánh lúc không kịp đón đỡ chỉ sợ y ra sát thủ lợi hại phản kích, lui lại hai bước. Rồi ngưng thần đợi địch..

Âu Dương Phong tức giận trừng mắt nhìn y một cái cao giọng quát:

- Hồng lão khiếu hóa, chúc mừng ngươi thu được đồ đệ tốt.

Lúc ấy Hoàng Dung đã gỡ chiếc khăn bịt tai ra, nghe tiếng kêu của Âu Dương Phong, biết Hồng Thất công đã tới, đúng là cứu tinh trên trời đưa xuống, sãi chân chạy vào rừng trúc, cất tiếng gọi lớn:

- Sư phụ, sư phụ.

Hoàng Dược Sư sửng sốt:

- Sao Dung nhi lại gọi lão ăn mày là sư phụ?

Chỉ thấy Hồng Thất công lưng đeo hồ lô lớn màu đỏ, tay phải cầm ngọn trúc bổng, tay trái nắm tay Hoàng Dung cười hề hề bước vào rừng trúc. Hoàng Dược Sư và Hồng Thất công làm lễ chào hỏi nhau, trò chuyện mấy câu rồi hỏi con gái:

- Dung nhi, con gọi Thất công bằng gì?

Hoàng Dung nói:

- Con đã bái Thất công lão nhân gia người làm sư phụ!

Hoàng Dược Sư cả mừng, nói với Hồng Thất công:

- Thất huynh có ý mở rộng mắt xanh, huynh đệ vô cùng cảm kích, chỉ là tiểu nữ nghịch ngợm bướng bỉnh, xin Thất công quản thúc dạy bảo nhiều cho.

Nói xong vái dài một vái.

Hồng Thất công cười nói:

- Võ học gia truyền của Dược huynh rộng lớn tinh thâm, con nhỏ này học cả đời cũng không hết, cần gì tạ phải nhiều chuyện? Không giấu gì ngươi, ta nhận nó làm đệ tử thật ra là chỉ nghĩ tới chuyện ăn uống, lừa nó thỉnh thoảng nấu vài món ngon cho ta ăn, ngươi cũng không cần cám ơn đâu.

Nói tới đó hai người nhìn nhau cười ầm lên.

Hoàng Dung chỉ vào Âu Dương Khắc nói:

- Cha, gã xấu xa kia hà hiếp con, nếu không có Thất công lão nhân gia người ra tay cứu giúp thì cha đã không còn gặp mặt Dung nhi rồi.

Hoàng Dược Sư trách:

- Nói bậy! Tại sao y lại hà hiếp con chứ?

Hoàng Dung nói:

- Cha không tin thì để con hỏi y.

Rồi quay nhìn Âu Dương Khắc nói:

- Trước hết ngươi cứ lập thệ là nếu trả lời cha ta có nửa câu bịa đặt thì về sau sẽ bị hai con rắn trên trượng của chú ngươi cắn chết.

Nàng nói câu ấy ra, Âu Dương Khắc và Âu Dương Phong đều lập tức biến hẳn sắc mặt.

Nguyên là hai con rắn trên chiếc trượng của Âu Dương Phong phải mất hơn mười năm nuôi nấng luyện tập mới có, dùng mấy loại rắn độc giao phối với nhau mới sinh ra được hai con quái xà là rắn độc trong rắn độc này. Âu Dương Phong trừng phạt thủ hạ phản đồ hay đối với người mình căm ghét thường cho rắn độc trên đầu trượng cắn một cái, người bị cắn toàn thân sẽ ngứa ngáy không sao chịu nổi, trong chớp mắt là mất mạng. Âu Dương Phong tuy có thuốc giải nhưng nọc rắn vào người rồi thì cho dù có uống thuốc giữ được tính mạng cũng không khỏi mất hết võ công, tàn phế trọn đời Hoàng Dung thấy hình dáng hai con rắn ngo ngoe trên trượng của y rất quái dị, thuận miệng nói ra một câu, nào ngờ chính phạm vào điều tối kỵ của hai chú cháu Tây độc.

Âu Dương Khắc nói:

- Nhạc phụ đại nhân hỏi, con đâu dám bịa đặt.

Hoàng Dung xì một cái nói:

- Ngươi mà ăn nói bậy bạ nữa ta sẽ tát ngươi mấy cái trước. Ta hỏi ngươi, ta đã từng gặp ngươi trong Triệu vương phủ ở Bắc Kinh, có phải không?

Âu Dương Khắc xương sườn bị gãy, trước ngực lại trúng kim châm của nàng, quả thật đau không chịu nổi, chỉ là sính cường hiếu thắng, liều mạng vận công nhịn đau, lúc không nói còn có thể vận khí chịu đựng, mới rồi nói ra hai câu đã đau toát mồ hôi trán, nghe Hoàng Dung hỏi thế, không dám mở miệng trả lời, chỉ gật gật đầu.

Hoàng Dung lại hỏi:

- Lúc ấy ngươi cùng sa Thông Thiên, Bành Liên Hổ, Lương Tử ông, Linh Trí thượng nhân mấy ngươi liên thủ đánh một mình ta, có phải không?

Âu Dương Khắc muốn phân trần, nói rõ là không phải mình hẹn bấy nhiêu cao thủ tới hà hiếp nàng, nhưng chỉ nói một câu:

- Ta... không phải ta liên thủ với họ...

Thì trước ngực đã đau buốt, không thể nói thêm tiếng nào.

Hoàng Dung nói:

- Được rồi, ta cũng không cần ngươi trả lời, ngươi nghe ta hỏi, chỉ cần gật đầu hay lắc đầu là được.

Ta hỏi ngươi: Sa Thông Thiên, Bành Liên Hổ, Lương Tử ông, Linh Trí hòa thượng bấy nhiêu người đều đối đầu với ta, có phải không?

Âu Dương Khắc gật gật đầu. Hoàng Dung nói:

- Họ đều muốn bắt ta, đều không thành công, về sau ngươi bèn xuất mã, có phải không?

Âu Dương Khắc chỉ đành gật gật đầu. Hoàng Dung lại nói:

- Lúc ấy ta ở trong đại sảnh của Triệu vương phủ hoàn toàn không có ai giúp đỡ, một mình lẻ loi không ai thương xót cha ta lại không biết, không tới cứu ta, có phải không?

Âu Dương Khắc biết rõ nàng muốn làm cha mình thương xót, nhân đó trút giận lên đầu y, nhưng sự thật quả là như thế, không thể chối cãi, chỉ đành gật gật đầu.

Hoàng Dung kéo tay cha, nói:

- Cha, cha xem đấy y không hề có chút nào thương Dung nhi, nếu là mẹ còn sống, nhất định cha sẽ không đối xử với con như thế.

Hoàng Dược Sư nghe nàng nói tới ái thê đã qua đời, trong lòng chua xót, đưa tay ôm lấy nàng.

Âu Dương Phong thấy tình thế không hay, liền nói chen vào:

- Hoàng cô nương, bấy nhiêu nhân vật thành danh trong võ lâm muốn giữ cô lại, nhưng cô có võ nghệ tuyệt học gia truyền, họ đều không làm gì được cô, có phải không?

Hoàng Dung cười gật đầu Hoàng Dược Sư nghe Âu Dương Phong tán tụng võ công gia truyền của mình, cười khẽ một tiếng. Âu Dương Phong quay qua nói với y:

- Dược huynh, xá diệt thấy lệnh ái thân thủ như thế vô cùng khâm phục, mới cho chim bồ câu đưa thư về, từng trạm từng trạm từ Trung nguyên tới núi Bạch Đà, xin huynh đệ ngàn dặm xa xôi tới đảo Đào Hoa đích thân cầu hôn. Huynh đệ tuy không tài giỏi gì nhưng cũng phải khiến ta vó ngựa không ngừng ngày đêm tới đây. Trên đời này ngoài Dược huynh ra không có người thứ hai đâu!

Hoàng Dược Sư cười nói:

- Làm phiền đại giá, quả thật không dám.

Nhưng nghĩ tới Âu Dương Phong thân phận như thế mà đường xa tìm tới ra mắt, cũng không kìm được sự đắc ý.

Âu Dương Phong quay qua nói với Hồng Thất công:

- Thất huynh, cháu ta hâm mộ võ công nhân tài của đảo Đào Hoa, sao ngươi lại không vừa ý, lại theo làm khó bọn tiểu bối? Nếu không phải mạng xá điệt còn dài thì đã sớm mất mạng dưới tuyệt kỹ Mãn thiên hoa vũ trịch kim châm của lão ca ngươi rồi.

Hồng Thất công hôm ấy ra tay cứu Âu Dương Khắc thoát khỏi nắm kim châm của Hoàng Dung, bây giờ lại nghe Âu Dương Phong trách móc, biết nếu không phải Âu Dương Khắc bịa đặt lừa chú thì là Âu Dương Phong cố ý điên đảo trắng đen, y cũng không thèm phân bua, hô hô cười rộ, mở nắp hồ lô ra uống một hớp rượu lớn.

Quách Tĩnh lại không kìm được, kêu lên:

- Đó là Thất công lão nhân gia người cứu mạng cháu ngươi, sao ngươi lại nói ngược như thế?

Hoàng Dược Sư quát:

- Bọn ta nói chuyện, ai cho phép tiểu tử ngươi nói leo?

Quách Tĩnh vội nói:

- Dung nhi, cô đem việc... y cưỡng bách Trình đại tiểu thư nói cho cha cô biết đi.

Hoàng Dung hiểu rõ tính cha, biết y xưa nay rất ghét thói quen của thế tục, thường nói:

- Lễ pháp có phải bày ra cho bọn ta đâu?.

Lúc bình thời suy nghĩ khác hẳn người thường, hành sự chỉ cốt thỏa ý mình, người thường cho là đúng thì y coi là sai, người thường cho là sai thì y lại coi là đúng, vì vậy có cái ngoại hiệu là Đông tà.

Lúc ấy nàng nghĩ:

- Gã Âu Dương Khắc này hành vi mười phần đáng ghét, không khéo cha lại cho rằng đó là y phong lưu tiêu sái!

Thấy cha trợn mắt nhìn Quách Tĩnh có vẻ chê trách, lập tức nghĩ ra kế, lại nói với Âu Dương Khắc:

- Ta hỏi ngươi còn chưa xong đâu? Hôm tỷ võ với ta trong Triệu vương phủ, ngươi buộc hai tay sau lưng, nói là không dùng tay, không đánh trả cũng thắng ta, có phải không?

Âu Dương Khắc gật đầu thừa nhận.

Hoàng Dung lại hỏi:

- Về sau ta nhận Thất công lão nhân gia người làm sư phụ, tỷ võ lần thứ hai với ngươi ở huyện Bảo ưng, ngươi nói cho dù ta dùng võ công gì của cha ta hay Thất công truyền cho, ngươi cũng chỉ cần dùng một loại quyền pháp của chú ngươi truyền thụ cũng có thể đánh thắng ta, có phải không?

Âu Dương Khắc nghĩ thầm:

- Đó là cách thức do ngươi định ra chứ không phải là do ta.

Hoàng Dung thấy y có vẻ do dự, bèn hỏi riết:

- Ngươi dùng mũi chân vẽ một vòng tròn trên mặt đất, nói là chỉ cần ta dùng võ công của cha ta dạy cho ép được ngươi ra khỏi vòng thì kể như ngươi thua, có phải không?

Âu Dương Khắc gật gật đầu.

Hoàng Dung nói với cha:

- Cha, cha nghe đấy, y đã coi thường Thất công, lại coi thường cả cha, nói cho dù võ công hai người các vị có cao hơn cũng không bằng chú y. Đó không phải là nói hai người các vị liên thủ cũng đánh không được chú y sao? Con thì con không tin.

Hoàng Dược Sư nói:

- Con nha đầu đừng có múa môi khích bác. Người học võ trong thiên hạ ai không biết Đông tà, Tây độc, Nam đế, Bắc cái võ công đều có chỗ riêng biệt, nhưng công lực tương đương.

Y tuy ngoài miệng nói thế nhưng đã rất bất mãn việc Âu Dương Khắc ngông cuồng, không nói tới chuyện đó nữa, quay qua nói với Hồng Thất công:

- Thất huynh đại giá quang lâm đảo Đào Hoa, không biết có chuyện gì vậy?

Hồng Thất công nói:

- Ta tới cầu xin ngươi một việc.

Hồng Thất công tuy hoạt kê ngạo thế nhưng làm người chính trực, hành hiệp trượng nghĩa, võ công lại cực cao, Hoàng Dược Sư trước nay vô cùng khâm phục y, lại biết y dù gặp chuyện lớn bằng trời cũng chỉ cùng người trong Cái bang lo liệu, chưa bao giờ nghe y phải xin xỏ nhờ vả người ngoài, bất giác mười phần cao hứng, vội nói:

- Chúng ta giao tình với nhau đã mấy mươi năm, Thất huynh có lệnh, tiểu đệ đâu dám không vâng lời?

Hồng Thất công nói:

- Ngươi đừng đáp ứng mau quá, chỉ sợ chuyện này không dễ làm đâu.

Hoàng Dược Sư cười nói:

- Nếu dễ làm thì Thất huynh đã chẳng nghĩ tới tiểu đệ.

Hồng Thất công vỗ tay cười nói:

- Phải lắm, thế mới là hảo huynh đệ tri kỷ với nhau chứ! Vậy nhất định ngươi sẽ đáp ứng phải không?

Hoàng Dược Sư nói:

- Một lời hứa chắc. Vào lửa thì vào lửa, vào nước thì vào nước!

Âu Dương Phong dằn ngọn xà trượng một cái, nói chen vào:

- Dược huynh khoan đã, chúng ta cứ hỏi trước là Thất huynh có chuyện gì?

Hồng Thất công cười nói:

- Lão Độc vật, chuyện này không liên quan gì tới ngươi, ngươi đừng can thiệp vào, cứ chuẩn bị bụng mà uống rượu mừng thôi.

Âu Dương Phong ngạc nhiên nói:

- Uống rượu mừng à?

Hồng Thất công nói:

- Không sai, đúng là uống rượu mừng đấy.

Rồi chỉ vào Quách Tĩnh và Hoàng Dung nói:

- Hai đứa nhỏ này đều là đồ đệ của ta, ta đã ưng thuận với chúng là tới xin Dược huynh cho chúng thành thân. Bây giờ Dược huynh đã ưng thuận rồi.

Quách Tĩnh và Hoàng Dung vừa sợ vừa mừng, nhìn nhau một cái. Chú cháu Âu Dương Phong và Hoàng Dược Sư thì đều giật nảy mình. Âu Dương Phong nói:

- Thất huynh, ngươi nói sai rồi! Dược huynh đã hẹn gả thiên kim cho xá điệt, hôm nay huynh đệ tới đảo Đào Hoa là để nộp sính lễ đấy.

Hồng Thất công nói:

- Dược huynh, có chuyện ấy à?

Hoàng Dược Sư nói:

- Phải đấy, Thất huynh đừng đùa tiểu đệ.

Hồng Thất công sầm mặt nói:

- Ai nói đùa với ngươi? Bây giờ ngươi một con gái lại gả cho hai nhà, nhà nào con gái ngươi cũng theo lệnh của cha mẹ cả.

Quay nhìn Âu Dương Phong nói:

- Ta là mai mối của họ Quách, người mai mối của ngươi đâu?

Âu Dương Phong không ngờ y hỏi câu này, nhất thời không trả lời được, ngạc nhiên nói:

- Dược huynh ưng thuận rồi, ta cũng ưng thuận rồi, cần gì phải có người mai mối?

Hồng Thất công nói:

- Ngươi có biết còn một người không ưng thuận không?

Âu Dương Phong nói:

- Người nào?

Hồng Thất công nói:

- Ha ha, không dám, chính là lão khiếu hóa!

Âu Dương Phong nghe câu ấy, vốn biết Hồng Thất công tính tình cương cường, hành sự quả quyết, tình thế hôm nay không khỏi phải đánh nhau với y một trận nhưng không đổi sắc mặt, chỉ trầm ngâm không đáp.

Hồng Thất công cười nói:

- Thằng cháu của ngươi nhân phẩm không đoan chính, làm sao xứng đáng với khuê nữ của Dược huynh? Cho dù hai người các ngươi cưỡng bức thành thân, vợ chồng họ cũng bất hòa, hàng ngày động đao động thương, ngươi đâm ta chém, thì còn ý vị gì nữa?

Hoàng Dược Sư nghe câu ấy trong lòng rúng động, nhìn qua con gái, chỉ thấy nàng đang nhìn Quách Tĩnh chằm chằm, đưa mắt liếc qua chỉ thấy thằng tiểu tử này quả thật vô cùng đáng ghét. Y thông minh tuyệt đỉnh, văn võ song toàn, cầm kỳ thư họa không gì không biết, không gì không giỏi, trước nay giao du nếu không phải là tài tử thì cũng là kẻ sĩ văn nhã, vợ và con gái y cũng đều trí tuệ hơn người, nghĩ tới việc phải gả đứa con một của mình cho gã tiểu tử ngu ngốc này thì quả là cánh hoa lài cắm bãi cứt trâu. Nhìn tới Âu Dương Khắc đứng cạnh, so sánh một lúc thì thấy Âu Dương Khắc tuấn nhã tài điệu không chỗ nào không hơn y gấp trăm lần, lúc ấy càng quyết ý gả con cho Âu Dương Khắc, chỉ là về phía Hồng Thất công thì thấy khó coi lúc ấy bèn nghĩ ra một cách, nói:

- Phong huynh, lệnh điệt bị thương một chút, ngươi cứ chữa trị cho y trước, chúng ta sẽ thong thả bàn bạc.

Âu Dương Phong nảy giờ vẫn lo cho thương thế của cháu nhưng không thể nói câu ấy với y, lúc ấy bèn vẫy cháu một cái, hai người bước vào trong rừng trúc.

Hoàng Dược Sư thì nói chuyện với Hồng Thất công. Qua thời gian khoảng một bửa cơm, hai chú cháu Âu Dương trở lại trong đình. Âu Dương Phong đã rút mũi kim châm, tiếp lại chỗ xương gãy cho Âu Dương Khắc.

Hoàng Dược Sư nói:

- Tiểu nữ thân thể yếu đuối, tính lại bướng bỉnh, vốn khó hầu hạ bậc quân tử, không ngờ Thất huynh và Phong huynh lại coi trọng huynh đệ, người nào cũng tới cầu thân, huynh đệ thật là vinh dự. Tiểu nữ vốn đã có hẹn gả cho họ Âu Dương, nhưng lệnh của Thất huynh cũng khó mà khước từ. Huynh đệ có một cách so tài ở đây, xin hai vị huynh đài xem thử có được không?

Hồng Thất công nói:

- Nói mau đi, nói mau đi! Lão khiếu hóa không muốn nghe ngươi văn hoa dông dài!

Hoàng Dược Sư cười khẽ một tiếng, nói:

- Đứa con gái này của huynh đệ có công dung ngôn hạnh gì thì một chút cũng nói không ra, nhưng huynh đệ vẫn muốn gả nó cho một người chồng tốt. Âu Dương thế huynh là hiền điệt của Âu Dương Phong huynh, Quách thế huynh là cao đồ của Hồng Thất huynh, thân thế, nhân phẩm không cần phải nói. Trong chuyện lựa chọn thì huynh đệ rất khó xử, chỉ đành đưa ra ba đề mục để khảo xét hai vị thế huynh một phen. Vị nào tài học uyên bác, ta sẽ gả tiểu nữ cho người ấy, huynh đệ quyết không thiên vị ai cả. Hai vị lão hữu thấy thế có được không?

Âu Dương Phong vỗ tay kêu lên.

- Hay lắm, hay lắm, chỉ là xá điệt đang bị thương, nếu muốn tỷ thí võ công chỉ đành chờ sau khi y đã lành hẳn.

Y thấy Quách Tĩnh chỉ một chiêu đã đả thương cháu mình, nếu tỷ võ thì cháu mình ắt phải thua ngay, mới rồi cháu bị thụ thương bèn lấy đó làm cớ để thoái thác. Hoàng Dược Sư nói:

- Đúng thế, huống chi tỷ võ động thủ lại làm tổn thương hòa khí.

Hồng Thất công nghĩ thầm:

- Hoàng lão tà nhà ngươi xấu thật. Mọi người đều là người võ lâm mà muốn khảo xét thì rõ ràng lại khảo văn không khảo võ sao ngươi không đi tìm Trạng nguyên về làm con rể? Ngươi mà đưa ra đề mục thi ca từ phú thì thằng đệ tử ngốc của ta cho dù có đầu thai kiếp khác cũng không thể so được.

Miệng thì nói không thiên vị nhưng rõ ràng đã thiên vị cả mười phần rồi. Khảo thí như thế thì thằng đồ đệ ngốc của ta ắt phải thua. Con bà nó, trước tiên cứ đánh Lão Độc vật một trận rồi sẽ nói chuyện.

Lúc ấy ngẩng đầu cười dài, trợn mắt nhìn Âu Dương Phong nói:

- Chúng ta đều là người học võ không tỷ võ thì chẳng lẽ so tài ăn ỉa à? Cháu ngươi bị thương chứ ngươi thì chưa bị thương, nào nào nào, hai người chúng ta khảo xét võ công thay họ.

Cũng không chờ Âu Dương Phong trả lời, vung chưởng đánh luôn vào đầu vai y.

Âu Dương Phong trầm vai rút tay lại lui ra mấy thước, Hồng Thất công đặt ngọn trúc bổng lên chiếc bàn tre bên cạnh, quát:

- Trả đòn đi.

Câu nói vừa dứt, hai tay đã đánh ra bảy chiêu, đều mau lẹ tuyệt luân. Âu Dương Phong lách trái né phải tránh hết bảy chiêu, tay phải cắm ngọn xà trượng xuống nền gạch trong đình, trong chớp mắt ấy tay trái đã đánh trả bảy chiêu.

Hoàng Dược Sư bật tiếng khen ngợi, cũng không cản trở, có ý xem hai cao thủ võ lâm nổi tiếng ngang y này sau hai mươi năm công phu đã tiến triển ra sao.

Hồng Thất công và Âu Dương Phong đều là tôn chủ một phái, võ công hai mươi năm trước đã đều đạt tới mức đăng phong tháo cực, sau cuộc luận kiếm ở Hoa sơn càng tiềm tâm khổ luyện, công phu càng thêm tinh thuần. Lần này trên đảo Đào Hoa gặp nhau tỷ võ so với lúc luận kiếm trên Hoa sơn lại khác hẳn. Hai người đều ra chiêu mau lẹ nhưng chưa điểm tới thì đã thu về, đều là thăm dò hư thực của đối phương. Thế quyền bóng chưởng của hai người bay múa trong rừng trúc, tuy là thử chiêu nhưng lúc xuất thủ đều hàm chứa võ học tinh thâm.

Quách Tĩnh bên cạnh nhìn tới mức xuất thần, chỉ thấy hai người hoặc công hoặc thủ không chiêu nào không kỳ diệu bất ngờ. Cửu âm chân kinh ghi chép đều là yếu chỉ võ học trong thiên hạ, bất kể là Nội gia Ngoại gia, quyền pháp kiếm thuật cũng đều là yếu quyết pháp môn căn bản nhất, đều gói gắm trong quyển thượng chân kinh, Quách Tĩnh học thuộc lòng xong, tuy không hiểu rõ lắm lý lẽ trong đó nhưng lúc bất tri bất giác lại thấy rất nhiều chỗ khác nhau, lúc ấy thấy hai người mỗi lần đánh ra đều phù hợp với những pháp môn ghi chép trong chân kinh, lại đều là những chiêu số kỳ ảo mà mình có nằm mơ cũng không thấy được, đang muốn nghĩ thêm thì quyền chưởng của hai người đã thay đổi chỉ còn để lại trong lòng y một cái bóng mờ nhạt. Trước đó y nghe Hoàng Dược Sư và Âu Dương Phong giao đấu bằng tiếng tiêu điệu đàn, đó là nội công không hình không bóng, rất khó so sánh với kinh văn, bây giờ thì quyền cước có hình dáng lại càng rõ ràng. Chỉ thấy y mặt mày rạng rỡ, trong lòng ngứa ngáy.

Trong chớp mắt hai người đã qua lại hơn ba trăm chiêu, Hồng Thất công và Âu Dương Phong đều bất giác hoảng sợ, khâm phục đối phương cao cường.

Hoàng Dược Sư đứng cạnh nhìn không kìm được ngấm ngầm thở dài, nghĩ thầm:

- Mình trên đảo Đào Hoa chuyên tâm khổ luyện, cứ nghĩ: Vương Trùng Dương chết rồi thì võ công của mình sẽ là thiên hạ đệ nhất, nào ngờ lão ăn mày, lão Độc vật lại mỗi người đi một đường riêng, cũng đều luyện thành công phu đáng sợ đáng phục!

Âu Dương Khắc và Hoàng Dung đều rất quan tâm, chỉ mong một trong hai người mau chóng giành phần thắng, nhưng đối với chỗ tinh diệu trong quyền chiêu chưởng pháp của hai người thì lại không thể lãnh hội. Hoàng Dung liếc mắt nhìn qua, chợt thấy trên mặt đất cạnh chỗ mình đứng có một cái bóng đen không ngừng hoa tay múa chân, ngẩng lên nhìn thì chính là Quách Tĩnh, chỉ thấy y sắc mặt kỳ lạ, tựa hồ rơi vào cảnh giới cực lạc vui mừng như phát điên, trong lòng kinh ngạc, hạ giọng gọi khẽ:

- Tĩnh ca ca!

Quách Tĩnh vẫn chưa nghe thấy, vẫn vung tay khua chân. Hoàng Dung rất ngạc nhiên, để ý nhìn kỹ mới thấy y đang mô phỏng quyền chiêu của Hồng Thất công và Âu Dương Phong.

Lúc ấy quyền chiêu của hai người đã thay đổi, mỗi chiêu mỗi thức đều từ từ phát ra. Có lúc một người ngưng thần hồi lâu đánh ra một chưởng, đối phương né xong lại ngồi xuống đất nghỉ ngơi một lúc mới đứng lên trả đòn một quyền. Đây là tỷ võ đấu quyền, so với việc sư phụ dạy võ nghệ cho đệ tử còn thong thả chậm rãi hơn nhiều. Nhưng xem dáng vẻ của hai người, thì so với việc quyết đấu mới rồi lại càng nghiêm trọng hơn.

Hoàng Dung nghiêng đầu nhìn cha thấy y nhìn hai người tới mức xuất thần, vẻ mặt lại càng kỳ lạ, chỉ có Âu Dương Khắc là không ngừng liếc mắt đưa tình với nàng, chiếc quạt trong tay khẽ phe phẩy, lộ ra vẻ mười phần điệu đàng phong lưu.

Quách Tĩnh nhìn tới lúc vong hình, nhịn không được lớn tiếng khen ngợi. Âu Dương Khắc tức giận nói:

- Thằng tiểu tử nhà ngươi đã không biết, lại nói bừa gì thế?

Hoàng Dung nói:

- Ngươi không biết, làm sao biết người ta không biết?

Âu Dương Khắc cười nói:

- Y là ngu ngốc cứ làm ra vẻ như thế, chứ y bấy nhiêu tuổi đầu thì làm sao biết được công phu thần diệu của chú ta!

Hoàng Dung nói:

- Ngươi không phải y, làm sao biết y không biết?

Hai người đứng một bên đấu khẩu, Hoàng Dược Sư và Quách Tĩnh thì như không nghe thấy, chỉ ngưng thần xem đánh nhau.

Lúc ấy Hồng Thất công và Âu Dương Phong đều ngồi xổm xuống đất, một người thì ngón giữa tay trái gõ khẽ lên đầu, một người thì bịt chặt hai tai, đều nhắm mắt vất vả suy nghĩ, đột nhiên cùng quát lớn, đồng thời vọt tới trao đổi một quyền một cước sau đó sùi ra suy nghĩ tiếp. Hai người công phu đã tới cảnh giới ấy, võ thuật cả các môn các phái không gì không thông, chiêu số thế tục đã không cần phải sử dụng, biết là bất kể ra sát thủ lợi hại thế nào đối phương đều có thể dễ dàng hóa giải, ắt phải có chiêu số mới lạ thần kỳ mới có thể khắc địch chế thắng.

Hai người sau cuộc luận kiếm hai mươi năm trước, một ở Trung nguyên, một ở Tây Vực, từ đó không biết tin tức của nhau, đều không biết đường lối luyện công mới của đối phương, lúc ấy vừa giao thủ thì võ công đều đã tiến bộ rất nhiều nhưng cách thức thì so với hai mươi năm trước cũng không khác, đều có sở trường, đều có sở kỵ, không ai khắc chế được ai. Nhìn thấy ánh trăng đã lặn, mặt trời đã ló lên, hai người hết sức suy nghĩ, muốn nghĩ ra chiêu mới vô địch, chưởng lực quyền pháp đều đã tới mức thiên biến vạn hóa, nhưng công lực tương đương, rốt lại cũng không phân được cao thấp.

Quách Tĩnh nhìn thấy hai người võ công cao cường nhất thiên hạ giao đấu, kỳ chiêu xảo pháp quả thật đánh ra mãi không hết. Những chiêu số ấy y nhìn thấy đều là như hiểu mà không hiểu, có lúc nhìn được vài chiêu tựa hồ gần với đạo lý quyền pháp mà Chu Bá Thông dạy, bèn mô phỏng học theo. Nhưng vừa học được một nửa, Hồng Thất công và Âu Dương Phong đã có chiêu khác, những gì y vừa nhớ được đã quên ngay.

Hoàng Dung thấy y như thế, thầm lấy làm ngạc nhiên, nghĩ:

- Hơn mười ngày không gặp nhau, chẳng lẽ y đột nhiên được thần tiên chỉ giáo, võ công tiến bộ mau lẹ? Mình nhìn thấy không biết kỳ diệu chỗ nào, sao y lại có thể kinh sợ mừng rỡ mà khen ngợi như thế?

Lại xoay chuyển ý nghĩ, chợt nghĩ thầm:

- Chẳng lẽ gã ca ca xấu xa này của mình nhớ mình tới mức phát điên?

Nàng và Quách Tĩnh chia tay khá lâu không có cách nào gặp mặt, sau khi gặp mặt lại không được gần gũi nhau, liền bước lên nắm tay y. Lúc ấy Quách Tĩnh đang mô phỏng chưởng pháp quay người đẩy ra của Âu Dương Phong, một chưởng ấy nhìn thì thấy bình thường không có gì kỳ ảo nhưng bên trong ngầm mang rất nhiều tiềm lực. Hoàng Dung vừa nắm tay y, không ngờ kình lực trên tay y đột nhiên phát ra, chỉ cảm thấy một luồng kình lực đẩy mạnh vào mình, lúc ấy thân hình không tự chủ được bay tung lên không.

Quách Tĩnh tay chưởng đẩy ra mới biết, kêu lên:

- Ái chà.

Rồi tung người vọt lên đỡ nàng. Hoàng Dung vặn lưng một cái đã đứng trên nóc đình. Quách Tĩnh rơi xuống đất lại nhảy lên, tay trái nắm lấy hiên đình mượn lực lật người lên. Hai người sóng vai đứng trên nóc đình, từ trên nhìn xuống xem đôi bên đánh nhau.

Lúc ấy tình hình đôi bên giao đấu lại phát sinh biến hóa, chỉ thấy Âu Dương Phong ngồi xổm trên mặt đất, hai tay cong cong ngang vai, giống hệt một con ếch xanh lớn đang lấy thế chuẩn bị nhảy lên, miệng phát ra tiếng ồm ộp như bò rống, lúc trỗi lúc tắt.

Hoàng Dung thấy dáng vẻ của y rất buồn cười, hạ giọng cười nói:

- Tĩnh ca ca, y đang làm gì thế?

Quách Tĩnh mới nói:

- Ta cũng không biết?

Thì chợt nhớ lời Chu Bá Thông kể việc Vương Trùng Dương một chiêu Nhất dương chỉ phá tan Cáp mô công của Âu Dương Phong, gật đầu nói:

- Phải rồi, đây là một môn công phu cực kỳ lợi hại của y, gọi là Cáp mô công.

Hoàng Dung vỗ tay cười nói:

- Đúng là giống hệt một con cóc điên?

Âu Dương Khắc thấy hai người tựa vào nhau chỉ chỉ trỏ trỏ, vừa cười vừa nói, bất giác nổi cơn ghen tức, chỉ muốn nhảy lên liều mạng với Quách Tĩnh, nhưng bên sườn đau buốt không thể vận khí dùng lực, lại tự hiểu không phải là địch thủ của y, kế loáng thoáng nghe Hoàng Dung nói:

- Đúng là giống hệt một con cóc điên.

Lại nghe hai người nói y là cóc ghẻ muốn ăn thịt ngỗng trời càng bừng bừng nổi giận, tay trái nắm ba ngọn Phi yến ngân thoa rón rén vòng ra sau đình, nghiến răng giang tay phóng ra, ba mũi ngân thoa đồng thời bắn tới sau lưng Quách Tĩnh.

Lúc ấy Hồng Thất công trước một chưởng sau một chưởng đang không ngừng xoay tròn quanh Âu Dương Phong, dùng Hàng long thập bát chưởng giao đấu với Cáp mô công của y. Đó đều là công phu tinh thuần nhất của hai người, đến lúc ấy đã không phải là thong thả đấu trí so khéo, đua lạ tranh thắng như lúc nãy mà là đều đem công lực mấy chục năm ra giao đấu, đã đến lúc quyết sinh tử.Võ công của Quách Tĩnh có Hàng long thập bát chưởng là tinh thuần nhất, thấy sư phụ dùng lộ chưởng pháp ấy đánh ra, thần oai lẫm liệt diệu dụng vô cùng, so với sở học của mình quả thật không thể lấy gì mà nói, chỉ nhìn tới mức say sưa, làm sao biết có người ám toán sau lưng?

Hoàng Dung không biết hai vị cao thủ giỏi nhất trên đời đã đánh nhau đến lúc vô cùng ác liệt vẫn còn chỉ trỏ cười nói, nhưng liếc mắt chợt thấy ngoài trúc đình thiếu mất một người. Nàng lập tức nghĩ tới Âu Dương Khắc sợ y giở trò, đang định tìm kiếm chợt nghe sau lưng tiếng gió nổi lên rất mạnh, có ám khí bắn tới hậu tâm Quách Tĩnh, liếc mắt thấy y vẫn chưa biết, vội tung người nằm phục lên lưng y, chát chát chát ba tiếng, ba mũi Phi yến ngân thoa đã trúng vào lưng nàng. Nàng mặc Nhuyễn vị giáp, ngân thoa chỉ khiến nàng đau chứ không bị thương, bèn lật tay nắm ba mũi ngân thoa, cười nói:

- Ngươi gãi lưng cho ta đấy à? Cám ơn nhé, trả lại cho ngươi đây.

Âu Dương Khắc thấy nàng đỡ ba mũi ngân thoa cho Quách Tĩnh càng thêm chua xót, nghe nàng nói thế chỉ đợi nàng ném qua, nhưng chờ hồi lâu lại thấy nàng cứ cầm ngân thoa trong tay không chịu ném xuống, chỉ đưa tay ra chờ y tới lấy.

Âu Dương Khắc chân trái điểm một cái nhảy vọt lên nóc đình, y có ý khoe khoang khinh công, nhẹ nhàng đáp xuống góc đình, chiếc áo bào trắng khẽ lay động trong gió, quả nhiên dáng vẻ tuấn tú, phiêu dật như tiên. Hoàng Dung buộc miệng khen một tiếng, kêu lên:

- Khinh công của ngươi hay lắm!

Rồi bước tới một bước đưa tay trả ngân thoa cho y.

Âu Dương Khắc thấy cổ tay của nàng trắng như tuyết trong lòng mờ mịt, đang muốn nhân lúc cầm ngân thoa sẽ tiện dịp nắm cổ tay nàng một cái, đột nhiên trước mắt ánh vàng chớp lên, y đã chịu đau khổ hai lần, bèn lộn người một cái nhào luôn xuống dưới, tay áo dài vung lên, đánh mớ kim châm rơi xuống lả tả. Hoàng Dung cười khanh khách một tiếng, ba mũi ngân thoa nhắm vào Âu Dương Phong đang ngồi xổm dưới đất thẳng tay phóng ra.

Quách Tĩnh hoảng sợ kêu lên:

- Không được như thế!

Rồi vặn lưng ôm xốc nàng lên nhảy luôn xuống đất, hai chân còn chưa chạm đất, chỉ nghe Hoàng Dược Sư la hoảng:

- Phong huynh lưu tình!.

Quách Tĩnh chỉ cảm thấy một luồng kình lực di sơn đảo hải đẩy tới, vội ném Hoàng Dung qua một bên, vận kình lực lên, hai tay cùng lúc sử dụng chiêu Kiến long tại điền trong Hàng long thập bát chưởng bằng bặn đẩy ra, bình một tiếng, lập tức bị Cáp mô công của Âu Dương Phong hất lùi lại bảy tám bước. Y khí huyết nhộn nhạo vô cùng khó chịu, nhưng sợ chưởng lực lợi hại vô song của Âu Dương Phong đánh Hoàng Dung bị thương, cố đứng vững lại, hít một hơi thật sâu, chuẩn bị đón đỡ chiêu số của Âu Dương Phong đánh tiếp, chỉ thấy Hồng Thất công và Hoàng Dược Sư đã song song đứng chắn trước mặt.

Âu Dương Phong vươn người đứng thẳng dậy, kêu lên “Đáng thẹn, đáng thẹn, một đòn ấy thu thế không kịp, chắc chưa làm cô nương bị thương chứ?

Hoàng Dung vốn đã sợ tới mức mặt hoa thất sắc nghe y nói thế, gượng cười nói:

- Cha ta ở đây, ngươi đả thương được ta à?

Hoàng Dược Sư vô cùng lo lắng, nắm lấy tay nàng hạ giọng hỏi khẽ:

- Trên người có chỗ nào khác lạ không? Mau hít thừ vài hơi xem.

Hoàng Dung theo lời hít chậm thở mau, cảm thấy không có gì khác lạ, bèn cười lắc lắc đầu. Hoàng Dược Sư lúc ấy mới yên tâm, trách mắng:

- Hai vị bá bá đang ấn chứng võ công ở đây lại cần con nha đầu ngươi thêm tay thêm chân à? Cáp mô công của Âu Dương bá bá không phải tầm thường, nếu không phải y thủ hạ lưu tình, thì cái mạng nhỏ xíu của ngươi lại còn được sao?

Nguyên là Cáp mô công của Âu Dương Phong chuyên lấy tĩnh chế động, y toàn thân vận kình chứa thế, nén khí không phát, chỉ cần địch nhân ra chiêu tấn công sẽ lập tức phát đòn phản kích mãnh liệt không gì bằng, y đang toàn lực chi trì với Hồng Thất công, cũng như cánh cung đã giương căng, khi dây cung sắp buông thì đột nhiên Hoàng Dung lại chen ngang vào, đúng là tự tìm cái chết. Khi Âu Dương Phong biết người nhắm vào y phát chiêu chính là Hoàng Dung thì kình lực đã phát ra, bất giác giật nảy mình, nghĩ thầm phen này thì gặp đại họa, vị cô nương như hoa như ngọc này lại phải mất mạng dưới tay mình, tai nghe tiếng Hoàng Dược Sư kêu:

- Phong huynh lưu tình?

Vội thu chưởng nhưng làm sao còn thu kịp, đột nhiên thấy có một luồng chưởng lực chống lại, y thừa thế thu mau về, nhìn rõ ràng người cứu Hoàng Dung chính là Quách Tĩnh, trong lòng càng khâm phục Hồng Thất công:

- Lão ăn mày quả nhiên rất cao cường, một gã đệ tử trẻ tuổi thế này cũng dạy được công phu như thế.

Hoàng Dược Sư lúc ở Quy Vân trang đã thử qua võ công của Quách Tĩnh, nghĩ thầm:

- Tiểu tử ngươi không biết trời cao đất dày, lại dám xuất thủ chống cự tuyệt kỹ bình sinh Cáp mô công của Âu Dương Phong, nếu không phải là y nể mặt ta thủ hạ lưu tình thì ngươi đã sớm bị đánh tan xương nát thịt rồi.

Y không biết công lực của Quách Tĩnh hiện đã khác lúc ở Quy Vân trang, nhưng mới rồi quả là y cứu mạng Hoàng Dung, chỉ thấy gã tiểu tử ngốc này liều mình xả thân vì con gái mình, ác cảm đối với y lập tức tiêu tan quá nửa, nghĩ thầm:

- Gã tiểu tử này tính nết thành thật, đối với Dung nhi quả thật mang một phiến si tâm, Dung nhi thì không thể gả cho y, nhưng cũng phải thưởng cho y tử tế.

Thấy gã tiểu tử này tuy ngu ngốc không ai bằng nhưng chữ si ấy thì rất hợp với tính mình. Hồng Thất công lại quát:

- Lão Độc vật, ngươi giỏi thật đấy? Hai chúng ta chưa phân thắng bại, lại đánh tiếp đi!

Âu Dương Phong kêu lên:

- Được, ta sẽ xả thân bồi tiếp quân tử.

Hồng Thất công cười nói:

- Nhưng ta không phải là quân tử, ngươi cứ xả thân bồi tiếp ăn mày thôi.

Thân hình chớp lên lại vọt vào vòng chiến.

Âu Dương Phong đang muốn nhảy ra, Hoàng Dược Sư đã đưa tay trái ra cản lại, cao giọng nói:

- Khoan đã! Thất huynh, Phong huynh, hai vị đã giao đấu hơn ngàn chiêu vẫn chưa phân cao thấp.

Hôm nay hai vị đều là khách quý của đảo Đào Hoa, chẳng bằng cứ uống thêm vào chén rượu ngon tự nấu của huynh đệ, chớp mắt sẽ đến kỳ luận kiếm ở Hoa sơn, lúc ấy không những hai vị phải quyết cao thấp mà huynh đệ và Đoàn hoàng gia cũng phải ra tay. Chuyện so tài hôm nay cứ dừng lại ở đây nên chăng?

Âu Dương Phong cười nói:

- Được thôi, nếu đánh nhau nữa thì ta phải cam bái hạ phong mất!

Hồng Thất công quay lại cười nói:

- Lão Độc vật ở Tây Vực khẩu thị tâm phi nổi tiếng thiên hạ. Người nói cam bái hạ phong thì chính là ắt chiếm thượng phong. Lão khiếu hóa ta chẳng tin lắm.

Âu Dương Phong nói:

- Vậy thì ta lại lãnh giáo cao chiêu của Thất huynh.

Hồng Thất công phất tay áo một cái, nói:

- Thế thì không gì tốt bằng.

Hoàng Dược Sư cười nói:

- Hôm nay hai vị giá lâm, đảo Đào Hoa té ra là để bộc lộ võ công.

Hồng Thất công hô hô cười nói:

- Dược huynh quở trách rất phải, bọn ta là tới đây cầu hôn chứ không phải để đánh nhau.

Hoàng Dược Sư nói:

- Huynh đệ vốn nói muốn đưa ra ba đề mục để khảo xét tài học của hai vị thế huynh; Người trúng tuyển thì huynh đệ sẽ nhận y làm con rễ, người không trúng tuyển huynh đệ cũng không để y về tay không!

Hồng Thất công nói:

- Cái gì, ngươi còn có một con gái nữa à?

Hoàng Dược Sư cười nói:

- Bây giờ thì chưa, nhưng cho dù lấy vợ sinh con gái cũng không còn kịp nữa. Những môn tạp học cửu lưu tam giáo, y bốc tinh tướng thì huynh đệ đều biết qua một ít. Vị thế huynh không trúng tuyển nếu không chê quê vụng, có ý muốn học, thì bất cứ chọn công phu nào huynh đệ cũng sẽ dốc lòng truyền thụ, không để y tới đảo Đào Hoa không công.

Hồng Thất công vốn biết tài năng của Hoàng Dược Sư, nghĩ thầm nếu Quách Tĩnh không thể làm con rể y, được y truyền thụ một môn công phu cũng là dùng suốt đời không hết, có điều khảo xét chuyện gì thì Quách Tĩnh chắc chắn cũng phải thua, lại không khỏi bị thiệt thòi lớn.

Âu Dương Phong thấy Hồng Thất công trầm ngâm chưa đáp, bèn cướp lời nói:

- Được, cứ thế mà làm! Dược huynh vốn đã đáp ứng hôn sự của xá điệt, nhưng nể mặt Thất huynh phải để cho hai đứa trẻ khảo xét một lần. Như vậy cũng là cách hay không làm tổn thương hòa khí giữa hai nhà.

Rồi ngoảnh lại nói với Âu Dương Khắc:

- Lát nữa nếu ngươi không bằng Quách thế huynh thì đó là ngươi tự mình bất tài, không tránh được người khác, chúng ta cứ vui mừng uống một chén rượu mừng cho Quách thế huynh là được. Nếu như ngươi còn so đơn tính kép, sinh sự rắc rối thì chẳng ra gì cả, không những hai vị tiền bối đây không tha được ngươi mà ta cũng không thể dễ dàng tha ngươi đâu.

Hồng Thất công ngẩng lên trời cười rộ, nói:

- Lão Độc vật ngươi nắm chắc chín phần thắng rồi nên câu ấy là nói cho thầy trò ta nghe, bảo bọn ta nếu khảo xét không bằng thì cứ ngoan ngoãn nhận thua.

Âu Dương Phong cười nói:

- Ai thua ai thắng làm sao đoán được chứ. Có điều với thân phận của ta và ngươi thì nếu thua cũng phải công khai nhận thua, chứ chẳng lẽ lại còn lằng nhằng kiếm chuyện sao? Dược huynh, xin mời cứ ra đề đi.

Hoàng Dược Sư dốc lòng muốn gả con gái cho Âu Dương Khắc, quyết ý ra ba đề thi cho y thắng, nhưng nếu lộ rõ ý thiên vị thì lại đánh mất thân phận cao nhân của mình mà lại không khỏi đắc tội với Hồng Thất công, đang còn trầm ngâm suy nghĩ thì Hồng Thất công nói:

- Chúng ta đều là người vung quyền phóng cước, Dược huynh ngươi ra đề mục cũng phải là việc võ công. Chứ nếu khảo xét thi ca từ phú, đọc kinh vẽ bùa gì đó thì thầy trò ta cứ nhận thua, phủi đít đi luôn, cũng không cần phải khoe cái xấu nữa.

Hoàng Dược Sư nói:

- Cái đó tự nhiên. Đề thi thứ nhất chính là tỷ thí võ nghệ.

Âu Dương Phong nói:

- Thế không được, xá diệt hiện đang bị thương.

Hoàng Dược Sư cười nói:

- Chuyện đó ta biết. Ta cũng không muốn để hai vị thế huynh tỷ võ trên đảo Đào Hoa, làm tổn thương hòa khí hai nhà.

Âu Dương Phong nói:

- Không phải hai người bọn họ tỷ thí à?

Hoàng Dược Sư nói:

- Không sai.

Âu Dương Phong cười nói:

- Phải đấy! Vậy thì quan chủ khảo cứ ra tay khảo thí, thử với mỗi người vài chiêu.

Hoàng Dược Sư lắc đầu cười nói:

- Cũng không phải, thử chiêu như thế thì khó nói chắc là không có người bảo ta có ý thiên vị, lúc xuất thủ có chia nặng nhẹ. Phong huynh, công phu của ngươi và Thất huynh đã luyện tới mức đăng phong tháo cực, lư hỏa thuần thanh rồi, mới rồi đánh nhau hơn ngàn chiêu vẫn không phân cao thấp, bây giờ ngươi thử với Quách thế huynh, Thất huynh thì thử với Âu Dương thế huynh.

Hồng Thất công nghĩ thầm:

- Vậy thì rất công bằng, Hoàng lão tà quả thật rất thông minh, chỉ nói một chuyện này thì lão khiếu hóa đã nghĩ không ra.

Bèn cười nói:

- Cách này quả thật không dở, nào nào nào, chúng ta làm thôi.

Nói xong đưa tay vẫy vẫy Âu Dương Khắc.

Hoàng Dược Sư nói:

- Khoan đã, chúng ta còn phải có ba điều quy ước. Thứ nhất, Âu Dương thế huynh đang bị thương, không thể vận khí dụng kình, vì thế mọi người chỉ thử chiêu số võ nghệ chứ không khảo về nội công cao thấp. Thứ hai, bốn người các vị thử chiêu trên cây tùng kia, đứa nhỏ nào rơi xuống trước là thua.

Nói tới đó đưa tay chỉ vào hai cây tùng to lớn cạnh trúc đình, lại nói:

- Thứ ba, Phong huynh và Thất huynh ai ra tay quá nặng, không cẩn thận lỡ tay làm bọn nhỏ bị thương cũng tính là thua.

Hồng Thất công ngạc nhiên nói:

- Làm bọn nhỏ bị thương là thua à?

Hoàng Dược Sư nói:

- Cái đó đương nhiên. Hai người các vị công phu cao tới mức nào, nếu không quy định điều ấy, chỉ cần ra tay một cái thì hai vị thế huynh còn sống được sao? Thất huynh, chỉ cần ngươi làm Âu Dương thế huynh bị trầy da thì tính là ngươi thua, Phong huynh cũng thế. Trong hai đứa nhỏ thế nào cũng có một đứa làm con rể ta, há lại trong một chiêu lại để bị thương dưới tay hai người các vị à.

Hồng Thất công lắc đầu cười nói:

- Hoàng lão tà điêu ngoa cổ quái quả nhiên danh bất hư truyền. Đánh đối phương bị thương thì kể là thua, cái quy củ này quả thật là thiên cổ kỳ văn đấy. Được thôi, cứ thế mà làm. Chỉ cần công bằng là lão khiếu hóa nghe theo ngay.

Hoàng Dược Sư vẫy tay một cái, bốn người cùng nhảy lên cây tùng, chia thành hai cặp. Hồng Thất công và Âu Dương Khắc ở bên phải, Âu Dương Phong và Quách Tĩnh bên trái. Hồng Thất công vẫn cười hì hì, còn ba người kia thần sắc đều rất nghiêm trang.

Hoàng Dung biết võ công của Âu Dương Khắc vốn cao hơn Quách Tĩnh, may là y đang bị thương, bây giờ tại tỷ thí thế này thì y khinh công cao cường, rõ ràng chiếm tiện nghi hơn Quách Tĩnh, bất giác lo lắng, chỉ nghe cha cao giọng nói:

- Ta đếm một hai ba thì mọi người lập tức động thủ. Âu Dương thế huynh, Quách thế huynh, hai người các ngươi, ai rơi xuống đất trước thì kể là thua đấy!

Hoàng Dung ngầm tính cách giúp đỡ Quách Tĩnh, nhưng nghĩ tới Âu Dương Phong công phu lợi hại như thế, thì mình làm sao ra tay hạ thủ được?

Hoàng Dược Sư kêu lên:

- Một, hai, ba?

Trên cây tùng bóng người chớp lên, bốn người đã động thủ.

Hoàng Dung quan tâm tới Quách Tĩnh, chỉ nhìn y và Âu Dương Phong giao đấu, thấy hai người trong chớp mắt đã trao đổi mười mấy chiêu. Nàng và Hoàng Dược Sư cùng bất giác ngấm ngầm khen ngợi:

- Tại sao võ công của y đột nhiên tiến triển mau như vậy, chiết chiêu mấy chục hợp rồi vẫn chưa có vẻ thua sút?

Âu Dương Phong thì lại sốt ruột, chưởng lực phóng tới, từng bước từng bước tiến lên ép sát, nhưng chỉ sợ đả thương Quách Tĩnh, đột nhiên chợt động linh cơ, hai chân như bánh xe lăn tròn cuốn tới, toan đá y rơi xuống khỏi cây tùng. Quách Tĩnh sử dụng công phu Phi long tại thiên trong Hàng long thập bát chưởng, không ngừng nhảy vọt lên, hai tay dùng lực chém xuống, chưởng nào cũng chặt vào chân đối phương.

Hoàng Dung tim đập thình thịch, liếc mắt nhìn qua Hồng Thất công, chỉ thấy cách đánh của hai người khác hẳn. Âu Dương Khắc cứ sử dụng khinh công, né đông tránh tây trên cành tùng, thủy chung vẫn không giao thủ một chiêu nửa thức với Hồng Thất công. Hồng Thất công sấn lên bức bách, Âu Dương Khắc không chờ y tới sát đã lẩn trốn. Hồng Thất công nghĩ thầm:

- Thằng khốn này cứ thế trốn chạy, kéo dài thêm thời giờ. Thằng tiểu tử ngốc Quách Tĩnh kia lại động thủ thật với Lão Độc vật, đương nhiên phải rơi xuống trước. Bằng vào một chút gian kế vặt vãnh của ngươi mà lão khiếu hóa lại thua ngươi à?

Đột nhiên nhảy vọt lên không, mười ngón tay như tráo sắt vồ vào đầu Âu Dương Khắc.

Âu Dương Khắc thấy đòn tới của y dữ tợn, rõ ràng không phải tỷ võ mà là muốn lấy mạng mình, trong lòng cả sợ, vội né qua bên phải. Nào ngờ Hồng Thất công dùng một hư chiêu ấy đã biết chắc là y sẽ né qua bên phải, lúc ấy uốn lưng trên không một cái đã rơi xuống cành cây bên phải trước, hai tay đẩy mau tới, quát lớn:

- Cứ cho là ta thua đi, nhưng hôm nay cứ giết tiểu tử thối tha nhà ngươi trước đã.

Âu Dương Khắc thấy y lật người trên không đã hoảng sợ trợn mắt há miệng, lại nghe y quát tháo như thế, đâu dám đón đỡ, chân đạp vào khoảng không, thân hình lập tức rơi xuống dưới, đang nghĩ trận này thì mình đã thua rồi, chợt nghe tiếng gió vang lên, Quách Tĩnh cũng đang rơi song song bên cạnh y.

Nguyên là Âu Dương Phong đánh mãi không thắng, nghĩ thầm:

- Nếu để thằng tiểu tử này đánh hơn năm mươi chiêu, thì oai danh của Tây độc còn gì nửa?

Đột nhiên nghiêng người sấn vào, tay trái vung ra như điện chớp chụp vào cổ Quách Tĩnh, miệng quát:

- Xuống đi!

Quách Tĩnh cúi đầu tránh qua, cũng vươn tay trái ra gạt. Âu Dương Phong đột nhiên phát kình, Quách Tĩnh kêu lên:

- Ngươi... ngươi...

Ðang định nói y không giử theo quy ước của Hoàng Dược Sư, đồng thời vội vận kình chống trả. Nào ngờ Âu Dương Phong cười hỏi:

- Ta làm sao?

Kình lực đột nhiên thu về.

Quách Tĩnh gạt cái ấy dùng hết sức bình sinh, chỉ sợ y dùng Cáp mô công đánh nội tạng mình bị thương, nào ngờ đang lúc dùng toàn lực phát kình thì kình lực của đối phương đột nhiên mất tăm không hình không bóng, y rốt lại công lực vẫn nông cạn, làm sao được như Âu Dương Phong trong chớp mắt thu phát được như ý, may là y học được bảy mươi hai lộ Không minh quyền của Chu Bá Thông, trong võ công đã có nhu trong cương, nếu không thì ắt như lúc qua chiêu với Hoàng Dược Sư ở Quy Vân trang, phen này thế nào tay cũng bị trặc khớp, nhưng tuy thế cũng đứng không vững, nhào luôn một cái, đầu dưới chân trên rơi thẳng xuống đất.

Âu Dương Khắc là thuận thế rơi xuống, Quách Tĩnh lại là ngã, hai người trên không một thuận một nghịch rơi xuống, nhìn thấy ắt đồng thời chạm đất. Âu Dương Khắc thấy Quách Tĩnh đang ở bên cạnh, quả có tiện nghi rất lớn có thể lợi dụng, lúc ấy đưa hai tay ra thuận tay ấn vào lòng bàn chân Quách Tĩnh một cái, mình thì mượn thế nhảy vọt lên. Quách Tĩnh bị ấn cái ấy, rơi xuống càng mau hơn.

Hoàng Dung nhìn thấy Quách Tĩnh thua, kêu lên một tiếng “ái chà” đột nhiên thấy Quách Tĩnh thân hình vọt lên không, bình một tiếng, Âu Dương Khắc ngã nằm ngang dưới đất, Quách Tĩnh thì đã đứng lại trên cành tùng, mượn sức nhún của cành tùng nhô lên hụp xuống trên không. Hoàng Dung lúc ấy vô cùng mừng rỡ, nhưng không nhìn rõ Quách Tĩnh làm thế nào mà chỉ còn cách mặt đất có vài thước lại có thể chuyển bại thành thắng, không kìm được lại kêu lên một tiếng “ái chà?”

Tuy cũng là ái chà nhưng tình cảm thì khác hẳn nhau.

Âu Dương Phong và Hồng Thất công lúc ấy đều đã nhảy xuống đất. Hồng Thất công hô hô cười rộ, luôn miệng kêu lớn:

- Tài thật?

Âu Dương Phong sắc mặt xám xanh, âm trầm nói:

- Thất huynh, vị cao đồ này của ngươi võ công cực kỳ phức tạp, ngay cả thuật đấu vật đùa giỡn của người Mông Cổ cũng đem ra dùng.

Hồng Thất công cười nói:

- Chuyện đó thì ta không biết, cũng không phải ta dạy y, ngươi đừng kiếm chuyện với lão khiếu hóa.

Nguyên là Quách Tĩnh bị Âu Dương Khắc ấn vào lòng bàn chân một cái cắm thắng xuống đất, chỉ thấy hai chân Âu Dương Khắc đang ở trước mặt mình, lúc nguy cấp cũng không kịp nghĩ ngợi gì, lập tức đưa hai tay rà ôm lấy đã nắm chặt được bắp chân của y, dùng lực quật mạnh một cái, mình thì mượn lực vọt lên, đòn ấy chính là cách thức đấu vật của người Mông Cổ. Kỹ thuật đấu vật của người Mông Cổ trên đời vẫn truyền là thiên hạ vô song. Quách Tĩnh lớn lên ở sa mạc, trước khi theo Giang Nam lục quái học võ đã cùng bọn bạn nhỏ Đà Lôi hàng ngày đấu vật, cách thức đấu vật ấy đối với y cũng như ăn uống đi lại, đã rất thuần thục.

Nếu không thì với sự ngu ngốc của y, trong một chớp mắt cắm đầu xuống đất như thế thì cho dù biết tuyệt kỹ ấy cũng vạn vạn không bao giờ nghĩ ra, chỉ sợ phải bộp một tiếng lăn ra đất qua một lúc mới nghĩ ra ái chà, sao mình không túm lấy bắp chân y?

Lần ấy vô ý mà biểu diễn một trường đấu vật trên không, lấy đó thủ thắng, thắng rồi nhất thời vẫn không rõ là mình làm sao mà thắng.

Hoàng Dược Sư khẽ lắc đầu, nghĩ thầm:

- Gã tiểu tử Quách Tĩnh này đầu óc ngu ngốc, thắng trận này rõ ràng là ăn may thôi.

Bèn nói:

- Trận này Quách hiền điệt thắng rồi. Nhưng Phong huynh không cần phiền não, chỉ cần lệnh diệt trong lòng có chân tài thực học thì làm gì trận thứ hai thứ ba lại không thắng.

Âu Dương Phong nói:

- Vậy thì lại mời Dược huynh ra đề thứ hai.

Hoàng Dược Sư nói:

- Trận thứ hai thứ ba của chúng ta là văn khảo.

Hoàng Dung chẩu môi nói:

- Cha, rõ ràng là cha thiên vị. Mới rồi đã nói rõ chỉ khảo võ nghệ, tại sao lại còn văn khảo? Tĩnh ca ca, ngươi đừng thèm tỷ thí nữa.

Hoàng Dược Sư nói:

- Ngươi biết cái gì? Võ công mà luyện tới cảnh giới thượng thừa thì chẳng lẽ còn đánh nhau lộn bậy sao? Bằng vào mấy người bọn ta đây há lại có thể như phường học võ thế tục, còn đả lôi đài tỷ võ chiêu thân đánh giết dữ dội gì gì à...

Hoàng Dung nghe câu ấy đưa mắt nhìn Quách Tĩnh một cái, ánh mắt của Quách Tĩnh cũng đang nhìn nàng, hai người cùng nghĩ tới chuyện Mục Niệm Từ tỷ võ chiêu thân ở Trung đô, chỉ nghe Hoàng Dược Sư nói tiếp:

-... Đề mục thứ hai của ta là muốn mời hai vị hiền diệt phẩm bình một khúc tiêu lão hủ sẽ thổi.

Âu Dương Khắc cả mừng, nghĩ thầm thằng tiểu tử ngốc kia thì biết gì về quản huyền ty trúc, phen này thì mình thắng chắc không còn nghi ngờ gì nữa. Âu Dương Phong lại đoán Hoàng Dược Sư muốn dùng tiếng tiêu khảo xét nội công của hai người, mới rồi ra chiêu y đã biết Quách Tĩnh nội công thâm hậu, cháu mình chưa chắc đã hơn được y, lại sợ cháu mình sau khi bị thương lại bị tiếng tiêu của Hoàng Dược Sư làm cho bị thương lần nữa, bèn nói:

- Bọn tiểu bối định lực kém cỏi, chỉ sợ không thể nghe nổi Dược huynh nhã tấu. Có lẽ xin Dược huynh...

Hoàng Dược Sư không đợi y nói xong đã ngắt lời:

- Khúc tiêu ta tấu rất bình thường, không phải khảo xét nội công, Phong huynh cứ yên tâm.

Rồi nhìn Âu Dương Khắc và Quách Tĩnh nói:

- Hai vị hiền điệt mỗi người hãy bẻ một cành trúc gõ theo phách điệu tiếng tiêu của ta, ai gõ đúng thì người ấy thắng trận thứ hai.

Quách Tĩnh bước lên vái một vái, nói:

- Hoàng đảo chủ, đệ tử rất ngu xuẩn, không biết gì về âm luật trận này đệ tử nhận thua là được.

Hồng Thất công nói:

- Khoan đã, đừng vội, cho dù thua thì thử, một lần có hề gì? Còn sợ người ta cười sao?

Quách Tĩnh nghe sư phụ nói thế, thấy Âu Dương Khắc đã bẻ một cành trúc cầm trong tay, cũng đành đi bẻ một cành..

Hoàng Dược Sư cười nói:

- Thất huynh, Phong huynh ở đây, tiểu đệ xin làm trò cười cho các vị.

Rồi kề ngọc tiêu vào môi thổi lên réo rắt mấy tiếng. Lần này y thổi tiêu không hề mang chút nội công nào, giống như người thường thổi tiêu mà thôi.

Âu Dương Khắc nghe âm xét luật, án cung dẫn thương, một vỗ một gõ, đánh nhịp không hề sai chạy.

Quách Tĩnh thì chẳng biết đầu mối ở đâu, chỉ giơ cành trúc lên không, thủy chung không dám gõ xuống, Hoàng Dược Sư đã thổi qua khoảng thời gian uống cạn một chén trà mà y vẫn chưa đánh nhịp cái nào. Chú cháu Âu Dương vô cùng đắc ý, đều nghĩ rằng trận này nhất định là thắng, nếu trận thứ ba vẫn là văn khảo thì ắt mình mười phần thắng chín.

Hoàng Dung vô cùng lo lắng hoảng sợ, lấy tay phải nhịp nhịp lên cổ tay trái, đưa mắt ra hiệu cho Quách Tĩnh cứ theo đó gõ bừa, nào ngờ y cứ ngẩng đầu nhìn trời, ngẩn ngơ xuất thần, không hề nhìn tới thủ thế của nàng.

Hoàng Dược Sư lại thổi thêm một lúc, Quách Tĩnh đột nhiên giơ tay lên, cầm cành trúc gõ xuống, cốc một tiếng, vừa khéo đánh vào khoảng giữa hai phách. Âu Dương Khắc lập tức bật tiếng cười rộ, nghĩ thầm thằng tiểu tử ngốc này ra tay là gõ sai. Quách Tĩnh lại gõ cái nữa, vẫn là vào khoảng giữa hai phách. Y gõ liên tiếp bốn cái, cái nào cũng sai.

Hoàng Dung lắc lắc đầu, nghĩ thầm:

- Gã ca ca ngốc của mình vốn không biết âm luật, lẽ ra gia gia không nên cường ép khảo xét y.

Trong lòng oán hờn, chỉ muốn nghĩ cách phá rối cục diện để trận tỷ thí này không thành, cũng kể như hòa, quay đầu nhìn lại cha thì thấy trên mặt y hiện ra vẻ kinh ngạc.

Chợt nghe Quách Tĩnh lại gõ thêm mấy tiếng, tiếng tiêu chợt nhiên chậm lại, nhưng lập tức lại trở về khúc điệu ban đầu. Cành trúc trong tay Quách Tĩnh gõ liên tiếp, cái nào cũng trước hoặc sau phách nhạc, lúc thì chậm lúc thì mau, hoặc giành trước tụt sau, tiếng ngọc tiêu mấy lần cơ hồ bị y gõ phách làm cho rối loạn. Lần này thì không những Hoàng Dược Sư lưu thần, mà Hồng Thất công và Âu Dương Phong cũng vô cùng ngạc nhiên.

Vốn là Quách Tĩnh mới rồi nghe ba người dùng tiếng tiêu, tiếng đàn, tiếng hú giao đấu, đã ngộ được rằng trong âm nhạc cũng có cách thức công thủ giao đấu y lại không biết gì về tiết tấu âm nhạc, nghe tiếng tiêu của Hoàng Dược Sư, chỉ cho rằng y muốn khảo xét mình làm thế nào để chống lại tiếng tiêu, lúc ấy bèn dùng cành trúc gõ phách cho sai hết khúc điệu. Y cầm cành trúc gõ lên cây trúc khô, phát ra tiếng cốc cốc, cho dù định lực của Hoàng Dược Sư đã đạt tới mức lư hỏa thuần thanh, cũng phải mấy lần suýt nữa theo nhịp phách mà trở thành rất khó nghe, phách điệu cực kỳ rối loạn. Hoàng Dược Sư đột nhiên phấn chấn tinh thần, nghĩ thầm tiểu tử ngươi dám đánh trả ta như thế, khúc điệu đột nhiên thay đổi, từ từ biến thành vô cùng nhu mỹ.

Âu Dương Khắc chỉ nghe được một lúc, bất giác không tự chủ được giơ cành trúc trong tay lên múa may. Âu Dương Phong hít vào một hơi, bước qua nắm lấy mạch môn trên cổ tay y, rút khăn ra nút vào hai tai y, đợi y trấn định tâm thần xong mới buông tay ra.

Hoàng Dung từ nhỏ đã quen nghe cha thổi bài Bích hải triều sinh khúc này, lại được y chỉ dẫn tường tận, biết hết những chỗ biến hóa trong khúc nhạc, hai cha con tâm thần như một nên không bị nguy hiểm, nhưng biết khúc tiêu này của cha có ma lực rất lớn, lo Quách Tĩnh không chống được. Khúc tiêu này mô phỏng biển cả mênh mông, vạn dặm phẳng lì, xa xa sóng biển từ từ tiến tới, càng gần càng mau, sau cùng thì cuồn cuộn dâng lên, sóng trắng như núi nối nhau, mà trong làn sóng thì cá nhảy kình bơi, trên mặt biển thì gió thổi âu bay, lại thêm yêu ma quỷ mị, quái vật giỡn sóng, thoắt thì núi băng trôi tới, thoắt thì biển nóng như sôi, biến ảo đủ vành, mà sau khi triều lui thì mặt nước phẳng lặng như gương, dưới đáy biển lại là những dòng chảy ngầm rất xiết, trong chốn không có tiếng động hàm chứa sự hung hiểm, càng khiến người nghe khúc nhạc này bất giác rơi vào chỗ mai phục, lại càng không thể đề phòng.

Quách Tĩnh ngồi xếp bằng dưới đất, vừa vận nội công của phái Toàn Chân trấn nhiếp tâm thần chống lại tiếng tiêu dẫn dụ, vừa dùng cành trúc gõ phách để nhiễu loạn tiếng tiêu. Hoàng Dược Sư, Hồng Thất công, Âu Dương Phong ba người lúc lấy âm luật để so tài ai cũng có công có thủ, bản thân cố nhiên phải bảo nguyên thủ nhất, tĩnh tâm ngưng chí trước, mà còn không ngừng thừa chỗ sơ hở tấn công vào tâm thần của đối phương. Quách Tĩnh công lực thua xa ba người nên chỉ thủ không công, song phòng bị rất nghiêm mật, tuy không có sức phản kích nhưng Hoàng Dược Sư liên tục thay đổi qua mấy điệu mà vẫn không hàng phục được y.

Lại qua một lúc, tiếng tiêu càng lúc càng nhỏ, cơ hồ không thể nghe được.

Quách Tĩnh dừng cành trúc lắng tai nghe. Nào ngờ đó chính là chỗ lợi hại của Hoàng Dược Sư, tiếng tiêu càng nhỏ thì sức dẫn dụ càng lớn. Quách Tĩnh ngưng thần lắng nghe, âm vận phách điệu trong lòng dần dần hợp với tiếng tiêu. Nếu đổi là người khác thì lúc ấy đã rơi vào tuyệt cảnh, càng không sao thoát thân, nhưng Quách Tĩnh đã luyện được thuật song thủ hỗ bác, lòng có thể dùng vào hai việc, biết là nguy hiểm, lập tức phân khai tâm thần, tay trái cởi luôn chiếc giày dưới chân đập vào cây trúc khô bộp bộp bộp mấy tiếng.

Hoàng Dược Sư giật nảy mình, nghĩ thầm:

- Gã tiểu tử này thân mang kỳ học, xem ra không thể coi thường.

Bèn bước theo phương vị bát quái, vừa đi vừa thổi.

Quách Tĩnh hai tay chia ra đánh nhịp, cái nào cũng không ăn khớp với khúc điệu của tiếng tiêu lúc ấy y hai tay chia ra đánh như hai người hợp sức chống cự Hoàng Dược Sư, cốc cốc cốc, bộp bộp bộp, lực đạo lập tức mạnh lên gấp đôi. Hồng Thất công và Âu Dương Phong ngấm ngầm ngưng thần thủ nhất, với nội công của hai người bọn họ mà chỉ thủ không công thì có thể ung dưng đối phó với tiếng tiêu, nhưng cũng không dám có chút nào khinh suất, nếu để lộ ra vẻ vận nội công chống lại thì không khỏi bị đối phương và Hoàng Dược Sư coi thường.

Tiếng tiêu chợt cao chợt thấp, càng thay đổi càng kỳ lạ, Quách Tĩnh lại chi trì thêm một lúc nữa, đột nhiên nghe trong tiếng tiêu có hơi lạnh tràn ra, lập tức thấy như ngồi giữa băng dày, không kìm được run lên cầm cập. Tiếng tiêu vốn lấy sự nhu hòa uyển chuyển làm sức mạnh, âm điệu lúc ấy lại vô cùng chót vót tiêu sái.

Quách Tĩnh dần dần cảm thấy lạnh thấu tận xương, biết là không hay, vội phân tâm nghĩ tới tình trạng mặt trời chói chang trên không, mùa hè nóng nực, tay cầm than đỏ, thân trong lò lửa, quả nhiên hơi lạnh giảm hẳn.

Hoàng Dược Sư thấy y nửa người bên trái thì run lên như bị lạnh nhưng nửa người bên phải lại toát mồ hôi, bất giác ngấm ngầm khen ngợi, lại đổi khúc điệu, đúng như mùa rét vừa qua, mùa hè tới ngay. Quách Tĩnh vẫn phân tâm chống cự, nhưng phách điệu trong tay đã bắt đầu theo tiếng tiêu.

Hoàng Dược Sư nghĩ thầm:

- Người này nếu miễn cưỡng chống cự cũng có thể chi trì thêm lúc nữa, nhưng chỉ sợ chợt lạnh chợt nóng, về sau ắt sẽ bị bệnh nặng một trận.

Tiếng tiêu lả lướt bay tan vào trong rừng, đột nhiên chấm dứt.

Quách Tĩnh thở phào ra một hơi, đứng lên nhảy nhảy mấy cái rồi lại ngồi xuống, ngưng khí điều tức một lúc, biết Hoàng Dược Sư có ý dung tình, bước lên cảm tạ, nói:

- Đa tạ Hoàng đảo chủ chiến cố, đệ tử vô cùng cảm ơn.

Hoàng Dung thấy y tay trái vẫn còn cầm một chiếc giày không khỏi thấy buồn cười, bèn kêu lên:

- Tĩnh ca ca, ngươi mang giày vào đi.

Quách Tĩnh nói:

- Ừ!

Rồi mới mang giày vào.

Hoàng Dược Sư chợt nghĩ:

- Gã tiểu tử này tuổi còn nhỏ mà võ công đã luyện tới mức tinh thuần như thế, chẳng lẽ y giả làm ra vẻ ngu ngốc nhưng thật ra lại là người thông minh tuyệt đỉnh sao? Nếu đúng là thế thì mình gả con gái cho y có hề gì.

Lúc ấy cười khẽ một tiếng, nói:

- Ngươi giỏi lắm, ngươi còn gọi ta là Hoàng đảo chủ à?

Câu ấy nói rõ là trong ba lần tỷ thí, ngươi đã thắng hai lần, đã có thể đổi gọi ta là Nhạc phụ đại nhân rồi.

Nào ngờ Quách Tĩnh không hiểu hàm ý trong câu nói, chỉ nói:

- Ta... ta...

Rồi không nói ra lời, hai mắt nhìn Hoàng Dung cầu cứu. Hoàng Dung trong lòng mừng thầm, giơ ngón cái tay phải lên không ngừng co lại, ra hiệu cho y dập đầu lạy.

Quách Tĩnh hiểu được đó là dập đầu, lập tức bò ra đất, hướng về Hoàng Dược Sư dập đầu bốn cái, nhưng miệng lại không nói gì. Hoàng Dược Sư cười nói:

- Ngươi dập đầu với ta làm gì vậy?

Quách Tĩnh nói:

- Là Dung nhi bảo tôi dập đầu.

Hoàng Dược Sư than thầm:

- Tiểu tử ngốc rốt lại vẫn là tiểu tử ngốc bèn đưa tay gỡ tấm khăn bịt tai Âu Dương Khắc ra, nói:

- Luận về nội công thì Quách hiền điệt cao cường, nhưng mới rồi là ta khảo về âm luật thì Âu Dương hiền diệt cao minh hơn rất nhiều... Vậy thì thôi, trận này kể như hai người hòa nhau. Ta sẽ ra một đề mục nữa để hai vị hiền điệt quyết thắng phụ.

Âu Dương Phong thấy cháu thua rồi nhưng biết y có ý thiên vị liền nói:

- Đúng đúng, phải tỷ thí lần nữa.

Hồng Thất công tửc giận không nói ra, nghĩ thầm:

- Con gái là ngươi sinh ra, ngươi muốn gả cho quân phong lưu lãng tử, người khác cũng không quản được. Lão khiếu hóa muốn đánh ngươi một trận, chỉ sợ hai quyền khôn địch bốn tay, đợi ta mời Đoàn hoàng gia tới giúp đỡ, trở lại sẽ làm cho rõ chuyện này.

Chỉ thấy Hoàng Dược Sư lấy trong bọc ra một tập giấy màu hồng, nói:

- Ta và huyết kinh chỉ sinh được một đứa con gái này. Chuyết kinh bất hạnh qua đời lúc sinh ra nó.

Nay đội ơn Phong huynh, Thất huynh coi trọng, cùng tới cầu hôn, chuyết kinh nếu còn sống, ắt cũng mười phần vui vẻ...

Hoàng Dung nghe cha nói tới đó mi mắt đỏ lên. Hoàng Dược Sư nói tiếp:

- Tập sách này là thủ bút của chuyết kinh năm xưa, là tâm huyết của nàng gởi gắm trong đó, bây giờ xin hai vị hiền điệt đồng thời đọc qua một lượt, sau đó đọc thuộc lòng lại, ai đọc được vừa nhiều vừa đúng thì ta sẽ gả con gái cho người ấy.

Y ngừng lại một lúc, thấy Hồng Thất công bên cạnh khẽ cười gằn, lại nói:

- Kể ra thì Quách hiền điệt đã thắng hơn một trận, nhưng quyển sách này có quan hệ rất lớn với một đời của huynh đệ, chuyết kinh lại vì quyển sách này mà chết, bây giờ ta sẽ khấn thầm hồn thiêng của nàng trên trời đích thân chọn con rể, phù hộ cho một vị hiền diệt được thắng.

Hồng Thất công nhịn không nổi nữa, quát:

- Hoàng lão tà ai thèm nghe ngươi ăn nói nhảm nhí? Rõ ràng ngươi biết đồ đệ ta ngu ngốc, không học thi thư, lại khảo y đọc sách, còn muốn lôi bà vợ đã chết của ngươi ra để dọa người, thật chẳng biết xấu hổ!

Rồi phất tay áo một cái, quay người bỏ đi.

Hoàng Dược Sư cười nhạt một tiếng, nói:

- Thất huynh, ngươi muốn tới đảo Đào Hoa ra oai thì còn phải học võ công thêm vài năm nữa đã.

Hồng Thất công dừng chân quay lại, lông mày nhường lên, nói:

- Cái gì, muốn đánh nhau à? Ngươi muốn giữ ta lại đây hả?

Hoàng Dược Sư nói:

- Ngươi không biết thuật kỳ môn ngũ hành, nếu ta không ưng thuận thì đừng hòng ra khỏi đảo.

Hồng Thất công tức giận nói:

- Ta phóng một mớ lửa đốt sạch mớ cây hoa thối tha của ngươi bây giờ.

Hoàng Dược Sư cười nhạt nói:

- Ngươi có bản lãnh thì cứ đốt xem.

Quách Tĩnh thấy hai người tranh cãi muốn động thủ, biết sự bố trí trên đảo Đào Hoa cao thâm khôn lường, không thể để sư phụ cũng bị hãm trên đảo, bèn bước mau lên một bước, nói:

- Hoàng đảo chủ, sư phụ, đệ tử cùng Âu Dương đại ca thi đọc thuộc lòng sách là được. Đệ tử tư chất ngu xuẩn, có thua cũng đúng thôi.

Trong lòng nghĩ thầm:

- Cứ để sư phụ thoát thân đi đã, mình và Dung nhi sẽ cùng nhảy xuống biển, bơi tới khi kiệt sức, cùng chết dưới biển càng hay.

Hồng Thất công nói:

- Được lắm? Ngươi thích khoe cái xấu, cứ cho tình hình hiện tại là đúng thì xin mời, xin mời.

Y nghĩ đã nhất định sẽ thua thì cần gì phải tỷ thí? Y vốn có ý gây sự với Hoàng Dược Sư để nhân lúc hỗn loạn ba thầy trò sẽ cướp đường bỏ chạy, ra bờ biển cướp một chiếc thuyền rời đảo sẽ tính, không ngờ gã đồ đệ ngu xuẩn lại hoàn toàn không biết tùy cơ ứng biến, quả thật không biết làm sao.

Hoàng Dược Sư nhìn con gái nói:

- Ngươi ngoan ngoãn ngồi đó cho ta, đừng giở trò ma gì ra đấy.

Hoàng Dung không đáp, nghĩ tới trận này nhất định Quách Tĩnh phải thua, cha đã nói để người mẹ đã qua đời của mình chọn con rễ, vậy thì hai trận trước tuy là Quách Tĩnh thắng cũng như không kể.

Kể cả ba trận thì trận thứ hai Quách Tĩnh rõ ràng đã thắng nhưng lại bị tính là hòa, hai trận còn lại sẽ có thắng bại, vậy lần này cha đưa ra một đề mục thì nhất định phải cho Âu Dương Khắc thắng mới thôi, bèn thầm tính cách cùng Quách Tĩnh trốn khỏi đảo Đào Hoa.

Hoàng Dược Sư bảo Âu Dương Khắc và Quách Tĩnh hai người sóng vai ngồi trên tảng đá rồi cầm quyển sách ấy đặt trước mặt hai người. Âu Dương Khắc thấy trên bìa sách có viết sáu chữ triện:

- Cửu âm chân kinh quyển hạ.

Lập tức cả mừng, nghĩ thầm:

- Quyển Cửu âm chân kinh này là tuyệt học võ công trong thiên hạ, nhạc phụ đại nhân có lòng chiếu cố, nên cho mình được đọc qua kỳ thư.

Quách Tĩnh nhìn sáu chữ triện ấy thì một chữ cũng không biết, nghĩ thầm:

- Y cố ý làm khó, những chữ cong cong quẹo quẹo thế này thì mình làm sao biết được? Thôi cứ nhận thua cho xong.

Hoàng Dược Sư mở trang đầu ra thì chữ trong sách viết theo lối khải thư, nét chữ đẹp đẽ rõ ràng, quả là thủ bút của phụ nữ. Quách Tĩnh chỉ nhìn được một hàng, tim đã đập thình thình, chỉ thấy hàng thứ nhất viết “Đạo của trời là cắt cái có thừa bù vào chỗ không đủ, cho nên hư có thể thắng thực, không đủ có thể thắng có thừa.

Chính là câu Chu Bá Thông bắt y phải học thuộc lòng, lại nhìn tiếp xuống dưới thì câu nào cũng là đã thuộc lòng trong bụng.

Hoàng Dược Sư chờ một lúc, liệu chừng hai người đã đọc xong lại giở qua trang khác. Tới trang thứ hai câu chữ đã có chỗ thiếu sót, càng về sau câu văn càng tán loạn điên đảo, nét chừ cũng càng yếu ớt vô lực.

Quách Tĩnh trong lòng rúng động, nghĩ tới việc Chu Bá Thông nói:

- Hoàng phu nhân cố nhớ Cửu âm chân kinh nên tâm trí hao kiệt, lưu sản qua đời, vậy thì quyển sách này chính là bà ta viết vào lúc lâm chung:

- Chẳng lẽ Chu đại ca dạy mình học thuộc lòng chính là Cửu âm chân kinh sao? Không phải, không phải, quyển hạ chân kinh này Mai Siêu Phong đã làm mất, làm sao y có trong tay được?

Hoàng Dược Sư thấy y ngẩn ngơ xuất thần, chỉ cho rằng y vốn đã đọc tới mức đầu óc váng vất, cũng không đếm xỉa tới y, cứ thong thả từng trang từng trang giở qua.

Âu Dương Khắc lúc đầu còn nhớ được vài dòng, về sau đọc tới các pháp môn luyện công thực tế, thấy văn tự rối rắm không hiểu câu nào, lại đọc tới đoạn sau toàn trang đều nhảy hàng sót chữ, không kìm được ngán ngẩm thở dài, nghĩ thầm:

- Té ra y vẫn không chịu đưa toàn bộ kinh văn cho người ta xem.

Nhưng xoay chuyển ý nghĩ nghĩ thầm:

- Tuy mình không được nhìn thấy toàn bộ chân kinh, nhưng rốt lại so với thằng tiểu tử ngốc này vẫn nhớ được nhiều hơn. Lần khảo thí này nhất định là mình thắng rồi.

Nghĩ tới đó lập tức mừng rơn, không kìm được đưa mắt nhìn qua Hoàng Dung.

Chỉ thấy nàng lè lè lưỡi làm vẻ mặt nhát ma với mình, chợt nói:

- Âu Dương thế huynh, ngươi bắt Mục tỷ tỷ của ta bỏ vào quan tài trong từ đường, làm cô ta chết.

Đêm qua cô ta báo mộng cho ta, tóc xõa ngang vai, mặt đầy máu tươi, nói sẽ tìm ngươi đòi mạng đấy.

Âu Dương Khắc vốn đã quên chuyện ấy, chợt nghe nàng nhắc tới, thoáng giật mình kêu lên thất thanh:

- Ái cha, ta quên thả cô ta ra rồi!

Rồi nghĩ:

- Con nhãi ấy chết kể cũng đáng tiếc.

Nhưng thấy Hoàng Dung cười hề hề lại biết nàng chỉ bịa đặt, bèn hỏi:

- Làm sao cô biết cô ta trong quan tài? Là cô cứu cô ta phải không?

Âu Dương Phong đoán Hoàng Dung có ý làm cháu mình phân tâm để không nhớ được câu chữ trong kinh văn, bèn nói:

- Khắc nhi, đừng quan tâm tới chuyện khác, tập trung đọc sách đi.

Âu Dương Khắc giật mình, nói:

- Dạ.

Rồi vội vàng quay đầu nhìn vào trang sách..

Quách Tĩnh thấy trong sách ghi chép câu nào cũng là những lời Chu Bá Thông đã dạy mình thuộc lòng, chỉ là trong sách ghi sót rất nhiều, không đầy đủ như mình đã học. Y ngẩng đầu nhìn lên ngọn cây, thủy chung vẫn không nghĩ ra lý do bên trong.

Qua một lúc, Hoàng Dược Sư giở hết quyển sách, hỏi:

- Vị nào đọc trước đây?

Âu Dương Khắc nghĩ thầm:

- Văn tự trong sách đảo lộn rối rắm rất khó nhớ. Mình cứ nhân lúc vừa đọc xong, nhất định còn nhớ được nhiều.

Bèn cướp lời nói:

- Ta đọc trước.

Hoàng Dược Sư gật gật đầu, nói với Quách Tĩnh:

- Ngươi đi ra cạnh rừng trúc, đừng nghe y đọc.

Quách Tĩnh theo lời bước ra vài mươi bước.

Hoàng Dung thấy cơ hội tốt như thế, nghĩ thầm hai người chúng ta quả thật khí vận rất may mắn, bèn rón rén đi về phía Quách Tĩnh. Hoàng Dược Sư quát:

- Dung nhi, lại đây. Ngươi tại đây nghe y đọc sách, để khỏi bảo ta thiên vị.

Hoàng Dung nói:

- Cha vốn thiên vị rồi, cần gì người khác phải nói.

Hoàng Dược Sư cười mắng:

- Chẳng có quy củ gì cả. Lại đây?

Hoàng Dung miệng thì nói:

- Con không qua đâu.

Nhưng biết cha rất khôn ngoan, y đã để ý thì khó mà thoát thân, phải lập tức nghĩ ra kế khác, lúc ấy chậm rãi bước qua, nhìn Âu Dương Khắc mỉm cười duyên dáng, nói:

- Âu Dương thế huynh, ta có gì hay đâu, tại sao ngươi lại thích ta thế?

Âu Dương Khắc chỉ cảm thấy đầu óc quay cuồng, cười hì hì nói:

- Muội tử, cô... cô...

Nhất thời không nói nên lời. Hoàng Dung lại nói:

- Ngươi đừng về Tây Vực vội cứ ở lại đảo Đào Hoa thêm vài hôm. Tây Vực lạnh lắm phải không?

Âu Dương Khắc nói:

- Tây Vực rất rộng lớn, cố nhiên có nhiều nơi lạnh giá nhưng cũng có nhiều nơi mưa thuận gió hòa, cũng như Giang Nam vậy.

Hoàng Dung cười nói:

- Ta không tin? Ngươi rất hay lừa gạt người khác.

Âu Dương Khắc đang muốn phân trần, Âu Dương Phong đã lạnh lùng nói:

- Hài tử, những chuyện không liên quan thì thong thả sẽ nói cũng được, mau đọc sách đi!

Âu Dương Khắc giật mình, bị Hoàng Dung mới rồi làm phân tâm, mớ kinh văn rối rắm vừa nhớ xong quả nhiên đã quên mất khá nhiều, lập tức định thần, từ từ đọc “Đạo của trời là cắt cái có thừa bù vào chỗ không đủ, cho nên hư có thể thắng thực, không đủ có thể thắng có thừa...” Y quả thông minh hơn người, mấy câu mớ đầu đọc không sai một chữ. Nhưng những pháp môn luyện tập thực tế phía sau thì Hoàng phu nhân không hiểu võ công, vốn lại chỉ nhớ được có một phần vảy móng, văn tự tạp loạn không có thứ tự, trong mười phần y chỉ nhớ được có một phần, lại thêm Hoàng Dung bên cạnh không ngừng quấy rầy, luôn miệng nói:

- Không đúng, đọc sai rồi!

Cuối cùng thì ngay nửa phần cũng đọc không đúng. Hoàng Dược Sư cười nói:

- Đọc như thế là được nhiều rồi, ngươi giỏi lắm.

Rồi cao giọng gọi:

- Quách hiền điệt, ngươi qua đây đọc đi!

Quách Tĩnh bước qua, thấy Âu Dương Khắc trên mặt có vẻ đắc ý, nghĩ thầm:

- Người này quả có bản lĩnh, chỉ đọc một lượt mà nhớ được bấy nhiêu câu văn điên đảo như thế.

Mình thì không được, chỉ cần theo lời Chu đại ca dạy mà đọc thôi. Như thế thì nhất định không đúng, nhưng không còn cách nào khác.

Hồng Thất công nói:

- Tiểu tử ngốc, họ muốn xem chúng ta thế nào đấy, sai thầy trò ta nhận thua đi thôi.

Hoàng Dung chợt giẫm chân nhảy lên nóc đình cổ tay lật lại rút ra một ngọn chuỳ thủ kề vào ngực, kêu lên:

- Cha, nếu cha muốn bắt con theo gã tiểu tử xấu xa kia về Tây Vực thì hôm nay con sẽ chết cho cha xem.

Hoàng Dược Sư biết đứa con gái bảo bối này nói ra là làm, bèn quát:

- Buông chủy thủ xuống? Có gì cứ từ từ mà nói.

Âu Dương Phong dằn ngọn thiết trượng xuống đất một cái, choang một tiếng kỳ dị, từ đầu trượng có một ngọn ám khí hình thù kỳ lạ vọt ra bắn thẳng về phía Hoàng Dung. Ngọn ám khí này bắn tới rất mau, Hoàng Dung còn chưa kịp nhìn rõ, chỉ nghe keng một tiếng, ngọn chuỳ thủ trong tay đã bị đánh rơi xuống đất.

Hoàng Dược Sư phi thân lên nóc đình, đưa tay ôm đầu con gái, dịu dàng nói:

- Nếu con không lấy chồng cũng được, cứ ở đảo Đào Hoa trọn đời với cha cũng hay.

Hoàng Dung giẫm chân khóc nói:

- Cha, cha không thương Dung nhi, cha không thương Dung nhi.

Hồng Thất công thấy một ma đấu tung hoành thiên hạ, giết người không chớp mắt như Hoàng Dược Sư mà bị con gái ràng buộc không sao giãy giụa như thế, không kìm được bật tiếng cười rộ.

Âu Dương Phong nghĩ thầm:

- Để đến lúc định dành phận xong, tống cổ lão ăn mày và gã tiểu từ họ Quách kia đi thì chuyện về sau dễ làm rồi. Con gái thì cứ ỏng ẹo vờ vĩnh, kể làm gì.

Lúc ấy bèn nói:

- Quách hiền điệt võ nghệ cao cường, đúng là anh hùng từ trẻ tuổi, cái học nhớ sách ắt cũng rất giỏi Dược huynh cứ mời y đọc một lượt là được.

Hoàng Dược Sư nói:

- Đúng thế. Dung nhi còn làm ầm lên thì Quách hiền điệt sẽ bị ngươi làm phân tâm đấy.

Hoàng Dung lập tức im bặt. Âu Dương Phong quyết ý làm mất mặt Quách Tĩnh, nói:

- Quách hiền điệt đọc đi, tất cả bọn ta xin kính cẩn lắng nghe đây.

Quách Tĩnh xấu hổ đỏ bừng cả mặt, nghĩ thầm:

- Nói không được, chỉ còn cách đem kinh văn của Chu đại ca dạy mình đọc bừa ra thôi.

Lúc ấy bèn đọc “Đạo của trời là cắt cái có thừa bù vào chỗ không đủ...”, kinh văn trong bộ Cửu âm chân kinh này y đã đọc đi đọc lại mấy trăm lượt, lúc ấy đọc ra quả thật vô cùng trôi chảy, không hề ngắc ngứ. Y chỉ đọc được nửa trang, mọi người đều kinh ngạc ngẩn người, cùng nghĩ thầm:

- Người này đại trí như ngu, té ra vô cùng thông minh.

Trong chớp mắt Quách Tĩnh đã đọc một mạch bốn trang. Hồng Thất công và Hoàng Dung thừa biết y quyết không thể có tài trí như thế, lại càng không sao hiểu được, trong vẻ vui mừng trên mặt đều có ý vô cùng ngạc nhiên.

Hoàng Dược Sư nghe y đọc, so với kinh văn trong sách dường như còn nhiều hơn mấy phần, mà câu nào cũng mạch lạc có nghĩa, đúng với nguyên bản chân kinh, trong lòng hoảng sợ, bất giác toát mồ hôi lạnh:

- Chẳng lẽ nương tử đã quá cố của mình thật sự hiển linh, dưới cõi âm nhớ ra chân kinh, đem truyền lại cho gã thiếu niên này sao?

Chỉ nghe Quách Tĩnh vẫn đọc rất trôi chảy, nghĩ thầm muôn ngàn lần đúng là như thế, bèn ngẩng đầu lên trời lẩm bẩm:

- A Hành, A Hành, nàng nặng tình với ta như thế, mượn miệng gã thiếu niên này truyền thụ lại chân kinh cho ta, sao không cho ta gặp mặt một lần? Đêm nào ta cũng thổi tiêu cho nàng nghe, nàng có nghe không?

A Hành là tiểu tự của Hoàng phu nhân, người ngoài tự nhiên không biết. Mọi người thấy sắc mặt y khác lạ, trong mắt có ánh lệ, miệng nói không biết những gì, đều vô cùng kỳ quái.

Hoàng Dược Sư xuất thần một lúc, chợt nghĩ ra một chuyện, vung tay túm chặt lưng Quách Tĩnh, mặt lộ vẻ hung dữ, cao giọng hỏi:

- Cửu âm chân kinh mà Mai Siêu Phong làm mất đã rơi vào tay ngươi phải không?

Quách Tĩnh thấy y mắt lộ sát khí, vô cùng hoảng sợ nói:

- Đệ tử không biết kinh văn của Mai... Mai tiền bối làm mất ở đâu, nếu biết được, tự nhiên sẽ tìm giúp để trả cho đảo chứ.

Hoàng Dược Sư thấy vẻ mặt y hoàn toàn không có chút gian trá, lại càng tin là vong thê ở cõi âm truyền thụ, vừa mừng rỡ vừa chua xót, cao giọng nói:

- Được Thất huynh, Phong huynh, đây là con rể mà tiên thất chọn, huynh đệ cũng không nói gì nữa.

Hài tử ta gả Dung nhi cho ngươi, ngươi nên đối xử với nó cho tốt. Dung nhi bị ta chiều chuộng làm hư hỏng, ngươi nên nhường nhịn nó ba phần.

Hoàng Dung nghe thấy vô cùng mừng rỡ, cười nói:

- Chẳng lẽ con không tốt sao, ai nói bị cha làm hư hỏng chứ?

Quách Tĩnh cho dù có ngu ngốc hơn thì lúc ấy cũng không chờ Hoàng Dung chỉ bảo nữa, lập tức quỳ xuống dập đầu, miệng nói:

- Nhạc phụ!

Y còn chưa đứng lên, Âu Dương Khắc đột nhiên kêu lên:

- Khoan đã!

Hồi 19

SÓNG TO CÁ MẬP

***

Hồng Thất công không bao giờ ngờ cuộc thi đọc thuộc lòng sách lại thu được kết quả như thế, so với việc Quách Tĩnh vật Âu Dương Khắc ngã mười bảy mười tám vòng lại còn khiến y kinh ngạc hơn gấp mười, chỉ mừng rỡ cười toét miệng ra không ngậm lại được, nghe Âu Dương Khắc kêu một tiếng như thế, vội hỏi:

- Cái gì? Ngươi không phục à?

Âu Dương Khắc nói:

- Những câu mà Quách huynh đọc so với ghi chép trên kinh văn còn nhiều hơn, nhất định là y đã có Cửu âm chân kinh. Vãn bối lớn mật, muốn ngông cuồng lục soát trên người y một phen.

Hồng Thất công nói:

- Hoàng đảo chủ đã hứa hôn rồi, ngươi còn kiếm chuyện gì nữa chứ? Mới rồi chú ngươi nói thế nào?

Âu Dương Phong cặp quái nhãn đảo một cái, nói:

- Họ Âu Dương ta há lại để cho kẻ khác lừa dối bưng bít à?

Y nghe lời cháu nói, nghĩ nhất định trong người Quách Tĩnh có Cửu âm chân kinh, lúc ấy dốc lòng cướp lấy kinh thư, thi tài xong rồi, Hoàng Dược Sư hứa hôn hay không cũng là chuyện phụ.

Quách Tĩnh tháo dây lưng, cởi áo ngoài ra nói:

- Xin Âu Dương tiền bối cứ lục soát.

Kế lấy tất cả đồ vật trong bọc ra để lên bàn đá, là một ít bạc, khăn tay, hỏa tập. Âu Dương Phong hừ một tiếng, đưa tay mò lên người y.

Hoàng Dược Sư vốn biết Âu Dương Phong là người cực kỳ xấu xa độc ác, biết đâu trong cơn tức giận lại ngầm thi triển độc thủ, y công lực tinh thâm, đã ra tay thì không sao cứu được, lúc ấy bèn đằng hắng một tiếng, đặt tay lên gáy Âu Dương Khắc, đó là chỗ yếu hại trong cơ thể con người, chỉ cần y phát kình thì sẽ lập tức đánh gãy xương cổ, Âu Dương Khắc đừng hòng sống được.

Hồng Thất công biết dụng ý của y, cười thầm:

- Hoàng lão tà vô cùng thiên vị, bây giờ thì thương cả con gái lẫn con rể, lại đổi thành dốc lòng bảo vệ cho gã đồ đệ ngốc của mình. Ờ, bản lĩnh học thuộc lòng sách vở của y cao cường như thế thì cũng không thể coi là ngốc được.

Âu Dương Phong vốn định dùng Cáp mô công lén ấn một chưởng vào bụng dưới Quách Tĩnh để ba năm sau y sẽ bị thương thế phát tác mà chết, nhưng thấy Hoàng Dược Sư đã đề phòng cũng không dám hạ thủ, mò kỹ trên người Quách Tĩnh quả nhiên không thấy có vật gì khác, bèn trầm ngâm một lúc. Y không hề tin là Hoàng phu nhân sau khi chết có thể chọn con rể, đột nhiên nghĩ ra là thằng tiểu tử này vô cùng ngu ngốc, xem ra không biết bịa đặt, hoặc có thể hỏi y mà biết được nơi hạ lạc của Cửu âm chân kinh, lúc ấy rung ngọn xà trượng một cái, kim hoàn trên xà trượng kêu leng keng một hồi, hai con rắn từ đuôi trượng bò lên. Hoàng Dung và Quách Tĩnh nhìn thấy tình hình kỳ quái như thế đều lui lại phía sau một bước. Âu Dương Phong cao giọng rít lên, hỏi:

- Quách hiền điệt, kinh văn trong bộ Cửu âm chân kinh ấy, là ngươi học được ở đâu vậy?

Ánh mắt rừng rực nhìn chằm chặp vào mặt y.

Quách Tĩnh nói:

- Ta biết có một bộ Cửu âm chân kinh, nhưng trước nay chưa từng nhìn thấy. Quyển thượng đang ở chỗ Chu Bá Thông Chu đại ca...

Hồng Thất công ngạc nhiên hỏi:

- Tại sao ngươi gọi Chu Bá Thông là Chu đại ca? Ngươi gặp Lão Ngoan đồng Chu Bá Thông rồi à?

Quách Tĩnh nói:

- Dạ. Chu đại ca và đệ tử kết nghĩa làm anh em.

Hồng Thất công cười nói:

- Một già một trẻ, toàn làm chuyện hoang đường.

Âu Dương Phong hỏi:

- Còn quyển hạ đâu?

Quách Tĩnh nói:

- Đã bị Mai Siêu Phong... Mai... Mai sư tỷ làm mất ở cạnh Thái Hồ, bây giờ y thị đã vâng lệnh nhạc phụ đi khắp nơi tìm kiếm. Đệ tử bẩm rõ với nhạc phụ xong, cũng nghĩ tới việc đi tìm giúp y thị một tay.

Âu Dương Phong cao giọng nói:

- Ngươi chưa từng thấy Cửu âm chân kinh, tại sao có thể đọc trôi chảy như vậy? Quách Tĩnh ngạc nhiên nói:

- Ta đọc vừa rồi là Cửu âm chân kinh à? Không phải, không phải đâu. Đó là Chu đại ca dạy ta học thuộc lòng, là bí quyết võ công mà y tự sáng chế ra.

Hoàng Dược Sư thầm thở dài, vô cùng thất vọng, nghĩ thầm:

- Chu Bá Thông vâng lệnh sư huynh giữ Cửu âm chân kinh. Y bắn bi thua đưa cho mình xem, bị thua nên hủy kinh nhưng trước đó tự nhiên đã học thuộc lòng rồi, chuyện đó cũng không có gì lạ. Té ra chuyện quỷ thần là hoàn toàn bịa đặt. Nghĩ lại con gái mình và y đúng là có duyên phận với nhau mới có chuyện vừa khéo như thế.

Hoàng Dược Sư trong lòng chán nản, Âu Dương Phong lại hỏi ngay:

- Vậy Chu Bá Thông hiện đang ở đâu?

Quách Tĩnh đang định trả lời, Hoàng Dược Sư quát:

- Tỉnh nhi, không được nhiều lời.

Rồi quay qua nói với Âu Dương Phong:

- Những chuyện thế tục ấy nghĩ tới làm gì? Phong huynh, Thất huynh, đã hai mươi năm chúng ta không gặp nhau, phải uống thật say ba ngày trên đảo Đào Hoa mới được.

Hoàng Dung nói:

- Sư phụ, con đi nấu vài món thức ăn cho người, hoa sen trên đảo này rất ngon, hạt sen hầm gà, canh củ ấu tươi nấu với lá sen, nhất định là người sẽ rất thích.

Hồng Thất công cười nói:

- Hôm nay ngươi đã thỏa ý rồi, xem cô nương nhỏ vui vẻ thế kia kìa.

Hoàng Dung cười khẽ một tiếng, nói:

- Sư phụ, Âu Dương bá bá, Âu Dương thế huynh, xin mời.

Nàng đã được nhân duyên hòa hài với Quách Tĩnh, vô cùng mừng rỡ, tấm lòng căm ghét Âu Dương Khắc đã mất hẳn, lúc bấy giờ thì trong thiên hạ đều là người tốt.

Âu Dương Phong vái Hoàng Dược Sư một vái, nói:

- Dược huynh, thịnh tình của ngươi huynh đệ tâm lãnh rồi, hôm nay xin từ biệt ở đây.

Hoàng Dược Sư nói:

- Phong huynh đường xa tới đây, huynh đệ chưa làm được một chút lễ chủ nhà, như vậy làm sao yên tâm?

Âu Dương Phong muôn dặm xa xôi tìm tới, ngoài việc hỏi vợ cho cháu vốn còn có mưu đồ trọng đại khác. Y được cháu cho bồ câu đưa thư về, biết Cửu âm chân kinh quả đang xuất hiện trên đời, hiện đang trong tay một người đàn bà mù là phản đồ của Hoàng Dược Sư, bèn nghĩ sau khi kết thông gia với Hoàng Dược Sư, hai người sẽ hợp lực lấy bộ Cửu âm chân kinh thiên hạ kỳ thư ấy vào tay. Hiện việc hôn nhân đã không xong, một phen thất ý, tâm tình rất chán nản, nhất định từ chối đòi về. Âu Dương Khắc chợt nói:

- Thúc thúc, diệt nhi vô dụng làm mất mặt lão nhân gia người, nhưng Hoàng bá phụ đã nói là sẽ truyền thụ một môn công phu cho điệt nhi.

Âu Dương Phong hừ một tiếng, biết thằng cháu mình không sao bỏ qua được con nhãi họ Hoàng kia, muốn mượn cớ học công phu để kéo dài thời gian gần gũi với Hoàng Dung, sau đó sẽ thi triển vài chiêu phong lưu cướp nàng vào tay.

Hoàng Dược Sư vốn cho rằng Âu Dương Khắc nhất định sẽ thắng nên đáp ứng sẽ truyền thụ một môn công phu cho Quách Tĩnh, không ngờ Âu Dương Khắc liên tiếp thua cả ba trận, cũng thấy khó xử, bèn nói:

- Âu Dương hiền diệt, lệnh thúc võ công tuyệt diệu thiên hạ, người ngoài theo sau hít bụi còn không kịp, ngươi là võ học gia truyền, không cần phải học người ngoài nữa. Chỉ là cái học tả đạo bàng môn, lão hủ dùng để giải sầu qua ngày thôi. Nếu hiền diệt không chê là bỉ lậu, chỉ cần lão hủ biết thì nhất định sẽ dốc túi ra truyền thụ.

Âu Dương Khắc nghĩ thầm:

- Mình phải chọn một bản lĩnh nào mất thật nhiều thời gian. Từ lâu đã nghe nói thuật Ngũ hành kỳ môn của đảo chủ Đào Hoa thiên hạ vô song, môn này ắt không phải chỉ một sớm một chiều mà học được.

Lúc ấy bèn khom người vái dài, nói:

- Tiểu điệt vốn khâm phục thuật Ngũ hành kỳ môn của bá phụ, xin bá phụ ra ơn dạy cho.

Hoàng Dược Sư trầm ngâm không đáp, trong lòng thấy khó xử, đó là học vấn đắc ý nhất đời y, ngoài những chỗ thông suốt học vấn của tiên hiền còn có không ít những điểm độc đáo của riêng y, phát hiện được những chỗ tiền nhân chưa phát hiện, quả thật không phải tầm thường, ngay cả con gái ruột mà cũng vì tuổi tác còn nhỏ nên y chưa dạy hết, há lại có thể dạy cho người ngoài? Nhưng đã nói ra miệng, khó lòng từ chối, đành nói:

- Cái học kỳ môn rất rộng lớn, ngươi muốn học môn nào?

Âu Dương Khắc dốc lòng muốn ở lại đảo Đào Hoa, nói:

- Tiểu diệt thấy đường đi trên đảo Đào Hoa quanh co, cây hoa rậm rạp, trong lòng rất ngưỡng mộ.

Xin bá phụ cho tiểu diệt ở lại trên đảo vài tháng nghiên cứu thật kỹ thuật sinh khắc biến hóa trong đó.

Hoàng Dược Sư thoáng biến sắc, nhìn Âu Dương Phong một cái, nghĩ thầm:

- Các ngươi muốn tra xét sự bố trí khéo léo trên đảo Đào Hoa, rốt lại là có ý gì?

Âu Dương Phong thấy thần sắc của y, biết y đã nghi ngờ, bèn trách cháu:

- Ngươi quả thật không biết trời cao đất dày là gì? Cây hoa trên đảo Đào Hoa là tâm huyết nửa đời của Hoàng bá phụ, việc bố trí trên đảo kỳ ảo tới mức nào, ngoại địch không dám xâm nhập toàn cậy vào đó, làm sao có thể nói cho ngươi biết được?

Hoàng Dược Sư cười nhạt một tiếng, nói:

- Cho dù đảo Đào Hoa chỉ có một tòa núi đá trống trơn cũng chưa chắc có ai tới đả thương được Hoàng mỗ đâu.

Âu Dương Phong cười lấy lòng nói:

- Tiểu đệ thô lỗ lỡ lời. Dược huynh muôn vạn lần đừng trách.

Hồng Thất công cười nói:

- Lão Độc vật! Ngươi dùng kế khích tướng ấy tính ra cũng không cao minh lắm đâu!

Hoàng Dược Sư đút chiếc ngọc tiêu vào tay áo, nói:

- Mời các vị đi theo ta.

Âu Dương Khắc thấy trên mặt Hoàng Dược Sư có vẻ giận dữ, đưa mắt nhìn qua chú hỏi ý. Âu Dương Phong gật gật đầu, đi theo Hoàng Dược Sư, mọi người lục tục theo sau.

Quanh co vòng vèo qua khỏi rừng trúc, trước mắt xuất hiện một ao sen lớn.

Trong ao sen trắng nở rộ, mùi hương thơm ngát, lá sen che rợp, có một con đê nhỏ bằng đá xuyên qua giữa ao. Hoàng Dược Sư bước lên đê, đưa mọi người vào một tòa tịnh xá. Gian nhà này toàn bằng cây tùng không lột vỏ ghép thành, phía ngoài đầy dây mây bò lên. Lúc ấy tuy đang mùa hè nóng nực nhưng mọi người vừa nhìn thấy gian nhà ấy đều đột nhiên cảm thấy mát mẻ. Hoàng Dược Sư đưa bốn người vào thư phòng, người lão bộc câm điếc bưng trà lên. Loại trà này có màu xanh biếc, mát như nước tuyết tan ra, uống vào miệng thấy mát rượi tới tận tâm phế.

Hồng Thất công cười nói:

- Người đời vẫn nói: Làm ăn mày ba năm thì không muốn làm quan nữa. Dược huynh, nếu ta ở lại trong chỗ mát mẻ này của ngươi ba năm thì cũng không muốn làm ăn mày nữa!

Hoàng Dược Sư nói:

- Nếu Thất huynh chịu ở lại đây thì hai anh em ta uống rượu trò chuyện, tiểu đệ còn mong mà chưa được.

Hồng Thất công nghe y nói rất thành khẩn, trong lòng cảm động, nói:

- Đa tạ. Chỉ đáng tiếc lão khiếu hóa một đời vất vả, không được hưởng phúc thanh nhàn như Dược huynh.

Âu Dương Phong nói:

- Hai người các vị ở một chỗ, chỉ cần không đánh nhau thì không đầy hai tháng ắt sẽ sáng chế ra quyền pháp kiếm thuật tân kỳ.

Hồng Thất công cười nói:

- Ngươi nóng mắt à?

Âu Dương Phong nói:

- Đó là việc làm quang minh chính đại trong võ học, không còn gì hay hơn.

Hồng Thất công cười nói:

- Hô hô, lại khẩu thị tâm phi nữa rồi.

Hai người bọn họ tuy không có thâm cừu đại oán nhưng trong lòng rất ghét nhau, chỉ là Âu Dương Phong mưu kế rất sâu xa, chưa đến lúc nhấc tay một cái mà đưa Hồng Thất công tới chỗ chết được nên thủy chung vẫn không trở mặt với y, lúc ấy nghe y nói thế chỉ cười cười không nói gì.

Hoàng Dược Sư vỗ xuống cạnh bàn một cái, một bức tranh sơn thủy treo ở vách tường phía tây đột nhiên từ từ cuốn lên để lộ ra một cánh cửa bí mật. Y bước tới mở cánh cửa ấy lấy ra một cuốn trục, cầm trên tay vuốt nhẹ mấy cái nói với Âu Dương Khắc:

- Đây là bản đồ chung của đảo Đào Hoa, tất cả những chỗ ngũ hành sinh khắc, âm dương bát quái biến hóa trên đảo đều ghi trong này, ngươi cầm lấy mà nghiên cứu cho kỹ.

Âu Dương Khắc vô cùng thất vọng, vốn là muốn ở lại trên đảo Đào Hoa một thời gian, nào ngờ y lại đưa ra một tấm bản đồ, mưu đồ xem ra đã không thành nhưng cũng chỉ còn cách khom lưng đón lấy.

Hoàng Dược Sư chợt nói:

- Khoan đã!

Âu Dương Khắc sửng sốt, rút hai tay lại. Hoàng Dược Sư nói:

- Ngươi cầm tấm bản đồ này rồi thì tới phủ Lâm An tìm một khách sạn hoặc một nơi chùa quán trú lại, sau ba tháng ta sẽ sai người tới lấy về. Tất cả những điều trong bản đồ chỉ được ghi nhớ không được sao chép lại.

Âu Dương Khắc nghĩ thầm:

- Ngươi đã không cho ta ở lại trên đảo Đào Hoa thì công phu tà môn này ta cũng không cần đếm xỉa tới. Trong ba tháng ấy lại còn bắt ta giữ cho ngươi tấm bản đồ này. Nếu không cẩn thận, có hư hỏng mất mát gì còn chuốc thêm rắc rối. Chuyện này không làm cho xong!

Đang định dùng lời lẽ mềm mỏng để từ chối, chợt lại xoay chuyển ý nghĩ:

- Y nói sai người tìm tới lấy lại, nhất định là sai con gái y, lúc ấy quả là dịp rất tốt để gần gũi.

Trong lòng mừng rỡ, lập tức tạ ơn nhận lấy tấm bản đồ.

Hoàng Dung lấy cái hộp nhỏ đựng viên Thông tê địa long hoàn ra đưa Âu Dương Phong, nói:

- Âu Dương bá bá, đây là vật kỳ bảo tỵ độc, điệt nữ không dám bái lãnh.

Âu Dương Phong nghĩ thầm:

- Vật này rơi vào tay Hoàng lão tà thì y lại càng không sợ gì chất độc của mình, tuy vật đã đưa tặng rồi mà còn lấy lại thì không khỏi có chỗ nhỏ mọn nhưng không thể nghĩ tới nữa rồi.

Lúc ấy bèn nhận lấy, chắp tay chào Hoàng Dược Sư. Hoàng Dược Sư cũng không giữ lại, đưa y ra ngoài.

Ra tới cửa, Hồng Thất công nói:

- Độc huynh, cuối năm sau lại tới kỳ luận kiếm ở Hoa sơn, ngươi nên dưỡng sức cho tốt, chúng ta sẽ đánh nhau một trận.

Âu Dương Phong hững hờ cười một tiếng, nói:

- Ta thấy ta và ngươi cũng không cần phải uổng phí tâm lực tranh giành với nhau. Danh hiệu võ công đệ nhất thiên hạ đã có người giữ rồi.

Hồng Thất công ngạc nhiên hỏi:

- Có người giữ rồi à? Chẳng lẽ Độc huynh ngươi đã luyện thành tuyệt kỹ vô song trên đời rồi sao?

Âu Dương Phong cười khẽ một tiếng, nói:

- Một chút công phu nhỏ mọn của Âu Dương Phong thì làm sao dám dòm ngó danh hiệu võ công thiên hạ đệ nhất? Ta nói đây là nói tới vị truyền thụ võ công cho Quách hiền diệt kia.

Hồng Thất công cười nói:

- Ngươi nói là lão khiếu hóa à? Chuyện đó huynh đệ muốn thì có muốn, nhưng công phu của Dược huynh càng ngày càng tiến triển, Độc huynh ngươi lại càng ngày càng sống lâu, võ công của Đoàn hoàng gia chỉ e cũng không dừng lại, cái đó không tới tay lão khiếu hóa được đâu.

Âu Dương Phong lạnh lùng nói:

- Trong những người truyền thụ công phu cho Quách hiền diệt thì chưa chắc Hồng Thất huynh là người giỏi nhất đâu.

Hồng Thất công vừa ngạc nhiên nói một câu:

- Cái gì?

thì Hoàng Dược Sư đã ngắt lời:

- À, là ngươi nói Lão Ngoan đồng Chu Bá Thông phải không?

Âu Dương Phong nói:

- Đúng đấy! Lão Ngoan đồng đã luyện tập Cửu âm chân kinh, bọn Đông tà, Tây độc, Nam đế, Bắc cái chúng ta hoàn toàn không phải là địch thủ của y rồi.

Hoàng Dược Sư nói:

- Chuyện đó cũng chưa chắc, chân kinh là vật chết, võ công mới là vật sống.

Âu Dương Phong lúc đầu thấy Hoàng Dược Sư át lời y không cho Quách Tĩnh nói ra Chu Bá Thông đang ở đâu, trong lòng ắt có chuyện quanh co, nên lúc chia tay lại nhắc tới, nghe Hoàng Dược Sư nói thế, đúng là hợp ý mình, nhưng trên mặt không động thanh sắc hững hờ nói:

- Võ công phái Toàn Chân không phải tầm thường, chúng ta đều đã lãnh giáo rồi. Lão Ngoan đồng lại học thêm Cửu âm chân kinh thì cho dù Vương Trùng Dương sống lại cũng chưa chắc là đối thủ của sư đệ y, còn chúng ta thì không cần phải nói nữa. Ờ, Phái Toàn Chân ngày càng hưng vượng, ba người chúng ta may mà nổi tiếng một thời, rốt lại vẫn còn thua một bậc.

Hoàng Dược Sư nói:

- Cho dù công phu của Lão Ngoan đồng cao hơn huynh đệ nhưng chắc chắn cũng không thể hơn được Phong huynh và Thất huynh, về chuyện ấy thì ta biết chắc.

Âu Dương Phong nói:

- Dược huynh không cần khiêm tốn quá, ta và ngươi trước nay bên nửa cân bên tám lạng. Ngươi đã nói thế thì đã nắm chắc là công phu của Chu Bá Thông nhất định không bằng ngươi. Thế thì chỉ e...

Nói tới đó không ngừng lắc đầu. Hoàng Dược Sư cười khẽ nói:

- Sang năm đến kỳ luận kiếm ở Hoa sơn, tự nhiên Phong huynh sẽ biết thôi.

Âu Dương Phong nghiêm trang nói:

- Dược huynh, công phu của ngươi huynh đệ vốn rất khâm phục, nhưng ngươi nói có thể thắng được Lão Ngoan đồng thì quả thật huynh đệ nửa tin nửa ngờ, ngươi đừng coi thường y.

Với trí tuệ của Hoàng Dược Sư thì làm sao không biết đối phương đang cố ý dùng lời nói khích, chỉ là y tâm cao khí ngạo, lại không chịu nổi câu ấy, bèn nói:

- Lão Ngoan đồng đang ở trên đảo Đào Hoa, đã bị huynh đệ giam giữ mười lăm năm nay.

Câu ấy vừa nói ra, Âu Dương Phong và Hồng Thất công đều giật nảy mình.

Hồng Thất công nhường mày kinh ngạc, Âu Dương Phong thì hô hô cười rộ, nói:

- Dược huynh khéo nói đùa quá...

Hoàng Dược Sư lại không lên tiếng, chỉ tay một cái đi trước dẫn đường, y gia tăng kình lực dưới chân, lập tức vọt như bay vào rừng trúc. Hồng Thất công tay trái dắt Quách Tĩnh, tay phải dắt Hoàng Dung, Âu Dương Phong cũng nắm tay cháu, hai người đều thi triển khinh công thượng thừa, trong chớp mắt đã tới ngoài cửa động chỗ Chu Bá Thông ở.

Hoàng Dược Sư xa xa nhìn thấy trong động không có người, hạ giọng hừ một tiếng, thân hình nhẹ nhàng lướt tới như bay vọt lên không, đáp xuống vọt lên mấy cái đã tới trước cửa động.

Y chân trái vừa điểm xuống đất, chợt thấy dưới chân nhẹ bỗng, đạp vào chỗ trống. Y gặp qua nhiều biến cố, không hề hoảng sợ, chân phải trên không phóng ra một cước, đã mượn thế nhảy vọt tới phía trước, lúc rơi xuống đất lại điểm nhẹ chân trái một cái, nào ngờ chỗ rơi xuống lại là hang trống. Lúc ấy dưới chân không có chỗ nào tá lực, bèn xoay tay rút chiếc ngọc tiêu trong tay áo ra đập vào vách cửa động một cái, thân hình như mũi tên bắn vọt ra. Đập tiêu vào vách đá, xoay người nhảy vọt lên, quả thật chỉ là việc xảy ra trong chớp mắt.

Hồng Thất công và Âu Dương Phong thấy y thân pháp đẹp đẽ, đồng thanh bật tiếng khen ngợi, lại nghe một tiếng sột, chỉ thấy hai chân Hoàng Dược Sư đã rơi xuống một cái hố sâu ngoài cửa động. Y vừa cảm thấy dưới chân ướt át mềm nhũn, chân đã ngập vào đất, mũi chân vừa dùng kình vọt lên không, thấy bọn Hồng Thất công đã tới trước động, mặt đất lại không có gì lạ, vừa rơi xuống cạnh con gái chợt thấy mùi hôi thối xông lên mũi, cúi đầu nhìn kỹ thì dưới hai chiếc giày đều dính phân be bét. Mọi người đều ngấm ngầm hoảng sợ, với võ công cao cường, đầu óc cơ cảnh của Hoàng Dược Sư mà lại bị người khác chơi khăm như thế.

Hoàng Dược Sư vô cùng tức giận, bẻ một cành cây chọc chọc thăm dò dưới đất, khua đông gõ tây thì ngoài ba cái hố mà mình rơi xuống đều là đất bình thường. Rõ ràng Chu Bá Thông đã tính trước là y tới trước động sẽ phải rơi vào cái hố thứ nhất, lại tính rằng y công phu khinh công cao cường, cái hố thứ nhất không thể hãm được y, nhất định sẽ nhảy vào phía trong, lại đào một cái hố thứ hai phía trong động, lại tính rằng cái hố thứ hai cũng không làm gì được y nên tính đúng chỗ y rơi xuống tại đào cái hố thứ ba, bỏ xuống đó một đống phân lớn.

Hoàng Dược Sư bước vào động, đưa mắt nhìn quanh thì ngoài một cái vò một cái bát không thấy có vật gì lạ, trên vách động lại viết mấy hàng chữ, du Dương Phong thấy Hoàng Dược Sư rơi vào bẫy, trong bụng cười thầm, lúc ấy thấy y bước vào động nhìn kỹ, nghĩ thầm trong động thì một cây kim một sợi chỉ nhỏ nhặt cũng đều có thể có liên hệ với Cửu âm chân kinh, không thể coi thường, vội bước lên cạnh nhìn, chỉ thấy trên vách động có hàng chữ khắc bằng vật sắc nhọn.

- Hoàng lão tà, ngươi đánh gãy hai chân ta, nhốt ta trong động này mười lăm năm, vốn cũng phải đánh gãy hai chân ngươi để hả giận, nhưng về sau nghĩ lại tha ngươi cũng được nên mới dồn phân một đống, nước tiểu mấy vò, xin mời xin mời... Dưới bốn chữ: “Xin mời, xin mời” có dán một cành cây lá che kín chữ dưới cùng.

Hoàng Dược Sư đưa tay lột cành cây, lại thấy cành cây gắn liền với một sợi dây, tiện tay bứt một cái, đột nhiên nghe trên đầu có tiếng rắc rắc vang lên, lập tức tỉnh ngộ, vội vàng nhảy vọt ra bên trái, Âu Dương Phong kiến cơ cũng rất mau lẹ, vừa thấy thân hình Hoàng Dược Sư chớp lên cũng lập tức nhảy ra bên phải, nào ngờ bình bịch bình bịch một tràng, trên nóc động phía bên trái có mấy cái vò đất rơi xuống, hai người bị nước tiểu dội ướt đầy đầu đầy mặt. Hồng Thất công kêu lên:

- Thơm quá, thơm quá?.

Rồi hô hô cười rộ.

Hoàng Dược Sư giận quá, ngoác miệng chửi ầm lên. Âu Dương Phong thì mừng giận không để lộ ra sắc mặt, chỉ cười một tiếng. Hoàng Dung chạy về lấy giày áo cho phụ thân thay, lại lấy một tấm áo dài của cha cho Âu Dương Phong thay.

Hoàng Dược Sư lại trở vào động, xem xét kỹ trên dưới trái phải thì không có cạm bẫy gì nữa, bước tới chỗ cành cây che kín xem xét, thấy có viết hai hàng chữ cực nhỏ:

- Cành lá quyết không thể bứt, trên có nước tiểu đổ xuống, ngàn vạn lần đừng trách là không báo trước.

Hoàng Dược Sư vừa tức giận vừa buồn cười, đột nhiên nghĩ ra:

- Mới rồi lúc nước tiểu đổ xuống thì còn hơi ấm.

Lập tức quay ra ngoài động, nói:

- Lão Ngoan đồng mới đi chưa lâu, chúng ta đuổi theo y.

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Hai người mà gặp nhau ắt có một trường ác đấu.

Ðang định lên tiếng khuyên can thì Hoàng Dược Sư đã lao về hướng đông. Mọi người biết đường đi trên đảo cổ quái, không dám tụt lại phía sau, vội theo sát y, đuổi theo không bao lâu quả nhiên thấy Chu Bá Thông đang thong thả đi phía trước.

Hoàng Dược Sư chân không động, thân hình như mũi tên rời dây cung vọt lên, trong chớp mắt đã tới bên cạnh, vươn tay chụp vào gáy y.

Chu Bá Thông nghiêng người qua bên trái một cái quay lại kêu lên.

- Hoàng lão tà thơm quá!

Hoàng Dược Sư một trảo ấy là công phu mấy chục năm luyện thành, quả thật vô cùng mau lẹ, oai mãnh phi thường, y bị đạp phân rưới nước tiểu trong lòng vô cùng căm giận, phát trảo ấy đã dùng đủ mười thành công lực, nào ngờ Chu Bá Thông chỉ tùy tiện nghiêng người đi một cái đã tránh khỏi, quả thật nhấc vật nặng như rất nhẹ. Hoàng Dược Sư trong lòng hoảng sợ, không sấn vào đánh tiếp, định thần nhìn kỹ lại chỉ thấy y dùng dây buộc hai tay vào trước ngực, miệng thoáng vẻ cười cợt, thần thái vô cùng đắc ý. Quách Tĩnh bước lên vài bước, nói:

- Đại ca, Hoàng đảo chủ đã thành nhạc phụ của ta, mọi người đều là người nhà rồi.

Chu Bá Thông thở dài nói:

- Nhạc cái gì phụ? Sao ngươi không nghe lời ta khuyên? Hoàng lão tà điêu ngoa cổ quái, con gái của y lại có thể tốt với ngươi à? Kiếp này nhất định ngươi phải chịu khổ rồi. Hảo huynh đệ, ta nói với ngươi là trong thiên hạ việc gì cũng có thể làm, hàng ngày bị người ta đổ nước tiểu lên đầu cũng không sao, chỉ có lấy vợ sinh con thì không được. May là ngươi còn chưa bái đường thành thân với y thị, cũng là còn may lắm đấy. Ngươi mau chạy trốn đi thật xa, để y thị suốt đời không tìm được ngươi...

Y cứ thế ba hoa không thôi, Hoàng Dung bước lên phía trước, nói:

- Chu đại ca, ai sau lưng ngươi thế?

Chu Bá Thông quay đầu một cái hoàn toàn không nhìn thấy ai, Hoàng Dung giang tay ném thẳng cái bao đựng quần áo dính cứt đái của cha vào lưng y. Chu Bá Thông nghe tiếng gió nghiêng người đi một cái bộp một tiếng, cái bao rơi xuống đất tung ra, mùi hôi thối bốc lên nồng nặc.

Chu Bá Thông cười nghiêng ngả, nói:

- Hoàng lão tà, ngươi nhốt ta mười lăm năm, đánh gãy hai chân ta, ta chỉ cho ngươi hai chân đạp phân, đầu dính nước tiểu một lần, hai lần đều dừng tay, tính ra là có lỗi với ngươi à?

Hoàng Dược Sư ngẫm nghĩ thấy y có lý, trong lòng lập tức bình tĩnh lại, hỏi:

- Sao ngươi lại buộc hai tay lại thế?

Chu Bá Thông nói:

- Đây là người trong núi tự có đạo lý, thiên cơ bất khả lậu đấy.

Nói xong lắc đầu quầy quậy dáng vẻ rất buồn thảm.

Nguyên là ngày trước Chu Bá Thông bị khốn trong động, mấy lần nhịn không được muốn xông ra liều mạng với Hoàng Dược Sư, nhưng xoay chuyển ý nghĩ thấy rốt lại vẫn không phải địch thủ của y, nếu bị y đánh chết hoặc điểm huyệt thì quyển thượng Cửu âm chân kinh giấu trong động nhất định sẽ bị y lấy mất, vì thế thủy chung vẫn ẩn nhẫn, hôm ấy được Quách Tĩnh nhắc nhở mới nghĩ tới việc mình trong lúc vô ý lại luyện thành võ công phân thân hợp kích vô thượng, Hoàng Dược Sư võ công có cao hơn cũng không thể thắng được hai Chu Bá Thông, không ngừng tính toán muốn làm sao trả mối thù bị giam cầm hành hạ mười lăm năm. Quách Tĩnh đi rồi, y ngồi trong động, ân oán ghét thương trong mười lăm năm từng cảnh từng cảnh hiện về, chợt nghe tiếng tiêu, tiếng đàn, tiếng hú giao đấu với nhau xa xa, nhất thời lòng hươu dạ vượn không đè nén được, đang lúc phiền não chợt nghĩ:

- Công phu của nghĩa đệ còn kém mình xa, sao tiếng tiêu của Hoàng lão tà lại không làm gì được y nhỉ?

Hôm ấy y nghĩ không ra lý do bên trong, nhưng ở chung với Quách Tĩnh trong bấy nhiêu ngày đã hiểu rõ tính tình của y, lúc ấy nghĩ ngợi thêm, lập tức hiểu ra:

- Phải rồi, phải rồi. Y còn nhỏ tuổi, không hiểu chuyện giữa nam nữ vừa thích thú vừa phiền phức, huống chi y tính tình thuần phác, đúng là như người ta nói: Không ham muốn thì cứng cỏi: Ðó mới là người không đánh mất tấm lòng tự nhiên của trẻ thơ. Mình đã bấy nhiêu tuổi đầu tại sao còn vất vả nghĩ tới chuyện trả thù? Tâm địa hẹp hòi như thế, nghĩ lại cũng buồn cười!

Y tuy không phải đạo sĩ phái Toàn Chân nhưng trước nay rất thích rèn luyện theo yếu chỉ thanh tĩnh vô vi đạm bạc lặng lẽ của phái Toàn Chân, lúc ấy đột nhiên quán thông, cười dài một hồi, đứng thắng người lên. Chỉ thấy ngoài động trời xanh vạn dặm, mây trắng trên không, trong lòng vô cùng trống rỗng sáng suốt, việc Hoàng Dược Sư hành hạ y mười lăm năm lập tức biến thành chuyện gà mổ sâu nhỏ nhặt không hề vướng bận trong lòng nữa.

Y xoay chuyển ý nghĩ, lại nghĩ thầm:

- Phen này mình rủ áo bỏ đi là vĩnh viễn không trở lại đảo Đào Hoa nữa, nếu không lưu lại cái gì cho Hoàng lão tà thì làm sao khiến y sau này còn nghĩ tới mình?

Lúc ấy vô cùng hào hứng đào hố nhặt phân, bố trí vò nước tiểu bận rộn một hồi mới rời động ra đi. Y đi được vài bước chợt nghĩ:

- Đường đi trên đảo Đào Hoa rất cổ quái, không biết làm sao tìm đường ra. Quách huynh đệ còn ở trên đảo, lành ít dữ nhiều, mình không mang y cùng đi không xong. Nếu Hoàng lão tà muốn cản trở, hô hô, nếu Hoàng lão tà muốn đánh nhau thì một Hoàng lão tà lại không phải là địch thủ của hai Lão Ngoan đồng Chu Bá Thông ta đâu.

Y nghĩ tới chỗ đắc ý, thuận tay vung ra một cái rắc một tiếng đánh gãy một cành cây ven đường, đột nhiên giật mình nghĩ:

- Tại sao công lực của mình lại tăng tiến như thế? Cái này không có liên quan gì với công phu song thủ hỗ bác cả?

Tay đỡ cành hoa lên, ngơ ngẩn xuất thần một lúc, hai tay liên tiếp vung ra, rắc rắc rắc liên tiếp đánh gãy bảy tám cành cây, bất giác trong lòng rung động:

- Đây là công phu trong Cửu âm chân kinh mà, mình... mình... mình luyện lúc nào vậy?

Trong chớp mắt ấy hoảng sợ toàn thân toát mồ hôi lạnh, liên tiếp kêu lên:

- Có ma, có ma!

Y luôn luôn ghi nhớ lời di huấn của sư huynh Vương Trùng Dương, quyết không dám luyện tập võ công ghi trong Cửu âm chân kinh, nào ngờ vì dạy cho Quách Tĩnh, hàng ngày miệng giảng giải, tay làm mẫu, lúc bất tri bất giác đã khắc sâu kinh văn vào óc, trong lúc ngủ mơ cũng ý hội với thần, tự nhiên luyện thành công phu kỳ lạ, lúc ấy thi triển quyền cước không gì không phù hợp với pháp môn quyền lý ghi chép trong kinh. Y võ công tinh thâm, năng khiếu về võ học cũng cực cao, lại thêm Cửu âm chân kinh toàn ghi chép về cái học của Đạo gia vốn tương thông với sở học của y, y không muốn học võ công, võ công cũng tự nhiên chiếm lĩnh y. Y bật kêu lên.

- Hỏng rồi, hỏng rồi, cái này gọi là ma nhập vào người, đuổi đi không được rồi. Mình muốn chọc ghẹo Quách huynh đệ một phen, nào ngờ bưng đá lên lại rơi trúng trán mình.

Y thẫn thờ suốt nửa ngày, lấy tay gõ liên tiếp vào đầu đột nhiên nảy ra ý lạ, bèn xé mấy sợi vỏ cây bện thành dây thừng, lấy răng giúp sức buộc chặt hai tay mình lại, lẩm bẩm:

- Từ nay trở đi nếu mình không quên sạch võ công trong Cửu âm chân kinh thì chỉ có cách không động võ với người khác. Nếu Hoàng lão tà đuổi tới mình cũng quyết không ra tay để khỏi trái lời di huấn của sư huynh. Ờ, Lão Ngoan đồng ơi Lão Ngoan đồng, ngươi mình làm mình chịu, phen này thì mắc bẫy lớn rồi.

Hoàng Dược Sư làm sao đoán được nguyên cớ bên trong, chỉ cho rằng lại là một trò nghịch ngợm kỳ quái của y, nói:

- Lão Ngoan đồng, vị Âu Dương huynh này ngươi đã gặp qua, còn vị này...

Y nói chưa dứt câu Chu Bá Thông đã đi một vòng qua trước mặt mọi người, tới ai cũng hít hít từ trên tới dưới, cười nói:

- Vị này ắt là lão khiếu hóa Hồng Thất công, ta cũng đoán được. Y là người tốt. Đúng là lưới trời lồng lộng, nước tiểu chỉ đổ lên hai người Đông tà Tây độc. Âu Dương Phong, năm trước ngươi đánh ta một chưởng, hôm nay ta trả ngươi một vò nước tiểu, hai bên kể như hòa, không ai thua ai.

Âu Dương Phong mỉm cười không đáp, ghé tai Hoàng Dược Sư nói khẽ:

- Dược huynh, người này thân pháp rất mau lẹ, võ công quả thật cao hơn ngươi, đừng nghe y mới được!

Hoàng Dược Sư nghĩ thầm:

- Ta và ngươi hai mươi năm nay không gặp nhau, sao ngươi biết công phu của ta ắt không bằng y?

Rồi nhìn Chu Bá Thông nói:

- Bá Thông, ta đã nói qua, chỉ cần ngươi để Cửu âm chân kinh lại thì ta sẽ đốt đi để tế tiên thất rồi lập tức thả ngươi đi, bây giờ ngươi định đi đâu?

Chu Bá Thông nói:

- Ta ở trên đảo này chán lắm rồi, bây giờ muốn ra ngoài đi dạo.

Hoàng Dược Sư đưa tay nói:

- Kinh văn đâu?

Chu Bá Thông nói:

- Ta đưa ngươi rồi.

Hoàng Dược Sư nói:

- Đừng nói bậy nữa, ngươi đưa ta lúc nào?

Chu Bá Thông cười nói:

- Quách Tĩnh có phải là con rể ngươi không? Y là của ngươi, có phải không? Ta đã đem Cửu âm chân kinh từ đầu đến cuối dạy cho y, không phải là truyền lại cho ngươi sao?

Quách Tĩnh giật nãy mình kêu lên:

- Đại ca, cái... cái cái ngươi dạy ta quả thật là Cửu âm chân kinh à?

Chu Bá Thông hô hô cười rộ, nói:

- Chẳng lẽ còn là giả sao?

Quách Tĩnh trợn mắt há miệng, đứng ngẩn người ra. Chu Bá Thông thấy y ngẩn người ra như thế, trong lòng vô cùng vui vẻ. Y mất không biết bao nhiêu tầm huyết mới dạy Quách Tĩnh học thuộc lòng được Cửu âm chân kinh, đang muốn gặp y để nói trắng ra cho y hoảng sợ hoa mắt ù tai, lúc ấy tâm nguyện đã được đáp đền, làm sao không mừng như điên. Hoàng Dược Sư nói:

- Quyển thượng kinh văn vốn là chỗ ngươi, quyển hạ kinh văn ngươi lấy đâu ra?

Chu Bá Thông cười nói:

- Cái đó là chính tay con rể ngươi đưa cho ta.

Quách Tĩnh nói:

- Ta... ta không có làm thế.

Hoàng Dược Sư vô cùng tức giận, nghĩ thầm:

- Thằng tiểu tử Quách Tĩnh này dám giở trò ma với mình, thế mà lúc ấy con mù Mai Siêu Phong còn cố chết tìm kiếm.

Giận dữ đưa mắt nhìn Quách Tĩnh một cái rồi quay qua Chu Bá Thông nói:

- Ta muốn có nguyên bản chân kinh.

Chu Bá Thông nói:

- Huynh đệ, ngươi mò trong bọc ta lấy nguyên bản ra đi.

Quách Tĩnh bước tới đưa tay mò vào bọc y lấy ra một quyển sách dày khoảng nửa tấc. Chu Bá Thông đưa tay cầm lấy, nói với Hoàng Dược Sư:

- Đây là quyển thượng chân kinh, quyển hạ kinh văn cũng kẹp trong này, ngươi có bản lĩnh thì lại mà lấy.

Hoàng Dược Sư nói:

- Phải có bản lĩnh thế nào?

Chu Bá Thông hai tay cầm chắc kinh thư, ngoẹo đầu qua nói:

- Để ta nghĩ đã.

Qua một lúc mới cười nói:

- Bản lĩnh dán giấy.

Hoàng Dược Sư nói:

- Cái gì?

Chu Bá Thông hai tay giơ lên quá đầu đẩy ra một cái, chỉ thấy hàng vạn hàng vạn mảnh giấy đột nhiên bay tung ra, như một đàn bướm theo gió biển túa ra bốn phía, trong chớp mắt đã tan tác không sao nhặt lại được.

Hoàng Dược Sư vừa sợ vừa giận, không ngờ nội công của y lại cao thâm như vậy, trong chớp mắt đã dùng nội công ép nát kinh thư thành giấy vụn, nhớ tới vong thê lại càng chua xót, giận dữ quát:

- Lão Ngoan đồng, ngươi dám đùa cợt với ta, hôm nay đừng hòng rời khỏi đảo!

Rồi sãi chân sấn lên đánh thẳng vào mặt y một chưởng. Chu Bá Thông thân hình hơi lắc một cái, kế đó nghiêng phải ngã trái, chỉ nghe tiếng gió rít vù vù, bóng chưởng của Hoàng Dược Sư loáng lên bên cạnh nhưng thủy chung vẫn không chạm được vào người y nửa cái. Lộ Lạc Anh thần kiếm chưởng này là võ công đắc ý của Hoàng Dược Sư, nào ngờ lúc ấy đánh ra liên tiếp hơn hai mươi chiêu vẫn không làm gì được y.

Hoàng Dược Sư thấy y hoàn toàn không trả đòn, đang vận kình phát lực bức bách y không đón đỡ không được, đột nhiên giật mình nghĩ thầm:

- Hoàng Dược Sư ta há lại có thể ra chiêu với người đang bị buộc chặt cả hai tay.

Lúc ấy lập tức lùi lại ba bước, kêu lên:

- Lão Ngoan đồng, chân ngươi đã bị thương mà ta lại không phải với ngươi. Mau bứt đứt sợi dây trên tay đi, để ta xem công phu Cửu âm chân kinh của ngươi.

Chu Bá Thông vẻ mặt buồn thảm, lắc đầu quầy quậy nói:

- Không giấu gì ngươi, ta có chỗ khổ tâm khó nói. Sợi dây này nói thế nào cũng không thể bứt được.

Hoàng Dược Sư nói:

- Để ta bứt cho ngươi.

Rồi bước lên chụp lấy cổ tay y. Chu Bá Thông kêu lên:

- Ái chà, cứu mạng, cứu mạng!

Rồi lật người nhào xuống đất lăn tròn mấy vòng.

Quách Tĩnh giật nảy mình kêu lên:

- Nhạc phụ?

Ðịnh bước lên ngăn cản nhưng Hồng Thất công kéo tay y lại, hạ giọng nói:

- Đừng ngu ngốc!

Quách Tĩnh dừng chân nhìn, chỉ thấy Chu Bá Thông lăn đi lăn lại dưới đất, mau lẹ vô cùng, Hoàng Dược Sư tay chụp chân đá nhưng đời nào chạm được vào người y. Hồng Thất công hạ giọng nói:

- Để ý nhìn thân pháp của y.

Quách Tĩnh thấy một lộ công phu này của Chu Bá Thông chính khớp với thuật Xà hành ly phiên ghi trong cửu âm chân kinh, lúc ấy ngưng thần quan sát, nhìn tới chỗ tinh diệu không kìm được reo lên một tiếng:

- Hay quá?

Hoàng Dược Sư càng lúc càng tức giận, quyền phong đánh tới như búa bổ đao chém, vạt áo tay áo của Chu Bá Thông rơi ra từng mảnh từng mảnh, lại qua một lúc, bộ râu dài của y cũng bị chưởng lực của Hoàng Dược Sư chém đứt từng lọn từng lọn.

Chu Bá Thông tuy chưa bị thương cũng biết sau cùng ắt sẽ gặp chuyện không may, chỉ cần bị trúng của y một chiêu nửa thức thì không chết cũng bị trọng thương.

Nhìn thấy Hoàng Dược Sư chưởng trái quét ngang ra, chưởng phải đồng thời chém chếch xuống, mỗi chưởng đều hàm chứa ba độc chiêu tiếp theo, thân pháp của mình có nhanh hơn cũng không thể tránh kịp, đành vận kình lên hai bả vai, bục một tiếng dây trói đứt tung, tay trái gạt thế.công của y, tay phải lại đưa ra sau lưng gãi gãi, nói:

- Ái chà, ngứa chết đi thôi.

Hoàng Dược Sư thấy y đang lúc kịch đấu mà có thể rảnh rỗi gãi ngứa như thế, trong lòng thầm hoảng sợ liên tiếp đánh ra ba chiêu, đều là tuyệt học bình sinh. Chu Bá Thông nói:

- Một tay của ta không thể chống ngươi được. Ồ, chẳng qua không còn cách nào, nhưng dù thế nào ta cũng không thể có lỗi với sư ca.

Tay phải vận lực chống đỡ, tay trái buông thõng theo người. Võ công của y vốn không tinh thuần bằng Hoàng Dược Sư, tay phải gạt đỡ bị Hoàng Dược Sư dùng nội kình hất ra, phóng luôn một đá, ngã lăn ra phía sau mấy bước.

Hoàng Dược Sư tung người vọt tới, hai tay đưa ra đã trùm lên chưởng lực của Chu Bá Thông, quát:

- Đánh hai tay đi! Một tay thì ngươi chống không được đâu!

Chu Bá Thông nói:

- Không được, ta chỉ đánh được một tay thôi.

Hoàng Dược Sư tức giận nói:

- Được, vậy ngươi cứ thử xem...

Song chưởng vừa chạm vào đơn chưởng của y, kình lực lập tức phát ra, bùng một tiếng, Chu Bá Thông ngã phịch xuống đất, hai mắt nhắm lại. Hoàng Dược Sư không đánh tiếp, chỉ thấy Chu Bá Thông ọe một tiếng phun ra một búng máu tươi, sắc mặt lập tức trắng bệch như tờ giấy.

Mọi người trong lòng đều thấy kỳ quái, nếu y thẳng thắn đối địch với Hoàng Dược Sư thì cho dù không thắng cũng quyết không thể thua, vậy sao y lại kiên quyết không chịu đánh cả hai tay?

Chỉ thấy Chu Bá Thông từ từ đứng lên, nói:

- Lão Ngoan đồng rơi vào bẫy của chính mình, lúc vô ý học được kỳ công trong Cửu âm chân kinh, làm trái lời di huấn của sư huynh. Nếu ta đánh cả hai tay thì Hoàng lão tà ngươi đánh không lại ta đâu.

Hoàng Dược Sư biết y không bịa đặt, im lặng không đáp, nghĩ thầm mình vô duyên vô cớ giam y trên đảo mười lăm năm, bây giờ lại đánh y bị thương, quả thật rất khó xử, lập tức lấy trong bọc ra một cái hộp ngọc, mở nắp hộp lấy ra ba viên đan dược đỏ như máu đưa cho y, nói:

- Bá Thông, thuốc trị thương trong thiên hạ chỉ e không có loại nào hơn được Vô thường đan của đảo Đào Hoa ta. Cách bảy ngày uống một viên, nội thương của ngươi có thể không việc gì nữa. Bây giờ ta đưa ngươi rời đảo.

Chu Bá Thông gật gật đầu, đón lấy đan dược uống ngay một viên, vận khí trị thương, qua một lúc thổ ra một búng máu bầm, nói:

- Hoàng lão tà, đan dược của ngươi hay lắm, chẳng trách ngươi có tên là Dược sư. Ờ, lạ thật, lạ thật, ta tên là Bá Thông là có ý gì?

Y trầm tư hồi lâu, lắc lắc đầu, nói:

- Hoàng lão tà, ta muốn đi, ngươi có giữ ta lại nữa không?

Hoàng Dược Sư nói:

- Không dám, đều tùy ý ngươi thôi. Sau này nếu Bá Thông huynh có hứng thú chiếu cố, huynh đệ sẽ lập tức đón tiếp. Bây giờ ta sẽ sai thuyền đưa ngươi rời đảo ngay.

Quách Tĩnh ngồi xổm xuống đất cõng Chu Bá Thông lên, theo Hoàng Dược Sư ra bờ biển, chỉ thấy trong vụng cảng có sáu bảy chiếc thuyền lớn nhỏ. Âu Dương Phong nói:

- Dược huynh, ngươi không cần phái thuyền hộ tống Chu đại ca rời đảo nữa, cứ mời y ngồi thuyền của tiểu đệ cũng được.

Hoàng Dược Sư nói:

- Sao lại làm phiền Phong huynh như thế.

Rồi quay qua người đầy tớ câm điếc trên thuyền lấy tay ra hiệu vài cái, người ấy lấy trong một chiếc thuyền lớn ra một mâm vàng.

Hoàng Dược Sư nói:

- Bá Thông, một chút vàng này ngươi cầm lấy tùy ý tiêu ngông. Võ công của ngươi quả thật cao hơn Hoàng lão tà, ta rất khâm phục.

Chu Bá Thông chớp mắt một cái làm ra vẻ mặt nhát ma rồi nhìn qua chiếc thuyền lớn của Âu Dương Phong, thấy trên đầu thuyền cắm một là cờ trắng lớn thêu một con quái xà hai đầu đang há miệng thè lười, lập tức cau mày lắc đầu. Âu Dương Phong lấy ra một chiếc còi gỗ thổi vài tiếng, không bao lâu trong rừng vang tên một tràng tiếng động lạ. Hái tên đầy tớ câm trên đảo Đào Hoa dẫn đám xà phu núi Bạch Đà xua bầy rắn ra, kế đó bắc mấy tấm ván lên thuyền, từng đàn từng đàn trườn lên thuyền lớn xuống khoang.

Chu Bá Thông nói:

- Ta không ngồi thuyền của Tây độc đâu, ta sợ rắn!

Hoàng Dược Sư cười khẽ nói:

- Thế cũng được, vậy ngươi ngồi thuyền này.

Rồi chỉ vào một chiếc thuyền nhỏ. Chu Bá Thông lắc đầu nói:

- Ta không ngồi thuyền nhỏ, ta muốn ngồi chiếc thuyền lớn bên kia kìa.

Hoàng Dược Sư hơi biến sắc, nói:

- Chiếc thuyền ấy bị hỏng chưa sửa xong, ngồi không được đâu.

Mọi người nhìn chỉ thấy chiếc thuyền ấy đuôi vểnh cao, hình dáng hoa mỹ, mạn thuyền sơn vàng lóng lánh, đâu có chỗ nào bị hư hỏng Chu Bá Thông nói:

- Ta không ngồi chiếc thuyền mới ấy không được? Hoàng lão tà, sao ngươi lại hẹp hòi thế?

Hoàng Dược Sư nói:

- Chiếc thuyền ấy không may mắn, người ngồi trên đó không gặp bệnh là bị mắc nạn nên trước nay chỉ đậu ở bến không dùng tới, chứ lẽ nào ta lại hẹp hòi? Nếu ngươi không tin, ta sẽ lập tức đốt chiếc thuyền ấy cho ngươi xem.

Nói xong lấy tay ra hiệu mấy cái, bốn tên đầy tớ câm chất củi lên rồi bước tới định đốt thuyền.

Chu Bá Thông đột nhiên ngồi phịch xuống đất, hai tay bứt râu, buông tiếng khóc lớn. Mọi người đều sửng sốt, chỉ có Quách Tĩnh biết tính nết của y, thầm thấy buồn cười. Chu Bá Thông bứt râu một lúc đột nhiên lăn lộn dưới đất kêu lên:

- Ta muốn ngồi thuyền mới, ta muốn ngồi thuyền mới.

Hoàng Dung bèn bước tới ngăn bốn tên đầy tớ câm lại.

Hồng Thất công cười nói:

- Dược huynh, lão khiếu hóa một đời không có gì may mắn, để ta bồi tiếp Lão Ngoan đồng ngồi chiếc thuyền rủi rở này, chúng ta cứ lấy độc trị độc xem lão khiếu hóa rủi rở hơn hay chiếc thuyền của ngươi lợi hại hơn.

Hoàng Dược Sư nói:

- Thất huynh, ngươi nên ở lại đảo vài ngày, cần gì vội vã ra đi như thế?

Hồng Thất công nói:

- Đám ăn mày lớn, ăn mày nhỡ, ăn mày nhỏ trong thiên hạ không bao lâu sẽ hội họp ở lầu Nhạc Dương tại Hồ Nam để nghe lão khiếu hóa chỉ định nhân vật kế thừa đứng đầu Cái bang. Một hôm nào đó lão khiếu hóa có chuyện phải trả chức, nếu không chỉ định người thừa kế trước thì bọn ăn mày trong thiên hạ há lại không ai thống lĩnh sao? Vì thế lão khiếu hóa không đi ngay không được.

Hậu ý của Dược huynh, huynh đệ vô cùng cảm kích, khi nào con gái con rể của ngươi thành hôn, ta sẽ trở lại quấy rầy.

Hoàng Dược Sư ca ngợi:

- Lão huynh, ngươi quả thật là người nhiệt tâm, suốt đời cứ vất vả cho người ngoài, bôn ba ngựa không ngừng vó.

Hồng Thất công cười nói:

- Lão khiếu hóa không cưỡi ngựa, là ta chân không ngừng vó, ái chà, không phải, ngươi lại quanh co chửi người, trên chân mọc vó chẳng lẽ lại không thành súc vật sao?

Hoàng Dung cười nói:

- Sư phụ, cái đó là tự người nói ra thôi, cha con không mắng người đâu.

Hồng Thất công nói:

- Rốt lại thầy không bằng cha, sắp tới đây ta phải lấy một mụ khiếu hóa, cũng sinh ra một nữ khiếu hóa cho ngươi xem.

Hoàng Dung vỗ tay cười nói:

- Vậy thì tốt quá. Con có một sư muội làm tiểu khiếu hóa, không biết là vui vẻ tới đâu.

Âu Dương Khắc liếc mắt nhìn, chỉ thấy ánh sáng mặt trời thấp thoáng chiếu lên trán nàng, đúng là đẹp tựa hoa xuân, xinh như ráng sớm, bất giác ngây người, nhưng lập tức thấy nàng nhìn qua Quách Tĩnh, tình ý thắm thiết, vừa nhìn là thấy ngay, lại không kìm được khí giận xông lên, trong lòng thầm lập thệ:

- Rốt lại cũng có một ngày không giết thằng tiểu tử thối tha này không được.

Hồng Thất công đưa tay dìu Chu Bá Thông, nói:

- Bá Thông, ta bồi tiếp ngươi ngồi thuyền mới. Hoàng lão tà rất cổ quái, hai anh em ta đừng mắc lừa y.

Chu Bá Thông cả mừng nói:

- Lão khiếu hóa, ngươi là người rất tốt, chúng ta kết nghĩa anh em đi.

Hồng Thất công chưa đáp, Quách Tĩnh vội chen vào:

- Chu đại ca, chúng ta đã kết nghĩa anh em rồi, làm sao ngươi còn có thể kết bái với sư phụ ta?

Chu Bá Thông cười nói:

- Chuyện đó có gì quan hệ? Nếu nhạc phụ của ngươi chịu đưa thuyền mới cho ta ngồi, ta vui vẻ thì cũng kết nghĩa anh em với y.

Hoàng Dung cười nói:

- Vậy còn ta thì sao?

Chu Bá Thông trợn mắt một cái nói:

- Ta không mắc lừa con nhãi ngươi đâu. Nữ nhân xinh đẹp gặp mặt thêm một lần thì bị nhiễm độc thêm một phần.

Rồi ngoặc tay ôm vai Hồng Thất công cùng xuống thuyền mới.

Hoàng Dược Sư vội bước lên trước mặt hai người, giang hai tay ra cản lại, nói:

- Hoàng mỗ không dám lừa dối, ngồi chiếc thuyền này quả thật lành ít dữ nhiều. Hai vị quả thật không cần phải mạo hiểm, chỉ là nguyên do bên trong không tiện nói rõ thôi.

Hồng Thất công hô hô cười rộ, nói:

- Ngươi đã nói thế lúc nãy rồi, nếu lão khiếu hóa ngồi thuyền mà chầu trời thì vẫn làm bạn với Dược huynh ngươi.

Y tuy hành sự mười phần hoạt kê nhưng trong lòng vô cùng khôn ngoan, thấy Hoàng Dược Sư mấy lần cản trở, biết trên thuyền ắt có sự nhiêu khê, Chu Bá Thông lại cứ nhất định đòi lên, thấy không cản y được nếu quả thật có xảy ra biến cố thì y tay lẻ khó vỗ, lại thêm đang bị thương e không đối phó được, nên quyết ý cùng đi với y cho có bạn.

Hoàng Dược Sư hừ một tiếng, nói:

- Hai vị công phu cao cường, nghĩ lại ắt có thể gặp rủi thành may, Hoàng mỗ cũng là quá lo xa. Tiểu tử họ Quách, ngươi cũng đi đi!

Quách Tĩnh nghe sau khi y phận mình làm con rể vốn vẫn gọi mình là Tỉnh nhi, lúc ấy chợt thấy y gọi khác đi, vả lại giọng nói còn rất nghiêm khắc, bèn nhìn y một cái, nói:

- Nhạc phụ...

Hoàng Dược Sư cao giọng nói:

- Ngươi là thằng tiểu tử gian trá tham lam, ai là nhạc phụ của ngươi? Từ nay về sau nếu ngươi bước lên đảo Đào Hoa một bước thì đừng trách Hoàng mỗ vô tình.

Rồi lật tay đánh ra một chưởng, đập vào lưng một tên đầy tớ câm, quát:

- Đây sẽ là số phận của ngươi đấy.

Tên đầy tớ ấy đã bị cắt lưỡi, chỉ phát ra một tiếng kêu trầm trầm trong cổ họng, thân hình bắn lên phía trước. Y bị Hoàng Dược Sư một chưởng đánh nát ngũ tạng, bay tung lên rơi xuống biển chìm vào làn sóng, trong chớp mắt không còn bóng dáng dấu vết gì nữa. Đám đầy tớ câm phát khiếp run lên cầm cập, nhất tề quỳ xuống.

Đám đầy tớ câm này đều là bọn vong ơn phụ nghĩa, Hoàng Dược Sư đã tra xét được sự thật bèn nhất nhất bắt về trên đảo, cắt lưỡi chọc tai dùng để sai khiến, y từng nói:

- Hoàng mỗ hoàn toàn không phải bậc chính nhân quân tử, giang hồ gọi ta là Đông tà, tự nhiên cũng không cần phải đứng vào hàng ngũ chính nhân quân tử. Bọn đầy tớ thủ hạ nếu càng tà ác thì ta càng thỏa ý.

Tên đầy tớ câm kia tuy chết cũng chưa hết tội nhưng đột nhiên vô duyên vô cớ bị y đánh một chưởng rơi xuống biển, mọi người trong lòng đều than thầm:

- Hoàng lão tà quả thật rất đáng gọi là tà.

Quách Tĩnh càng khiếp sợ, khuỵu gối quỳ xuống.

Hồng Thất công nói:

- Y làm điều gì khiến ngươi không vừa ý?

Hoàng Dược Sư không trả lời, cao giọng hỏi:

- Quách Tĩnh “Quyển hạ Cửu âm chân kinh kia có phải là ngươi đưa Chu Bá Thông không?

Quách Tĩnh nói:

- Con có giao một trang gì đó cho Chu đại ca, có điều quả thật con không biết đó là kinh văn, nếu biết...

Chu Bá Thông trước nay không kể tới sự tình nặng nhẹ an nguy, càng thấy người ta cao giọng nghiêm mặt càng thích giở trò chọc ghẹo, không chờ Quách Tĩnh nói xong đã cướp lời:

- Ngươi có gì là không biết hả? Ngươi nói là chính tay cướp được của Mai Siêu Phong, may là lão già Hoàng Dược Sư kia không biết. Ngươi còn nói là học xong kinh văn này sẽ trở thành thiên hạ vô địch.

Quách Tĩnh cả kinh, run giọng nói:

- Đại ca, ta... ta nói thế bao giờ?

Chu Bá Thông nheo nheo mắt, nghiêm trang nói:

- Đương nhiên ngươi có nói.

Quách Tĩnh tuy học thuộc kinh văn nhưng không biết đó chính là Cửu âm chân kinh, chuyện đó vốn đã khiến người ta không sao tin được, lúc ấy Chu Bá Thông lại nói thế, Hoàng Dược Sư đang tức giận, đời nào nghĩ rằng Lão Ngoan đồng đang giở trò đùa nghịch, chỉ cho rằng Chu Bá Thông tâm tình trẻ con, không biết bịa đặt che giấu cho Quách Tĩnh nên buột miệng để lộ chân tướng. Y điên cuồng không sao kìm được, chỉ sợ lập tức ra tay giết chết Quách Tĩnh thì không khỏi có chỗ làm mất thân phận, bèn chắp tay nói với Chu Bá Thông, Hồng Thất công, Âu Dương Phong:

- Xin mời!

Rồi kéo tay Hoàng Dung quay người bỏ đi. Hoàng Dung đang muốn nói với Quách Tĩnh vài câu nhưng vừa kêu một tiếng:

- Tỉnh ca ca...

Ðã bị cha kéo ra mấy trượng, trong chớp mắt đã khuất vào rừng.

Chu Bá Thông hô hô cười rộ, đột nhiên thấy vết thương đau nhói lên, vội nín cười nhưng rốt lại vẫn khúc khích, nói:

- Hoàng lão tà mắc lừa ta rồi. Ta bịa đặt lừa y, lão già y quả nhiên tưởng thật. Thú thật, thú thật.

Hồng Thất công mắng:

- Vậy chuyện này quả thật là Tỉnh nhi không biết à?

Chu Bá Thông cười nói:

- Dĩ nhiên là y không biết. Y còn nói công phu trong Cửu âm chân kinh đều là tà môn, nếu biết trước thì đời nào y chịu học? Huynh đệ, bây giờ ngươi đã nhớ kỹ rồi, muốn quên cũng không được, có đúng không nào?

Nói tới đó lại ôm bụng cười bò ra, vừa phải nhịn đau, lại muốn cười lớn, sắc mặt nhăn nhó trông rất khó coi.

Hồng Thất công bước lên nói:

- Ồ, Lão Ngoan đồng, có gì vui đâu mà cười? Ta phải đi tìm Dược huynh nói cho rõ.

Rồi sãi chân chạy về phía rừng, nhưng thấy trong rừng đường đi ngang dọc, không biết Hoàng Dược Sư đã tới chỗ nào. Đám đầy tớ câm thấy chủ nhân bỏ đi cũng đã rút lui hết.

Hồng Thất công không có người chỉ đường đành thất thểu trở về, chợt nghĩ tới Âu Dương Khắc có tấm bản đồ của đảo Đào Hoa, vội nói:

- Âu Dương hiền điệt, xin cho ta mượn tấm bản đồ đảo Đào Hoa xem một lúc!

Âu Dương Khắc lắc đầu nói:

- Chưa được Hoàng bá phụ ưng thuận thì tiểu diệt không dám đưa người khác mượn, Hồng bá phụ đừng trách.

Hồng Thất công hừ một tiếng, chửi thầm trong bụng:

- Mình thật là hồ đồ, tại sao lại hỏi mượn bản đồ của thằng tiểu tử này? Y muốn Hoàng lão tà căm hận thằng đệ tử ngu ngốc của mình còn chưa được.

Chỉ thấy trong rừng bóng áo trắng chớp lên, ba mươi hai vũ nữ theo Âu Dương Phong đã ra tới.

Người đi đầu tới trước mặt Âu Dương Phong quỳ xuống làm lễ nói:

- Hoàng lão gia bảo chúng tôi về với lão gia.

Âu Dương Phong nhìn nàng một cái, chỉ xua xua tay ra hiệu cho họ lên thuyền rồi nói với Hồng Thất công và Chu Bá Thông:

- Chiếc thuyền kia của Dược huynh e đúng là có cơ quan xảo diệu bên trong. Hai vị yên tâm, cứ theo sát thuyền của huynh đệ, nếu có chuyện gì thì ta có thể ra sức một chút.

Chu Bá Thông tức giận nói:

- Ai cần ngươi lấy lòng. Ngươi mà giở trò với ta, Lão Ngoan đồng lại hắt cho ngươi một vò nước tiểu đấy.

Âu Dương Phong cười nói:

- Được, vậy thì sau này sẽ có lúc gặp lại.

Rồi chắp tay một cái, dắt cháu lên thuyền.

Quách Tĩnh nhìn theo đường Hoàng Dung đi, ngơ ngẩn xuất thần. Chu Bá Thông cười nói:

- Huynh đệ chúng ta lên thuyền thôi. Xem chiếc tử thuyền này của y có thể làm gì được ba người sống chúng ta?

Y tay trái vịn Hồng Thất công, tay phải vịn Quách Tĩnh, bước lên thuyền mới, chỉ thấy trong thuyền đã có bảy tám thuyền phu và người hầu đứng chờ, đều im lặng không nói tiếng nào, Chu Bá Thông cười nói:

- Hôm nào Hoàng lão tà tà khí phát tác, đem đứa con gái bảo bối của y cắt lưỡi luôn thì ta mới khâm phục bản lĩnh của y.

Quách Tĩnh nghe xong bất giác rùng mình ớn lạnh, Chu Bá Thông hô hô cười nói:

- Ngươi sợ rồi à?.

Rồi đưa tay ra hiệu với đám thuyền phu. Đám thuyền phu nhổ neo kéo buồm, theo gió nam lướt ra biển.

Hồng Thất công nói:

- Nào, chúng ta xem trên chiếc thuyền này rốt lại có cái gì kỳ quái.

Ba người theo đường đi thẳng xuống đuôi thuyền, lại từ sạp thuyền nhìn xuống đáy khoang, xem xét kỹ khắp nơi, chỉ thấy chiếc thuyền này trên dưới trước sau đều sơn phết lộng lẫy, gạo nước muối mắm, rượu thịt rau cỏ trong thuyền đều rất đầy đủ, hoàn toàn không có vật gì lạ. Chu Bá Thông hằn học nói:

- Hoàng lão tà lừa người ta? Nói là có chuyện lạ lại không có gì lạ, thật là mất vui.

Hồng Thất công trong lòng ngờ vực, nhảy lên cột buồm, dùng sức lắc cột buồm và cánh buồm cũng không thấy có gì lạ, đưa mắt nhìn ra xa chỉ thấy chim âu bay lượn, sóng biển liền trời, ba cánh buồm trên thuyền no gió lướt mau về phía bắc. Y tà áo bay trong gió trong lòng cảm thấy phấn chấn, quay lại chỉ thấy thuyền Âu Dương Phong cách đó khoảng hai dặm. Hồng Thất công nhảy xuống cột buồm, ra hiệu với thuyền phu bảo đi về phía tây bắc, qua một lúc nhìn ra phía sau lại thấy thuyền Âu Dương Phong đổi hướng, vẫn đi theo sau thuyền mình. Hồng Thất công trong lòng tính toán:

- Y theo mình làm gì? Chẳng lẽ quả thật là có lòng tốt à? Lão Độc vật mà phát thiện tâm thì quả là mặt trời mọc từ phía tây.

Y sợ Chu Bá Thông biết được sẽ nổi giận, cũng không cho y biết, lại sai bẻ lái chạy về phía đông.

Buồm trên thuyền đều nghiêng đi, chỉ hứng nửa gió nên đi rất chậm. Quả nhiên không đầy thời gian uống cạn nửa tuần trà, thuyền Âu Dương Phong cũng đi về phía đông.

Hồng Thất công nói:

- Cách thức đánh nhau trên biển của chúng ta cũng khá.

Bèn bước vào khoang thuyền, chỉ thấy Quách Tĩnh uất ức không vui, ngồi ngây ra đó.

Hồng Thất công nói:

- Đồ đệ, để ta dạy cho ngươi một cách thức xin cơm của bọn ăn mày: Nếu chủ nhân không cho, ngươi cứ quấy rầy ở cửa nhà y suốt ba ngày ba đêm, xem y có cho không.

Chu Bá Thông cười nói:

- Nếu nhà chủ nhân có nuôi chó dữ, ngươi không đi y cho chó dữ ra cắn thì làm thế nào?

Hồng Thất công cười nói:

- Bọn người giàu mà bất nhân ấy thì đến đêm ngươi cứ vào khoắng trộm cho y một mẻ, cũng không phải là tổn âm đức.

Chu Bá Thông nói với Quách Tĩnh:

- Huynh đệ, đã hiểu lời sư phụ ngươi chưa? Đó là bảo ngươi cứ quấy rầy nhạc phụ của ngươi không chịu buông, nếu y không gả con gái cho ngươi, lại muốn đánh người, thì cứ đến tối ngươi vào bắt trộm y thị. Có điều nếu ngươi muốn ăn trộm thì đó lại là của quý sống có chân, ngươi chỉ cần kêu lên: Của quý ơi, lại đây nào, thì tự y thị sẽ chạy theo ngươi.

Quách Tĩnh nghe thế cũng bất giác phì cười. Y thấy Chu Bá Thông đi đi lại lại trong khoang thuyền không lúc nào chịu yên, chợt nghĩ ra một chuyện, bèn hỏi:

- Đại ca, bây giờ ngươi định đi đâu?

Chu Bá Thông nói:

- Ta cũng chưa định, tới chỗ nào yên ổn cho thoải mái thôi. Ta ở đảo Đào Hoa bấy nhiêu năm, bực bội muốn chết.

Quách Tĩnh nói:

- Ta muốn nhờ đại ca một chuyện!

Chu Bá Thông xua tay nói:

- Ngươi muốn nhờ ta trở về đảo Đào Hoa trộm vợ giùm ngươi, thì ta không làm được đâu.

Quách Tĩnh đỏ mặt nói:

- Không phải chuyện ấy, tôi muốn làm phiền đại ca tới Quy Vân trang ở huyện Nghi Hưng cạnh Thái Hồ một chuyến.

Chu Bá Thông nói:

- Để làm gì?

Quách Tĩnh nói:

- Lục trang chủ Lục Thừa Phong của Quy Vân trang là bậc hào kiệt, y vốn là đệ tử của nhạc phụ ta, bị liên lụy vì Hắc Phong song sát, hai chân bị nhạc phụ ta đánh gãy không thể chữa lành như cũ. Ta thấy vết thương trên chân đại ca đã lành hoàn toàn nên muốn nhờ đại ca dạy y cách thức chữa bệnh.

Chu Bá Thông nói:

- Chuyện đó rất dễ. Cho dù Hoàng lão tà đánh gãy hai chân ta lần nữa ta vẫn có bản lĩnh chữa lành lại. Nếu ngươi không tin thì cứ đánh gãy hai chân ta thử xem.

Nói xong ngồi xuống ghế giơ hai chân ra, làm ra vẻ cứ đánh gãy không sao. Quách Tĩnh cười nói:

- Không cần thử, đại ca ắt có bản lĩnh ấy mà.

Đang nói tới đó đột nhiên có một tiếng động chói tai, cửa khoang bật tung, một tên thuyền phu chạy vào, sắc mặt xám xanh, vô cùng hoảng sợ, vung tay múa chân nhưng không nói được ra lời. Ba người biết ắt có biến cố, cùng đứng bật dậy, vọt ra khỏi khoang thuyền.

***

Hoàng Dung bị cha kéo vào trong phòng, lúc chia tay muốn nói với Quách Tĩnh một câu, nhưng không tiện lắm, vô cùng buồn rầu tức giận, trở về phòng mình, đóng chặt then cửa, buông tiếng khóc lớn. Hoàng Dược Sư lúc nổi giận đuổi Quách Tĩnh đi, lúc ấy biết y đang rơi vào tử địa, trong lòng vô cùng, xấu hổ với con gái, định qua an ủi nàng mấy câu, nhưng mấy lần gõ cửa, Hoàng Dung vẫn không đếm xỉa tới, nhất định không mở, đến lúc ăn cơm tối cũng không chịu ra. Hoàng Dược Sư sai đầy tớ bưng cơm vào lại bị nàng hất đổ cả cơm canh xuống đất, còn đá cho người đầy tớ câm điếc lộn đi mấy vòng.

Hoàng Dung nghĩ thầm:

- Cha xưa nay đã nói là làm, nếu Tỉnh ca ca lại lên đảo Đào Hoa, nhất định sẽ bị ông đánh chết. Nếu mình trốn ra khỏi đảo tìm y để lại cha lẻ loi một mình ở đây, há chẳng phải là rất tịch mịch sao?

Nghĩ tới nghĩ lui, tâm sự ngổn ngang. Mấy tháng trước, Hoàng Dược Sư mắng nàng một trận, nàng cũng không nghĩ ngợi gì bỏ trốn ngay khỏi đảo về sau gặp mặt cha, thấy y râu tóc bạc hẳn đi mới có vài tháng mà như đã già đi mười tuổi, trong lòng vô cùng hối hận, phát thệ là từ nay trở đi không khiến cha già đau lòng nữa, nào ngờ lúc ấy lại gặp phải chuyện khó khăn như thế.

Nàng nằm trên giường khóc lóc một hồi, nghĩ thầm:

- Nếu mẹ còn sống thì có thể làm chủ cho mình, đâu để mình phải chịu khổ thế này?

Nghĩ tới mẹ bèn đứng lên ra khỏi phòng, đi ra ngoài sảnh. Cửa nẻo phòng ốc trên đảo Đào Hoa có khi chỉ là làm giả ra như thế, nếu không có mưa gió thì cổng lớn ngày đêm đều mở toang.

Hoàng Dung ra tới ngoài cửa thì sao trời dày đặc, mùi hoa thơm nức, nghĩ thầm:

- Bây giờ Tỉnh ca ca đã đi được vài mươi dặm rồi. Không biết lúc nào mới được gặp lại.

Thở dài một tiếng, đưa tay áo lau nước mắt, bước vào đám cây hoa rậm rạp.

Nàng rẽ hoa vạch lá, tới trước mộ mẹ. Ở đó cây đẹp tỏa bóng, cỏ lạ chen nhau, trước mộ bốn mùa đều có hoa tươi nở rộ, gốc nào cũng là Hoàng Dược Sư lựa chọn thật kỹ trong những cây cỏ nổi tiếng thiên hạ, như tan ra trong ánh trăng, cùng tự tỏa hương khoe sắc. Hoàng Dung đẩy bia mộ qua trái ba lần, lại đẩy qua phải ba lần, sau đó dùng sức đẩy mạnh về phía trước, mộ bia từ từ di động, lộ ra một đường địa đạo có bậc đá. Nàng bước xuống địa đạo, qua ba khúc quanh lại mở then một cánh cửa đá bước vào hầm mộ, đánh hỏa tập châm lên ngọn đèn lưu ly trước linh vị cua mẹ.

Nàng ở một mình trong phòng hẹp dưới đất, nhìn bức chân dung của mẹ do chính tay cha vẽ, ý nghĩ trong lòng cuồn cuộn dâng lên:

- Trước nay mình chưa từng gặp mẹ, không biết sau khi mình chết có được gặp mẹ không? Không biết bà còn trẻ đẹp như trong bức chân dung này không? Hiện bà đang ở đâu? Trên trời, dưới đất hay trong gian phòng này? Mình cứ vĩnh viễn ở đây bầu bạn với mẹ thôi.

Trên bàn trên vách trong hàm mộ đều là cổ vật trân ngoạn, danh họa danh bút, vật nào cũng là tinh phẩm giá trị liên thành. Hoàng Dược Sư năm xưa tung hoành giang hồ, bất kể hoàng cung nội viện, đại quan phú thương hay trong sơn trại của bọn cướp lớn, chỉ cần có kỳ trân dị bảo là y nếu không công nhiên cướp đoạt cũng ngấm ngầm trộm cắp, nhất định phải lấy bằng được mới chịu thôi. Y võ công đã cao cường, kiến thức lại rộng rãi, những món trân bảo sưu tầm được không biết bao nhiêu mà nói, lúc ấy đều đem đặt trong hầm mộ của vong thê.

Hoàng Dung thấy những thứ minh châu bảo ngọc, phỉ thúy mã não ấy đều sáng lóng lánh, nghĩ thầm:

- Những thứ kỳ trân dị bảo này tuy vô tri vô giác nhưng lại mấy ngàn năm không mục nát. Hôm nay mình ở đây nhìn thấy chúng, sau này thân xác mình sẽ hóa thành cát bụi nhưng trân châu bảo ngọc vẫn còn lưu lại nhân gian. Không biết có phải vật ở trên đời càng có linh tính thì càng không lâu bền không Chỉ vì mẹ mình thông minh tuyệt đỉnh cho nên chỉ sống được có hai mươi tuổi đã chết chăng?

Nàng nhìn bức chân dung của mẹ ngơ ngẩn xuất thần, thổi tắt đèn lửa, bước tới quan tài của mẹ sau tấm rèm lông cừu, vuốt ve một hồi, ngồi ngay xuống đất dựa vào quan tài, cảm thấy thương thân, tựa hồ như đang tựa vào lòng mẹ, có được một chỗ dựa. Hôm ấy sau khi hết vui tới buồn, lúc ấy nàng đã mỏi mệt không sao chịu nổi, qua không bao lâu thì thiêm thiếp ngủ đi.

Trong giấc ngủ nàng lúc mơ thấy mình tới Triệu vương phủ ở Bắc Kinh, đang một mình giao đấu với quần hùng, lúc mơ thấy đang ở trên đường Tái Bắc gặp gỡ Quách Tĩnh, vừa nói vài câu chợt nhìn thấy mẹ, đang cố nhìn kỹ mặt nhưng vẫn không thấy rõ. Đột nhiên mẹ lại bay lên trời, mình ở dưới đất đuổi mau theo, chỉ thấy mẹ càng bay càng cao, trong lòng hoảng sợ, đột nhiên nghe giọng cha vang lên, đang gọi tên mẹ, giọng nói càng lúc càng rõ ràng.

Hoàng Dung tỉnh dậy, lại nghe giọng cha ngoài rèm lẩm bẩm, nàng vừa định thần, mới biết hoàn toàn không phải là mộng, cha cũng đã xuống hầm mộ. Lúc nàng còn nhỏ thường được cha bế xuống trước linh vị mẹ, tha thiết kể lại cảnh sống của hai cha con, mấy năm nay tuy ít đi nhưng lúc ấy nghe thấy giọng cha cũng không cảm thấy ngạc nhiên.

Nàng đang giận cha, không chịu bước ra gọi, muốn chờ y đi rồi mới ra, chỉ nghe cha nói:

- Ta trước nay có điều tâm nguyện với nàng, muốn tìm được bộ Cửu âm chân kinh đốt đi để tế nàng, để nàng trên trời có thiêng biết rõ bộ kinh văn mà năm xưa nàng vất vả nhớ lại không được rốt lại ra sao. Mười lăm năm nay thủy chung không có cách nào, mãi đến hôm nay mới hoàn thành được điều tâm nguyện ấy...

Hoàng Dung vô cùng ngạc nhiên:

- Cha lấy đâu ra Cửu âm chân kinh?

Chỉ nghe y nói tiếp:

- Ta cũng không phải cố ý muốn giết con rể nàng, đó là họ nhất định đòi ngồi chiếc thuyền ấy...

Hoàng Dung đột nhiên cả kinh:

- Con rể của mẹ à?

Chẳng lẽ là nói:

- Tỉnh ca ca? Ngồi chiếc thuyền ấy thì thế nào nhỉ?

Lúc ấy ngưng thần lắng nghe, Hoàng Dược Sư lại nói đi nói lại chuyện sau khi vợ chết, mình cô đơn tịch mịch thế nào. Hoàng Dung nghe cha thổ lộ tâm tình, không kìm được buồn bã, nghĩ:

- Tỉnh ca ca và mình là trẻ con mười mấy tuổi, đôi lòng cùng kiên trinh, tương lai sợ gì không có ngày gặp nhau? Mình rốt lại không nên rời khỏi cha.

Đang nghĩ tới đó, chợt nghe cha nói:

- Lão Ngoan đồng dùng chưởng lực hủy nát cả hai quyển thượng hạ Cửu âm chân kinh, ta chỉ cho rằng không còn ngày nào có thể hoàn thành tâm nguyện cho nàng, nào ngờ quỷ thần xui khiến, y lại nhất định đòi ngồi trên chiếc hoa thuyền mà ta đóng để đi gặp nàng...

Hoàng Dung nghĩ thầm:

- Mỗi lần mình muốn tới chiếc hoa thuyền ấy để chơi thì cha lại nghiêm mặt không cho, thế nào là ông đóng để đi gặp mẹ nhỉ?

Nguyên là Hoàng Dược Sư đối với vợ tình thâm nghĩa trọng, lại thêm ái thê vì y mà chết, lúc ấy đã quyết ý lấy cái chết để đáp đền. Y biết mình võ công tinh thâm, treo cổ uống thuốc độc nhất thời đều không thể chết, sau khi chết rồi thi thể lại không khỏi bị bọn đầy tớ câm điếc trên đảo chà đạp, bèn vào đất liền bắt thợ giỏi đóng chiếc hoa thuyền ấy. Chiếc thuyền ấy long cốt không khác gì thuyền thường nhưng ván ở đáy thuyền lại hoàn toàn không đóng bằng đinh sắt mà là lấy dây mây tươi buộc lại, lúc đỗ ở cảng cố nhiên là một chiếc hoa thuyền cực kỳ hoa lệ nhưng nếu cưỡi ra biển lớn, một phen ngập sóng nhất định phải chìm. Y vốn định đem di thể của vợ lên thuyền, cưỡi thuyền ra biển, đến lúc sóng đánh vỡ thuyền sẽ rút ngọc tiêu thổi khúc Bích hải triều sinh khúc cùng vợ chôn thân dưới vạn trượng sóng lớn, chấm dứt cuộc đời tiêu sái như thế mới không làm nhục thân phận một bậc đại tôn sư võ học trên đời, nhưng mỗi lần chuẩn bị ra biển thì lại không nỡ dắt con gái cùng đi, lại không nỡ bỏ mặc nàng không đếm xỉa gì tới, sau cùng bèn xây dựng hầm mộ, cho quan tài vợ xuống đó trước. Chiếc thuyền kia thì hàng năm vẫn sơn sửa lại nên lúc nào trông cũng như mới. Y định chờ khi con gái đã lớn, có nơi yên ấm rồi sẽ làm như thế.

Hoàng Dung không biết duyên do bên trong, nghe lời cha nói hoang mang không hiểu, chỉ nghe y lại nói tiếp:

- Lão Ngoan đồng đã học thuộc lòng Cửu âm chân kinh, gã tiểu tử họ Quách cũng đọc thuộc lòng không sai một chữ, ta nhận chìm hai người ấy vào biển cả cũng như đốt hai bộ chân kinh sống, hồn nàng trên trời có thiêng cũng đã yên tâm rồi. Chỉ là lão ăn mày họ Hồng bỗng không lại mất mạng, không khỏi quá oan uổng. Vì nàng mà trong một ngày ta giết chết ba cao thủ để đền bù lại tâm nguyện của nàng ngày xưa, ngày khác gặp nhau, nàng ắt sẽ nói chồng nàng nói ra là làm, đã hứa với vợ thì không gì không làm. Ha ha!

Hoàng Dung nghe thấy nổi gai ốc, một luồng hơi lạnh dâng lên trong lòng.

Nàng tuy không hiểu rõ đầu đuôi nhưng đoán biết chiếc hoa thuyền kia nhất định có sắp xếp cơ quan khéo léo tàn độc, nàng vốn biết tài cha, chỉ sợ bọn Quách Tĩnh ba người lúc ấy đều đã gặp độc thủ, trong lòng vừa hoảng sợ vừa đau xót lập tức muốn sấn ra xin cha cứu mạng ba người, chỉ là sợ tới mức nhũn cả chân, nhất thời không thể đứng lên, miệng cũng không kêu ra tiếng. Chỉ nghe cha cười dài thê lương vừa như ca vừa như khóc, đi ra khỏi hầm mộ.

Hoàng Dung định thần lại càng không nghĩ gì khác:

- Mình phải đi cứu Tỉnh ca ca, nếu không cứu được y thì sẽ chết chung với y.

Nàng biết cha tính tình cổ quái, đối với vợ lại càng yêu thương tới mức ngây ngốc, nếu xin y nhất định vô dụng, lúc ấy chạy ra khỏi hầm mộ, ra thẳng bờ biển, nhảy lên thuyền nhỏ, gọi một người thuyền phu trên thuyền dậy, bảo y lập tức giương buồm ra biển.

Chợt nghe tiếng vó ngựa vang lên, một con ngựa phóng mau tới, đồng thời tiếng tiêu của cha cũng đã văng vẳng vang lên.

Hoàng Dung nhìn lên bờ, chỉ thấy con tiểu hồng mã của Quách Tĩnh đang phi tới dưới ánh trăng, nghĩ con vật này bị bó buộc trên đảo, không thể thi triển tài năng ruổi rong ngàn dặm nên ban đêm ra ngoài chạy nhảy. Nàng nghĩ thầm:

- Trên biển cả mênh mông thế này, làm sao tìm được Tỉnh ca ca? Con tiểu hồng mã cho dù là thần tuấn nhưng rời khỏi mặt đất thì cũng hoàn toàn không làm được gì.

Hồng Thất Công, Chu Bá Thông, Quách Tĩnh ba người ra khỏi khoang thuyền, đều thấy dưới chân mềm nhũn, nước đã ngập bắp chân, bất giác cả kinh, nhất tề nhảy lên cột buồm, Hồng Thất công thuận tay kéo hai người thuyền phu câm điếc lên, cúi đầu nhìn xuống chỉ thấy sóng lớn tràn qua sạp thuyền, nước biển ào ào róc vào thuyền. Biến cố này đột ngột xảy ra, ba người nhất thời đều hoang mang không biết làm sao.

Chu Bá Thông nói:

- Lão khiếu hóa, quả thật Hoàng lão tà đã nói mấy lấn, y làm gì trên chiếc thuyền này thế?

Hồng Thất công nói:

- Ta cũng không biết. Tỉnh nhi, ôm chắc cột buồm, đừng buông tay...

Quách Tĩnh còn chưa trả lời, chỉ nghe mấy tiếng răng rắc vang lên, thân thuyền đã gãy làm đôi. Hai tên thuyền phu cả kinh, tay ôm nẹp buồm đột nhiên lỏng ra, rơi thẳng xuống biển.

Chu Bá Thông lộn người một cái nhào xuống biển. Hồng Thất công kêu lên:

- Lão Ngoan đồng, ngươi biết thủy tính không?

Chu Bá Thông từ dưới biển nhô đầu lên, cười nói:

- Thì cứ cố xem sao...

Mấy tiếng sau cùng bị sóng gió át đi không sao nghe rõ. Lúc ấy cột buồm dần dần nghiêng đi, nhìn thấy đã sắp ngã ngang xuống biển. Hồng Thất công kêu lên:

- Tỉnh nhi, cột buồm dính liền với thân thuyền, chúng ta hợp lực chặt gãy, nào!

Hai người cùng phát chưởng đánh vào chỗ yếu nhất của cột buồm. Cột buồm tuy chắc chắn nhưng làm sao chịu nổi sức của Hồng Thất công và Quách Tĩnh hợp lại? Chỉ đánh vài chưởng, ầm một tiếng, cột buồm gãy ngang, hai người ôm cột buồm nhảy xuống biển.

Chỗ ấy cách đảo Đào Hoa khá xa, bốn phía sóng lớn dựng cao như núi, không có nửa bóng đất liền, Hồng Thất công thầm kêu khổ, nghĩ lần này trôi nổi trên biển, nếu không có người tới cứu, không có cái ăn cái uống, thì võ công có cao hơn cũng không thể chi trì được mười bữa nửa tháng, ngoảnh đầu nhìn ra cũng không thấy bóng dáng chiếc thuyền của Âu Dương Phong đâu. Xa xa lại nghe phía nam có một người hô hô cười rộ, chính là Chu Bá Thông.

Hồng Thất công nói:

- Tỉnh nhi, chúng ta qua đó đón y.

Hai người một tay bám vào chiếc cột buồm gãy một tay quạt nước, theo tiếng cười bơi tới. Sóng biển rất cao, bơi được vài trượng lại bị đánh dạt lại. Hồng Thất công lớn tiếng gọi:

- Lão Ngoan đồng, ta ở đây này.

Y nội công thâm hậu, tuy gió biển ào ào, tiếng sóng ầm ầm, nhưng tiếng gọi vẫn vang ra rất xa. Chỉ Chu Bá Thông kêu lên:

- Lão Ngoan đồng thành chó rơi xuống nước rồi, là một con chó già ngâm nước muối.

Quách Tĩnh nhịn không được phì cười, nghĩ thầm giữa cảnh nguy cấp thế này mà y vẫn còn lòng dạ đùa giỡn, ba chữ Lão Ngoan đồng quả nhiên danh bất hư truyền. Ba người nối nhau từ cột buồm rơi xuống, bị sóng đẩy đi, trong chớp mắt đã cách nhau hơn mười trượng, lúc ấy nương sóng quạt nước, qua hồi lâu mới tới được cạnh nhau.

Hồng Thất công và Quách Tĩnh vừa thấy Chu Bá Thông, đều không kìm được phá ra cười, chỉ thấy y dưới hai chân đều dùng dây buồm buộc một mảnh ván thuyền, đang thi triển khinh công đạp trên sóng mà đi. Chỉ là sóng biển rất eao, tuy thân hình nhô lên hụp xuống theo làn sóng tựa hồ tiêu dao tự tại nhưng muốn tiến lui cũng không dễ mà được như ý. Y đang vận kình đùa giỡn, hoàn toàn không nghĩ gì tới mối nguy hiểm trước mắt.

Quách Tĩnh đưa mắt nhìn quanh, thấy chiếc thuyền đã chìm hấn xuống biển, tất cả bọn thuyền phu cũng đã vùi thây dưới biển, chợt nghe Chu Bá Thông bật tiếng la hoảng:

- Ái chà, bướng bỉnh không được rồi! Phen này Lão Ngoan đồng sẽ tan xương nát thịt.

Hồng Thất công và Quách Tĩnh nghe tiếng kêu của y có vẻ hốt hoảng, cùng hỏi:

- Cái gì thế?

Chu Bá Thông chỉ tay ra xa, kêu lên:

- Cá mập, đại đội cá mập.

Quách Tĩnh sinh trưởng ở sa mạc, không biết sự lợi hại của cá mập, quay nhìn thấy Hồng Thất công biến hẳn sắc mặt, nghĩ thầm không biết loại cá mập này là quái vật gì mà cả sư phụ và Chu đại ca lúc bình thời dáng vẻ như trong mắt không người cũng không trấn tĩnh được như thế.

Hồng Thất công vận kình lên chưởng, liên tiếp chém vào đầu đoạn cột buồm gãy hai chưởng chẻ ra làm hai thanh gỗ, chỉ thấy trong làn sương mù trên biển vang lên một tiếng ào, một cái đầu cá rất lớn đột nhiên nhô lên khỏi mặt nước, hai hàng răng sắc như dao lóe lên trong ánh nắng, đầu cá vẫn còn chìm trong nước. Hồng Thất công ném thanh gỗ cho Quách Tĩnh, kêu lên:

- Nhắm đúng đầu cá mà đánh?

Quách Tĩnh thò tay vào bọc, rút ngọn chủy thủ ra kêu lên:

- Đệ tử có chủy thủ rồi.

Rồi cầm thanh gỗ phóng ra, Chu Bá Thông đưa tay đón lấy.

Lúc ấy đã có bốn năm con cá mập vây quanh Chu Bá Thông, chỉ là không nhìn thấy rõ tình thế, không dám công kích. Chu Bá Thông khom lưng, bùm một tiếng, vung thanh gỗ đập vào đầu một con vỡ cả óc. Bầy cá nghe mùi máu, nhao nhao xông tới. Quách Tĩnh thấy mặt biển nhấp nhô cuồn cuộn, không biết có mấy ngàn mấy vạn con cá mập, lại thấy một con há miệng táp, rứt đứt một mảnh thịt lớn của con cá bị chết, răng nó quả thật rất sắc bén, bất giác vô cùng hoảng sợ, đột nhiên thấy dưới chân có vật cứng thoáng chạm vào, y vội vàng rút chân lên, thân hình loáng lên trong sóng nước, một con cá mập lớn đã lén xông tới. Quách Tĩnh tay trái đẩy cột buồm một cái, thân hình mượn lực lui qua bên phải, thuận tay vung chủy thủ đâm xuống. Thanh chủy thủ này sắc bén vô cùng, soạt một tiếng nhẹ đã đâm trúng vào chỗ gồ lên trên đầu con cá mập, máu tươi từ dưới biển phun lên. Đám cá mập vây quanh, tranh nhau xâu xé Ba người võ công trác tuyệt, trong vòng vây của bầy cá mập, né đông tránh tây, trên người vẫn chưa bị thương, mỗi lần ra tay đều có một con cá mập bị chết hay bị thương. Loài cá mập này chỉ cần trên người ra máu là trong chớp mắt sẽ trở thành một bộ xương trắng trước mõm đồng bọn. Cũng là ba người nghề cao mật lớn, nhưng nhìn thấy tình cảnh ấy cũng không khỏi khiếp đảm. Nhìn thấy bốn phía cá mập nhiều không sao kể xiết, giết cũng không hết, đến lúc sau rốt lại cũng sẽ gặp bất hạnh, nhưng đánh tới lúc hăng máu, dốc hết sức lực, cũng không rảnh rỗi mà nghĩ tới chuyện khác. Ba người chưởng chém kiếm đâm, quyền đánh gậy đập, không đầy một giờ đã đánh chết hơn hai trăm con cá mập, chỉ thấy trên biển khói mù bốc lên, mặt trời đã dần dần lặn xuống phía tây. Chu Bá Thông kêu lên:

- Lão khiếu hóa, Quách huynh đệ, trời mà tối rồi, thì ba người chúng ta sẽ từng mảnh từng mảnh rơi vào bụng cá mập. Chúng ta đánh cuộc xem ai sẽ bị cá mập ăn thịt trước.

Hồng Thất công nói:

- Người bị cá mập ăn trước thì tính là thua hay thắng?

Chu Bá Thông nói:

- Đương nhiên là thắng.

Hồng Thất công nói:

- Ái chà, thế thì ta nhận thua.

Rồi lật tay đánh ra một chiêu Thần long bái vĩ, đập xuống cạnh một con cá mập, con cá ấy cũng phải trên hai trăm cân, bị chưởng lực của y xung động bắn lên khỏi mặt biển, lật hai vòng trên không mới rơi xuống khiến mặt biển nước bắn tung tóe, con cá ấy ngửa bụng lên trời, rõ ràng đã chết rồi.

Chu Bá Thông ca ngợi:

- Hảo chưởng pháp? Ta bái ngươi làm sư phụ, ngươi dạy cho ta Hàng long thập bát chưởng với. Chỉ đáng tiếc là không có thời gian học rồi. Lão khiếu hóa, rốt lại ngươi có chịu so tài không?

Hồng Thất công cười nói:

- Tha lỗi cho lão khiếu hoá không thể bồi tiếp được.

Chu Bá Thông hô hô cười rộ, hỏi Quách Tĩnh:

- Huynh đệ, ngươi có sợ không?

Quách Tĩnh trong lòng quả thật vô cùng sợ hãi, nhưng thấy hai người càng đánh càng trấn tĩnh, lúc gặp chuyện sinh tử mà vẫn cười nói, tinh thần vì thế phấn chấn, nói:

- Lúc nãy thì sợ, nhưng bây giờ thì bớt rồi.

Đột nhiên thấy một con cá mập lớn há họng quẫy đuôi hung dữ xông thẳng vào.

Y nhìn thấy con cá mập này xông tôi rất hung dữ, nghiêng người qua một bên, tay trái đẩy lên một cái đó là hư chiêu dụ địch, con cá mập lớn kia quả nhiên mắc mưu, nửa người nhảy lên khỏi mặt nước như bay phóng lên đớp vào tay y. Quách Tĩnh chủy thủ trong tay phải đâm ra, trúng giữa yết hầu con cá. Con cá mập ấy nhảy lên phía trên, đang lúc nhảy mau lên thì vừa đúng bị thanh chủy thủ rạch một đường dài trên bụng, lập tức máu bắn tung tóe, gan ruột đổ cả ra ngoài.

Lúc ấy Chu Bá Thông và Hồng Thất công cũng đã mỗi người giết thêm một con cá mập. Chu Bá Thông bị trúng chưởng của Hoàng Dược Sư, vốn chưa khỏi hẳn, đánh nhau một lúc, trước ngực lại đau buốt lên. Y cười lớn nói:

- Lão khiếu hóa, Quách huynh đệ, ta không thể bồi tiếp được, chắc phải đi vào bụng cá trước một bước! Nếu các ngươi không chịu đánh cược, thì tuy ta thắng cũng không tính nữa.

Quách Tĩnh nghe y nói tuy là cười rộ, nhưng trong giọng nói lại đầy ý thức thất vọng, bèn nói:

- Được, ta đánh cuộc với ngươi!

Chu Bá Thông mừng rỡ nói:

- Thế thì có chết cũng thú vị?

Rồi xoay người tránh qua hai con cá mập đồng thời giáp công, chợt thấy xa xa buồm trắng nhô cao, trong làn khói chiều mênh mông, có một chiếc thuyền lớn xé sóng lướt tới. Hồng Thất công cũng đã nhìn thấy, chính là thuyền của Âu Dương Phong. Ba người thấy có cứu viện đều vô cùng mừng rỡ.

Quách Tĩnh bơi tới cạnh Chu Bá Thông, giúp y chống đỡ cá mập.

Chỉ sau khoảng một bữa cơm, chiếc thuyền lớn đã tới gần, thả xuống hai chiếc mảng nhỏ cứu ba người lên thuyền. Chu Bá Thông miệng thổ huyết vẫn không ngớt pha trò, chỉ bầy cá mập dưới biển chửi ầm lên.

Âu Dương Phong và Âu Dương Khắc đứng trên đầu thuyền đón, đưa mắt nhìn ra xa, thấy vây cá trên biển kéo tới toàn là cá mập, trong lòng cũng bất giác hoảng sợ. Chu Bá Thông không chịu nhận thua, nói:

- Lão Độc vật, là ngươi tới cứu chứ ta không kêu cứu tiếng nào, như thế không tính là ngươi có ơn cứu mạng với ta.

Âu Dương Phong nói:

- Cái đó tự nhiên không cần kể. Hôm nay cản trở hứng thú của ba vị giết cá mập trong biển, huynh đệ thật rất khó nghĩ.

Chu Bá Thông cười nói:

- Thế cũng được, ngươi cản trở nhã hứng của bọn ta, nhưng lại tránh cho bọn ta khỏi vào bụng cá mập chơi đùa, hai điều cũng ngang nhau, không ai làm mất lòng ai...

Âu Dương Khắc và đám xà nô lấy một tảng thịt bò lớn làm mồi, móc vào lưỡi câu sắt thả xuống, giây lát đã câu được bảy tám con cá mập lớn. Hồng Thất công chỉ cá mập cười nói:

- Được, ngươi không ăn được bọn ta, vậy thì phải để bọn ta ăn thịt ngươi...

Dương Khắc cười nói:

- Tiểu điệt có cách để Hồng bá phụ trả thù.

Rồi sai người chuốt một chiếc côn gỗ lớn nhọn hai đầu, dùng thương sắt cạy miệng cá mập ra, chống côn gỗ vào giữa hai hàm rồi ném từng con từng con xuống biển. Chu Bá Thông cười nói:

- Như thế thì nó vĩnh viễn không bao giờ ăn được nữa, có khi mười ngày nửa tháng cũng chưa chết.

Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Độc kế như vậy chỉ có y mới nghĩ ra thôi. Lũ cá mập ấy bị chống vào hàm cứ từ từ chết đói giữa biển, mùi vị ấy thật khó mà chịu nổi Chu Bá Thông thấy y có vẻ không thích, cười nói:

- Huynh đệ, cách thức ác độc ấy ngươi nhìn không thuận mắt, có phải không? Cái đó gọi là làm chú độc sẽ có cháu độc đấy?

Tây độc Âu Dương Phong thấy người khác nói thủ đoạn của y tàn độc, trước nay không hề tức giận,, mà lại nhơn nhơn có ý vui vẻ, nghe Chu Bá Thông nói thế, cười khẽ một tiếng, nói:

- Lão Ngoan đồng, đó chỉ là chơi đùa một chút thôi, chứ so với bản lĩnh của lão Độc vật thì còn thua xa lắm. Ba người các ngươi bị đám cá mập nhỏ ấy làm nguy khốn hơi sau không nối được hơi trước, chứ theo kẻ mọn này thấy thì cá mập tuy nhiều nhưng cũng không đáng gì.

Nói xong đưa tay phải chỉ lướt qua mặt biển một vòng từ trái sang phải, nói:

- Cá mập trong biển cho dù có nhiều hơn gấp mười lần, Lão Độc vật mà muốn trong một tiếng trống tàn sát hết cũng không phải là chuyện khó khăn.

Chu Bá Thông nói:

- À, ão Độc vật lớn lối, nếu ngươi có thể đại hiển thần thông, giết hết tất cả cá mập trên biển thì Lão Ngoan đồng ta sẽ dập đầu lạy ngươi, gọi ngươi ba trăm tiếng gia gia.

Âu Dương Phong nói:

- Cái đó thì không dám. Nhưng nếu ngươi không tin thì hai chúng ta cứ đánh cuộc một phen.

Chu Bá Thông kêu lên:

- Được được, đánh cuộc bằng đầu người cũng được.

Hồng Thất công nảy ý nghi ngờ:

- Cho dù y có bản lĩnh lớn bằng trời cũng không thể giết sạch hàng ngàn hàng vạn con cá mập kia, chỉ e y có mưu kế gì khác.

Chỉ nghe Âu Dương Phong cười nói:

- Đánh cuộc bằng đầu người cũng không cần. Nếu ta thắng thì ta xin ngươi làm một việc, ngươi không được từ chối. Nếu ta thua thì cũng tùy ý ngươi sai ta làm một việc ngươi thấy được không?

Chu Bá Thông kêu lên:

- Ngươi thích thế nào thì cứ đánh cuộc thế ấy...

Âu Dương Phong nói với Hồng Thất công:

- Vậy thì làm phiền Thất huynh đứng giữa làm chứng cho.

Hồng Thất công gật đầu nói:

- Được? Nhưng nếu bên thắng nói ra một việc mà bên thua không làm được hoặc không muốn làm thì tính thế nào?

Chu Bá Thông nói:

- Vậy thì người ấy phải nhảy xuống biển nuôi cá mập thôi.

Âu Dương Phong cười khẽ một tiếng không nói gì nữa, sai thủ hạ đem tới một cái chén uống rượu nhỏ. Y thò hai ngón tay trái ra kẹp vào đầu một con quái xà trên chiếc trượng của y, miệng rắn há ra, từ hàm răng nhọn ứa ra chất độc. Âu Dương Phong kề chén vào hứng, trong giây lát chất độc đen như mực, đặc như keo đã đầy nửa chén. Y buông con rắn ấy ra, bắt con kia cũng làm như thế, hứng đầy một chén nọc rắn. Hai con rắn nhả chất độc ra xong quấn trên đầu trượng, không động đậy gì nữa, dường như đã kiệt sức.

Âu Dương Phong sai người mang một con cá mập tới, đặt trên sạp thuyền, tay trái kéo hàm trên con cá lên, chân phải đạp vào hàm dưới, bắt nó há miệng ra. Con cá ấy dài hơn hai trượng, bị y kéo một cái không chống lại được phải há miệng thật to, để lộ ra hai hàng răng sắc nhọn như chủy thủ. Âu Dương Phong đem chén nọc độc đổ vào vết thương mà lưỡi câu sắt móc vào, tay trái lật lại vỗ vào bụng cá một cái tiện tay hất ra, con cá nặng hai trăm cân lập tức bay tung lên, bọt nước bắn tung tóe, rơi luôn xuống biển.

Chu Bá Thông cười nói:

- À há, ta hiểu rồi, đáy là diệu pháp lão hòa thượng trị muỗi.

Quách Tĩnh nói:

- Đại ca, cái gì mà lão hòa thượng trị muỗi?

Chu Bá Thông nói:

- Trước đây có một lão hòa thượng rao bán thuốc trị muỗi trong thành Biện Lương, y nói thuốc của y linh nghiệm vô cùng, muỗi ăn vào là chết, nếu không diệt hết muỗi thì sẽ đền cho người mua gấp mười lần. Y cứ thế rao hàng, làm ăn rất phát tài Người mua thuốc mang về rải quanh giường, ha ha, nửa đêm muỗi lại kéo từng bầy từng bầy đổ ra cắn y suýt chết. Người ấy giận quá, sáng sớm hôm sau đi tìm lão hòa thượng để đòi tiền. Lão hòa thượng ấy nói:

- Thuốc của ta không thể không linh nghiệm, nếu không linh nghiệm thì đúng là do ngươi dùng không đúng cách.

Người kia nói:

- Thế thì dùng thế nào?

Y nói tới câu ấy cười hềnh hệch, lắc đầu liên tiếp, lại không chịu nói nữa.

Quách Tĩnh hỏi:

- Vậy dùng thế nào mới đúng?

Chu Bá Thông nghiêm trang nói Lão hòa thượng ấy nói:

- Ngươi bắt muỗi tới, vạch miệng chúng ra, nhét vào miệng mỗi con một ít, nếu không chết thì cứ tới hỏi lão hòa thượng ta.

Người kia giận quá nói:

- Nếu ta bắt được muỗi thì bóp một cái cho chết luôn, cần gì thải đút linh dược của hòa thượng ngươi cho chúng uống.

Lão hòa thượng đáp:

- Thì ta cũng đâu có nói là không được bóp chết?

Quách Tĩnh, Hồng Thất công, chú cháu Âu Dương Phong nghe thế đều hô hô cười rộ. Âu Dương Phong cười nói:

- Thuốc muỗi của ta so với của lão hòa thượng thì hơi khác.

Chu Bá Thông hỏi:

- Ta thấy cũng chẳng khác lắm đâu.

Âu Dương Phong chỉ xuống biển một cái, nói:

- Ngươi cứ nhìn đi.

Con cá mập bị bôi nọc rắn ấy vừa rơi xuống biển, bụng ngửa lên trời, đã sớm mất mạng, bảy tám con cá mập khác vây quanh xâu xé, trong một thoáng con cá mập ấy chỉ còn là một bộ xương trắng chìm xuống biển. Nói ra cũng kỳ lạ, bảy tám con cá mập ăn thịt xong con cá kia, không đầy thời gian cạn nửa tuần trà cũng đều quẫy đuôi lật lên nằm phơi bụng trên mặt biển. Đám cá mập lại xông vào giành giật, lại đều trúng độc chết. Một thành mười, mười thành trăm, trăm thành ngàn, chỉ trong khoảng nửa giờ, tất cả cá mập trên mặt biển đều chết nổi lềnh bềnh, số cá còn sống không còn bao nhiêu vẫn tranh nhau ăn thịt cá chết, xem ra tất cả đều sẽ phải trúng độc mà chết.

Hồng Thất công, Chu Bá Thông, Quách Tĩnh ba người thấy tình hình kỳ quái như thế, thảy đều biến sắc.

Hồng Thất công thở dài nói:

- Lão Độc vật, Lão Độc vật, độc kế ấy của ngươi cố nhiên cực độc, nọc của hai con quái xà này quả thật vô cùng lợi hại.

Âu Dương Phong nhìn Chu Bá Thông cười hì hì, vô cùng đắc ý Chu Bá Thông thì xoa tay giẫm chân, xoa cằm lia lịa.

Mọi người đưa mắt nhìn ra, thấy cá mập dưới biển lật bụng lên trời, đều theo sóng biển dập dính lên xuống. Chu Bá Thông nói:

- Bấy nhiêu cái bụng trắng, nhìn thấy khiến người ta muốn ói. Nghĩ tới bấy nhiêu cá mập đều bị trúng độc của lão Độc vật, lại càng khiến người ta muốn ói. Lão Độc vật, ngươi cẩn thận nhé, Long vương sẽ điểm Dạ xoa tuần biển, binh tôm tướng cá kéo tới tính sổ với ngươi đấy.

Âu Dương Phong chỉ mỉm cười không đáp.

Hồng Thất công nói:

- Phong huynh, tiểu đệ có một việc không rõ, xin được thỉnh giáo.

Âu Dương Phong nói:

- Không dám!

Hồng Thất công nói:

- Ngươi chỉ có một chén nọc độc nhỏ xíu ấy, mà cậy vào độc tính vô cùng lợi hại lại có thể giết được hàng ngàn hàng vạn con cá mập sao?

Âu Dương Phong cười nói:

- Chất độc của loại rắn này vô cùng đặc biệt, máu tươi bị dính vào cũng thành thuốc độc. Chất độc tuy chỉ có một chén, nhưng một con cá lớn bị thương xong, máu tươi trong toàn thân con cá mấy trăm cân cũng đều biến thành chất độc, con cá mập thứ hai ăn vào, lại có thêm mấy trăm cân chất độc nữa, cứ thế càng lúc càng lan ra, không bao giờ thôi.

Hồng Thất công nói:

- Như vậy gọi là lưu độc vô cùng rồi.

Âu Dương Phong nói:

- Đúng thế. Huynh đệ đã có danh hiệu là Tây độc, nếu không có công phu độc đáo về chữ độc thì không khỏi xấu hổ với các bậc quân tử.

Trong lúc trò chuyện đàn cá mập lớn đã chết sạch, số cá mập nhỏ trong đàn lúc ấy nếu không chết cũng đã trốn sạch, trên mặt biển lại yên lặng không còn tiếng động.

Hồng Thất công nói:

- Đi thôi, đi thôi, ở đây độc khí nặng lắm.

Âu Dương Phong hạ lệnh, buồm trước, buồm chính, buồm góc trên thuyền nhất tề kéo lên, theo gió nam đi về phía tây bắc.

Chu Bá Thông nói:

- Lão Độc vật quả nhiên bán thuốc muỗi hay, ngươi muốn ta làm gì thì cứ nói ra đi.

Âu Dương Phong nói:

- Trước tiên xin mời ba vị vào khoang thay áo, ăn cơm nghỉ ngơi đã. Chuyện đánh cuộc thì thong thả sẽ nói cũng không muộn.

Chu Bá Thông tính rất nóng nảy, kêu lên:

- Không được không được, ngươi phải nói ra ngay lập tức. Còn ấp a ấp úng cái gì chứ? Nếu ngươi làm Lão Ngoan đồng tức chết thì ngươi sẽ bị thiết, không quan hệ gì tới ta đâu đấy.

Âu Dương Phong cười nói:

- Nếu thế thì mời Bá Thông huynh theo ta.

Hồi 24

Mật Thất Trị Thương

***

Hoàng Dung bước ra ngoài hai bước, quay đầu lại nhìn, chỉ thấy trong ánh mắt Quách Tĩnh hơi lộ vẻ

nghi ngờ, nghĩ chắc y nhìn thấy sát khí trên mặt mình, nghĩ thầm:

- Mình giết cô Ngốc không quan trọng, nhưng Tĩnh ca ca khỏe rồi nhất định sẽ cãi nhau với mình một trận.

Lại nghĩ:

- Cãi nhau với mình cũng được, nhưng biết đâu suốt đời y không nói tới chuyện này nhưng trong lòng cứ căm hận cũng rất vô vị. Thôi thôi thôi, chúng ta mạo hiểm chuyến này cho xong.

Lúc ấy bèn đóng cửa lại, quan sát kỹ bốn phía bên trong mật thất. Ở góc phía tây gian mật thất nhỏ

này có trổ cửa sổ vuông một thước, ánh sáng xuyên qua đó soi vào, ban ngày thì còn miễn cưỡng nhìn thấy tình hình bên trong, lỗ thông hơi cạnh cửa sổ đã bị bụi đất lấp tắc, nàng rút chuỷ thủ chọc thông chỗ ấy Chỉ thấy trong mật thất vô cùng hôi hám nhưng cũng không còn cách nào khác, lại nhớ

lại tình cảnh lo lắng muốn chết mới rồi, lúc ấy ngồi trong gian mật thất chật hẹp hôi hám này cũng như đang ở thiên đường.

Quách Tĩnh ngồi trên bụi đất, cười khẽ nói:

- Dưỡng thương ở đây thật không gì tốt bằng. Chỉ là có hai người chết bầu bạn, cô không sợ sao?

Hoàng Dung trong lòng quả thật rất sợ, nhưng lại làm ra vẻ không để ý, cười nói:

- Một người là sư ca ta, y quyết không thể hại ta, còn một người là quan tướng bị thịt, lúc sống ta còn không sợ, lúc chết lại càng không dọa nạt được ta.

Lúc ấy bèn dời hai bộ xương vào góc phòng phía bắc, trải tấm nệm cỏ vốn để đặt dưa gang lên ra đất, lại đem mười mấy trái dưa xếp vòng tròn chung quanh người, với tay là có thể lấy được, hỏi:

- Thế này được chưa?

Quách Tĩnh nói:

- Được rồi, chúng ta bắt đầu luyện thôi.

Hoàng Dung đỡ y ngồi lên tấm nệm cỏ, mình cũng ngồi xếp bằng xuống bên trái, ngẩng đầu chợt thấy trên vách trước mặt có cái lỗ nhỏ bằng đồng tiền, cúi xuống nhìn bất giác cả mừng, nguyên là trên tường có gắn một chiếc gương nhỏ, mọi chuyện xảy ra ở nhà ngoài đều phản chiếu vào gương, xem ra người chế tạo gian mật thất này năm xưa tâm tư rất tinh tế, lúc núp trong mật thất trốn tránh kẻ địch vẫn có thể nhìn vào tấm gương để xem xét động tĩnh bên ngoài. Chỉ là ngày tháng lâu xa, trên tấm gương đã đầy bụi. Nàng rút khăn tay bọc ngón trỏ lại, chọc tay qua lỗ vách, lau sạch bụi bặm trên gương.

Chỉ thấy cô Ngốc đang ngồi dưới đất đánh đáo, miệng cứ mấp máy, không biết đang nói gì. Hoàng Dung ghé tai vào lỗ nghe thấy rất rõ, nguyên là cô ta đang hát khúc hát ru em “Đưa đưa đưa, đưa tới bà ngoại nào, bà ngoại gọi em Hảo bảo bảo...

Hoàng Dung lúc đầu thấy buồn cười, nhưng nghe một lúc chỉ thấy giọng ca của cô ta tình tự vương vấn, vô cùng trìu mến, bất giác nghi ngờ “Đây là bài ca năm xưa mẹ cô ta hát ru cô ta chăng?.. Nếu mẹ mình không mất sớm thì cũng hát ru mình thế này.

Nghĩ tới đó chợt thấy mi mắt ươn ướt.

Quách Tĩnh thấy trên mặt nàng có vẻ chua xót bèn hỏi:

- Cô đang nghĩ gì thế? Vết thương của ta không sao đâu, cô đừng thế mà.

Hoàng Dung đưa tay dụi mắt, nói:

- Mau dạy ta cách luyện công trị thương đi.

Lúc ấy Quách Tĩnh đem phần Liệu thương thiên trong Cửu âm chân kinh thong thả đọc qua một

lượt.

Trong võ thuật có câu:

- Chưa học đánh người, phải học trị thương.

Lúc bắt đầu luyện những công phu nông cạn, dù sư phụ truyền thụ không đánh đồ đệ đến nỗi trọng thương, nhưng đến khi võ nghệ tinh thâm cũng phải tu tập cách giữ thân bảo mạng, giải huyệt cứu thương, tiếp cốt giải độc. Nên biết tay chơi lại có tay chơi cứng.

Bất kể anh tài, võ công cái thế cũng khó nói chắc không có ngày lỡ tay thất thủ, phần Liệu thương thiên trong Cửu âm chân kinh này là nói việc dùng khí công điều trị chân nguyên, chữa trị nội thương khi bị cao thủ dùng khí công đả thương, còn như chữa vết thương, bó xương gãy thì người học được chân kinh tự nhiên không cần phải học nữa.

Hoàng Dung chỉ nghe qua một lượt đã nhớ hết, trong kinh văn có mấy chỗ không hiểu rõ lắm, hai người lại cùng bàn bạc tìm hiểu, một người so sánh với nội công của phái Toàn Chân, một người thông minh hơn đời, lại tập trung suy nghĩ, cũng có thể hiểu được. Lúc ấy Hoàng Dung đưa tay phải ra đè lên chưởng trái Quách Tĩnh, cả hai cùng vận khí dụng công, theo cách thức luyện tập.

Luyện được nửa giờ, nghỉ ngơi một lúc. Hoàng Dung tay phải cầm đao cắt một trái dưa cùng ăn với Quách Tĩnh, hai người bàn tay vẫn không rời nhau.

Luyện đến giờ Mùi, Quách Tĩnh dần dần cảm thấy chỗ ách tắc trước ngực dần dần nhẹ đi, theo luồng nhiệt khí từ chưởng tâm Hoàng Dung đưa vào tan ra khắp cơ thể, vết đa ở hông cũng giảm nhiều, nghĩ thầm những pháp môn ghi chép trong chân kinh quả thật linh nghiệm phi thường, không dám có chút tạp niệm, tiếp tục vận công.

Đến lúc nghỉ lần thứ ba, ánh nắng mặt trời chiếu qua thiên song nhạt dần, đã gần xế chiều, không những trước ngực Quách Tĩnh đã cảm thấy thoải mái hơn nhiều mà cả Hoàng Dung cũng cảm thấy tinh thần phấn chấn.

Hai người trò chuyện vài câu, đang định luyện công tiếp chợt nghe một tràng tiếng chân chạy tới trước khách điếm thì lập tức im bặt, kế đó có mấy người tiến vào quán. Một giọng thô lỗ quát:

- Mau mang trà ra, các vị gia gia đói gần chết rồi!

Nghe giọng chính là Tam đầu giao Hầu Thông Hải, Quách Tĩnh và Hoàng Dung ngớ mắt nhìn nhau, vô cùng hoảng sợ.

Hoàng Dung vội đưa mắt nhìn qua lỗ hổng, thấy đúng là:

- Không phải oan gia không gặp gỡ.

Người xuất hiện trong gương rõ ràng là bọn Hoàn Nhan Hồng Liệt, Âu Dương Phong, Dương

Khang, Bành Liên Hổ. Lúc ấy cô Ngốc không biết đã đi chơi ở đâu, Hầu Thông Hải đập bàn ầm ầm mà thủy chung vẫn không có ai bước ra. Lương Tử Ông đi một vòng trong quán, cau mày nói:

- Ở đây không có người ở.

Hầu Thông Hải khoe khoang nhiệt tình, vào thôn mua rượu thịt. Âu Dương Phong tìm một chỗ kín gió trong nội đường rải cỏ ra, bế đứa cháu chân bị thương chưa lành đặt lên, để y nằm yên nghỉ ngơi.

Bành Liên Hổ cười nói:

- Bọn ngự lâm quân, cấm quân kia tuy bị thịt vô dụng nhưng cũng chạy tới chạy lui khắp nơi, âm hồn bất tán, làm chúng ta cả ngày không được ăn uống gì. Vương gia người là người phương bắc lại biết cái thôn vắng vẻ cạnh sông Tiền Đường này, dắt chúng ta tới đây. Đúng là người đã biết thì không gì không biết.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nghe y tâng bốc nhưng hoàn toàn không có vẻ gì đắc ý, khẽ thở dài một tiếng, nói:

- Mười chín năm trước ta từng tới đây!

Mọi người thấy trên mặt y có vẻ thương tâm đều hơi lạ lùng, nhưng không biết y đang nhớ tới việc năm xưa. Bao Tích Nhược cứu mạng y ở thôn này. Thôn cũ vẫn như xưa, nhưng người phụ nữ hiền dịu mặc áo xanh cài thoa gai đút nước canh gà cho y ăn thì bây giờ không còn nhìn thấy nữa.

Đang trò chuyện, Hầu Thông Hải đã mua rượu thịt về. Bành Liên Hổ và mọi người rót rượu, hướng về Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Vương gia hôm nay đã lấy được bộ kỳ thư binh pháp ấy, sẽ được thấy nước Đại Kim oai chấn thiên hạ, bình định vạn phương, tất cả chúng tôi xin chúc mừng vương gia.

Nói xong cùng nâng chén uống cạn.

Giọng nói của y vang rền, Quách Tĩnh tuy cách tường vẫn nghe thấy rất rõ, bất giác cả kinh:

- Bộ di thư của Nhạc gia gia đã bị họ lấy rồi?

Trong lòng hoảng sợ, chân khí trước ngực đột nhiên nghịch chuyển. Chưởng tâm của Hoàng Dung liên tiếp rung lên, biết y nghe chuyện ấy, khí ở đan điền đột nhiên xông lên, nếu không bình tĩnh trở

lại sẽ lập tức có mối nguy tới tính mạng, vội ghé miệng vào tai y hạ giọng nói:

- Y có thể trộm được sách đi, chẳng lẽ chúng ta không thể trộm về sao? Chỉ cần Nhị sư phụ Diệu thủ

thư sinh của ngươi xuất mã thì mười bộ sách cũng lấy được.

Quách Tĩnh nghĩ thấy không sai, vội nhắm mắt trấn nhiếp tâm thần, không lắng nghe lời trò chuyện bên kia tường nữa.

Hoàng Dung lại đưa mắt nhìn qua lỗ hổng, thấy Hoàn Nhan Hồng Liệt đang nâng chén uống cạn một hơi rồi nói:

- Lần này toàn nhờ vào các vị ra sức giúp đỡ Âu Dương tiên sinh càng lập công đầu, nếu không có y đánh được gã tiểu tử họ Quách kia thì chúng ta còn phải tốn rất nhiều công sức.

Âu Dương Phong cười nhạt mấy tiếng, giọng như nạo bạt vỡ. Quách Tĩnh nghe thấy, trong lòng lại rúng động. Hoàng Dung nói thầm:

- Xin trời phò hộ đừng để Lão Độc vật tấu khúc đàn ma quái của y ở đây, nếu không thì tính mạng của Tĩnh ca ca khó mà bảo toàn.

Chợt nghe Âu Dương Phong nói:

- Ở đây rất chật hẹp vắng vẻ, quân Tống nhất định không tìm tới được. Bộ di thư của Nhạc Phi rốt lại ra sao, mọi người cứ tới xem thử.

Nói xong lấy cái hộp đá trong bọc ra đặt lên bàn, y muốn xem văn từ trong di thư của Nhạc Vũ Mục, nếu có ghi chép những pháp môn võ công tinh diệu thì sẽ thẳng thắn không khách sáo cướp luôn làm của mình, còn nếu chỉ là ghi chép binh pháp lược thao hành quân hãm trận, đối với mình vô dụng, thì cũng để lại chút nhân tình, cho Hoàn Nhan Hồng Liệt cầm đi.

Nhất thời ánh mắt mọi người đều đổ dồn lên cái hộp đá. Hoàng Dung nghĩ thầm:

- Làm sao nghĩ cách phá hủy bộ sách này còn hơn là để nó rơi vào tay bọn gian tà.

Chợt nghe Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Tiểu vương xem xét mấy bài thi từ kỳ lạ của Nhạc Phi, lại tra cứu các sách vở ghi chép về việc xây dựng hoàng cung của mấy đời họ Triệu, đoán bộ di thư này ắt là cách Thúy Hàn đường mười lăm bước về phía đông. Hôm nay nhìn thấy thì sự suy đoán ấy may mà không sai. Tống triều cũng quả

thật không người, không ai biết trong thâm cung lại cất giấu di vật này. Đêm qua chúng ta đại náo một phen như thế nhưng e cũng không ai biết được tại sao chúng ta lại tới.

Nói xong có vẻ rất đắc ý, đám người kia cũng thừa cơ đua nhau ca tụng một hồi.

Hoàn Nhan Hồng Liệt vuốt râu cười nói:

- Khang nhi, ngươi mở nắp hộp đá ra đi.

Dương Khang vâng dạ bước lên, gỡ giấy niêm phong, mở nắp hộp ra, ánh mắt của mọi người nhất tề

dồn vào đáy hộp, đột nhiên sắc mặt đều thay đổi, ai cũng vô cùng kinh ngạc, không kêu lên được tiếng nào. Chỉ thấy trong hộp trống không, đâu có binh thư gì, ngay một tờ giấy trắng cũng không có.

Hoàng Dung tuy không nhìn thấy tình hình trong hộp, nhưng thấy vẻ mặt của mọi người như thế đã biết trong hộp không có gì, trong lòng vừa mừng rỡ vừa thích thú.

Hoàn Nhan Hồng Liệt vô cùng chán nản, vịn bàn ngồi xuống, đưa tay chống cằm suy nghĩ mông

lung, tự nhủ:

- Mình tính toán hàng ngàn hàng vạn lần, là di thư của Nhạc Phi nhất định phải trong hộp, tại sao đột nhiên không thấy bóng dáng đâu?

Đột nhiên chợt động tâm niệm, mừng rỡ ra mặt cầm cái nắp hộp lên bước tới chỗ thiên tĩnh, dùng lực đập mạnh xuống bệ đá.

Chỉ nghe bình một tiếng vang dội, cái nắp hộp vỡ thành mấy mảnh. Hoàng Dung nghe tiếng đá vỡ, lập tức nghĩ:

- A, cái hộp có hai đáy! Sốt ruột muốn xem trong hộp có di thư không nhưng khổ nỗi không thể ra được, nhưng qua hồi lâu lại thấy Hoàn Nhan Hồng Liệt trở về chỗ ngồi nói:

- Ta chỉ cho là cái hộp có hai đáy, nào ngờ không phải.

Mọi người nhao nhao bàn bạc, đoán già đoán non. Hoàng Dung nghe mọi người bàn bạc không ngớt, bất giác cười thầm, lập tức nói với Quách Tĩnh. Y nghe nói di thư của Vũ Mục chưa bị lấy trộm, trong lòng rất mừng rỡ. Hoàng Dung nghĩ thầm:

- Bọn gian tặc này há lại chịu buông tay, nhất định sẽ vào cấm cung lần nữa.

Lại nghĩ tới sư phụ còn ở trong cung, chỉ sợ bị liên lụy, tuy có Chu Bá Thông bảo vệ nhưng Lão Ngoan đồng điên điên khùng khùng không gánh vác được việc lớn, không khỏi nảy ý lo lắng, quả

nhiên nghe Âu Dương Phong nói:

- Chuyện này cũng không hề gì, đêm nay chúng ta lại vào cung tìm kiếm là được.

Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Đêm nay không được, đêm qua chúng ta đã gây náo động như thế, trong cung nhất định sẽ tăng cường phòng bị.

Âu Dương Phong nói:

- Phòng bị thì tự nhiên không tránh khỏi nhưng có hề gì? Đêm nay vương gia và thế tử không cần đi, cứ ở lại đây nghỉ ngơi với xá điệt là được.

Hoàn Nhan Hồng Liệt chắp tay nói:

- Lại phiền tiên sinh vất vả, tiểu vương xin chờ nghe tin mừng.

Mọi người lập tức rải cỏ trên sảnh nằm xuống dưỡng thần, nghỉ ngơi một giờ, Âu Dương Phong dẫn đầu mọi người lại trở vào thành.

Hoàn Nhan Hồng Liệt lăn qua trở lại không ngủ được đầu giờ Tý trên sông văng vẳng có tiếng sóng vang tới, lại nghe đầu bên kia thôn có tiếng một con chó sủa vang, lúc đứt lúc nối thủy chung không dứt, nghe như tiếng khóc rền rĩ, trong đêm khuya càng thêm đáng sợ. Qua hồi lâu chợt nghe có tiếng chân vang lên ngoài cửa, có người tiến vào, vội trở người ngồi dậy, rút kiếm ra cầm ở tay. Dương Khang đã sớm đứng rình sau cửa. Dưới ánh trăng chỉ thấy một cô gái đầu bù tóc rối hắng giọng ca hát, đẩy cửa bước vào. Cô gái ấy chính là cô Ngốc, cô ta vào rừng chơi thỏa thích trở về, thấy trong sảnh có người ngủ cũng không hề để ý, mò vào chỗ đống củi mình vẫn quen nằm ngủ, nằm xuống giây lát đã ngáy ò ò.

Dương Khang thấy là gái ngu nhà quê, cười một tiếng nằm xuống ngủ. Hoàn Nhan Hồng Liệt thì ý nghĩ cuồn cuộn hồi lâu không sao ngủ được, trở dậy lấy trong túi ra một ngọn nến thắp lên, lấy một quyển sách giở ra đọc Hoàng Dung thấy ánh lửa xuyên vào lỗ hổng, đưa mắt nhìn ra, chỉ thấy một con ngài bay chập chờn quanh ngọn nến, đột nhiên lao vào dập tắt ngọn lửa rơi luôn xuống bàn.

Hoàn Nhan Hồng Liệt bắt con ngài, không kìm được nỗi buồn bã, nghĩ thầm:

- Nếu có Bao thị phu nhân của mình ở đây, thì nhất định nàng sẽ chữa trị cho nó.

Rồi rút trong bọc ra một ngọn đao bạc nhỏ, một lọ thuốc nhỏ vuốt ve vỗ về trong tay.

Hoàng Dung khẽ vỗ vai Quách Tĩnh một cái, tránh ra khỏi lỗ hổng cho y nhìn. Quách Tĩnh vừa thấy thế, đột nhiên cả giận, rõ ràng nhận ra ngọn ngân đao và lọ thuốc là vật của Bao Tích Nhược mẹ

Dương Khang, lần trước trong Triệu vương phủ đã thấy bà lấy ra trị thương cho con thỏ. Chỉ nghe Hoàn Nhan Hồng Liệt thở dài nói:

- Mười chín năm trước, cũng trong thôn này, ta được gặp nàng lần đầu... Ờ, không biết bây giờ nhà cũ của nàng ra sao... .

Nói tới đó bèn đứng dậy, cầm ngọn nến mở cửa bước ra.

Quách Tĩnh ngạc nhiên:

- Chẳng lẽ đây là thôn Ngưu Gia, nơi ở cũ của cha mẹ mình?

Bèn ghé tai Hoàng Dung hỏi nhỏ. Hoàng Dung gật gật đầu. Quách Tĩnh máu nóng sôi lên, thân hình nghiêng ngả. Hoàng Dung tay phải đè vào chưởng trái y, phát giác hơi thở của y run bắn lên, dường như bị tâm tình khích động, sợ có nguy hiểm bèn xòe tay trái đè xuống chưởng phải y, hai người đồng thời vận công, Quách Tĩnh mới dần dần bình tĩnh lại. Qua hồi lâu chợt có ánh sáng lóe lên, chỉ

nghe Hoàn Nhan Hồng Liệt thở dài sườn sượt từ ngoài bước vào.

Lúc ấy Quách Tĩnh đã đè nén được tạp niệm, vẫn nắm tay Hoàng Dung đưa mắt nhìn ra lỗ hổng.

Chỉ thấy Hoàn Nhan Hồng Liệt cầm mấy viên gạch nát ngói vỡ, ngồi trước ánh nến im lặng. Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Thằng gian tặc này cách mình không đầy mười bước, chỉ cần mình rón rén phóng đoản đao ra thì lập tức có thể lấy mạng y.

Bèn đưa tay rút ngọn kim đao Thành Cát Tư Hãn ban cho trong lưng ra, hạ giọng nói với Hoàng Dung:

- Cô mở toang cửa ra đi!

Hoàng Dung vội nói:

- Không được. Giết chết y tuy là việc rất dễ dàng nhưng nơi chúng ta ẩn thân nhất định sẽ bị người ta phát hiện.

Quách Tĩnh run lên nói:

- Qua sáu ngày sáu đêm nữa, không biết y đã đi tới đâu rồi.

Hoàng Dung biết lúc này không thể khuyên giải, bèn nói khẽ vào tai y:

- Mẹ ngươi và Dung nhi đều muốn ngươi sống.

Quách Tĩnh giật nảy mình gật gật đầu, tra lại ngọn kim đao vào vỏ, lại đưa mắt nhìn qua lỗ hổng, thấy Hoàn Nhan Hồng Liệt đã phục xuống bàn ngủ gục. Chợt thấy trong đống cỏ có một người ngồi dậy, khuôn mặt của người ấy nằm ngoài ánh sáng đèn nên nhìn trong gương không rõ là ai. Chỉ thấy y rón rén đứng lên bước tới sau lưng Hoàn Nhan Hồng Liệt, cầm thanh ngân đao và lọ thuốc lên ngắm nghía một lúc rồi nhẹ nhàng đặt xuống, quay đầu lại thì chính là Dương Khang. Quách Tĩnh nghĩ thầm:

- Phải rồi, ngươi muốn trả thù cho mẹ thì đây chính là cơ hội tốt, một đao đâm xuống, kẻ thù không đội trời chung của ngươi làm sao sống được? Nếu bọn Lão Độc vật trở về thì không hạ thủ được nữa.

Trong lòng sốt ruột, chỉ mong y lập tức hạ thủ. Lại thấy y nhìn thanh ngân đao và lọ thuốc xuất thần một lúc, một cơn gió thổi qua, ánh lửa trên ngọn nến chập chờn lúc tối lúc sáng, lại thấy y cởi chiếc trường bào trên người ra nhẹ nhàng đắp cho Hoàn Nhan Hồng Liệt để y khỏi bị lạnh. Quách Tĩnh giận quá không thèm nhìn nữa, hoàn toàn không hiểu được tại sao Dương Khang lại quan tâm chăm sóc cho kẻ đại thù giết chết cha mẹ mình như thế. Hoàng Dung an ủi y:

- Đừng sốt ruột, chữa lành vết thương rồi thì thằng gian tặc này có chạy tới chân trời góc biển, chúng ta cũng đuổi theo được. Y lại không phải là Âu Dương Phong, muốn giết y có gì là khó?

Quách Tĩnh gật gật đầu, lại bắt đầu vận công. Đến lúc trời sáng, mấy con gà trống trong thôn đua nhau gáy rộ, hai người đã vận hành chân khí bảy vòng, đều cảm thấy thoải mái sáng suốt. Hoàng Dung đưa ngón tay trỏ lên cười nói:

- Qua một ngày rồi.

Quách Tĩnh hạ giọng nói:

- Nguy hiểm thật! Nếu không có cô cản trở, ta nhịn không nổi thì suýt nữa đã làm hỏng việc.

Hoàng Dung nói:

- Còn sáu ngày sáu đêm nữa, ngươi phải nghe lời ta đấy!

Quách Tĩnh cười nói:

- Thì ta có lần nào không nghe lời cô đâu.

Hoàng Dung cười khẽ một tiếng nghiêng đầu nói:

- Để ta nhớ lại xem.

Lúc ấy một tia nắng theo thiên song chiếu vào soi lên khuôn mặt ửng hồng của nàng đẹp như ráng sớm. Quách Tĩnh đột nhiên cảm thấy bàn tay nàng mềm mại ấm áp lạ thường, trong lòng hơi ngây ngất, vội trấn nhiếp tâm thần nhưng mặt đã đỏ bừng. Từ khi hai người quen nhau, Quách Tĩnh đối với nàng chưa từng có ý niệm như vậy, bất giác thầm tự trách mình. Hoàng Dung thấy y đột nhiên đỏ

bừng mặt, vô cùng kỳ quái, hỏi:

- Tĩnh ca ca, ngươi làm sao thế.

Quách Tĩnh hạ giọng nói:

- Đúng là ta không tốt, đột nhiên ta muốn.., muốn... .

Hoàng Dung hỏi:

- Muốn cái gì?

Quách Tĩnh nói:

- Bây giờ ta không muốn nữa.

Hoàng Dung nói:

- Vậy lúc nãy ngươi muốn gì?

Quách Tĩnh không còn cách nào thoái thác, đành nói:

- Ta muốn ôm cô, gần gũi cô.

Hoàng Dung trong lòng cảm thấy ngọt ngào, cũng chợt đỏ mặt, trong dáng vẻ xinh đẹp pha thêm nét thẹn thùng, lại càng quyến rũ. Quách Tĩnh thấy nàng cúi đầu không nói gì, bèn hỏi:

- Dung nhi, cô giận rồi à? Ta muốn như thế thật cũng xấu xa như Âu Dương Khắc.

Hoàng Dung duyên đáng mỉm cười, dịu dàng nói:

- Ta không giận, ta muốn tương lai ngươi sẽ ôm ta gần gũi ta, ta muốn làm vợ ngươi mà.

Quách Tĩnh cả mừng, ấp úng không nói nên lời. Hoàng Dung nói:

- Ngươi muốn gần gũi ta, muốn lắm phải không?:

Quách Tĩnh đang định trả lời đột nhiên ngoài cổng có tiếng bước chân dồn dập, hai người xông vào quán, chỉ nghe giọng Hầu Thông Hải nói:

- Con mẹ nó chứ, ta đã bảo trên đời có ma thật, sư ca lại cứ không tin.

Giọng nói gấp rút tắc nghẽn, rõ ràng không nói được hết sự tức giận. Lại nghe giọng sa Thông Thiên nói:

- Cái gì mà ma với không ma? Ta đã nói với ngươi là chúng ta gặp phải cao thủ.

Hoàng Dung trong lỗ hổng nhìn ra thấy Hầu Thông Hải mặt đầy máu, sa Thông Thiên thì áo quần trên người bị xé từng mảng từng mảng, hai sư huynh đệ trông rất thảm hại. Hoàn Nhan Hồng Liệt và Dương Khang nhìn thấy vô cùng kinh ngạc, vội hỏi duyên do.

Hầu Thông Hải nói:

- Bọn ta không may, đêm qua gặp phải ma trong hoàng cung, con mẹ nó, hai vành tai của lão Hầu bị

ma cắt mất rồi.

Hoàn Nhan Hồng Liệt thấy hai má y bê bết máu me, đúng là không thấy bóng dáng vành tai đâu, lại càng hoảng sợ sa Thông Thiên trách:

- Vẫn cứ nói ma nói quỷ à?

Hầu Thông Hải tuy sợ sư huynh, nhưng vẫn phân trần:

- Ta nhìn thấy rất rõ ràng một cái mặt xanh râu đỏ như Phán quan, khà khà nhảy xổ tới vồ lấy ta. Ta chỉ mới quay đầu, lão Phán quan ấy đã chụp được đỉnh đầu kế đó hai vành tai không còn nữa. Lão Phán quan ấy giống hệt tượng thần trong miếu, lẽ nào còn không phải.

Sa Thông Thiên đánh nhau với lão Phán quan ấy ba chiêu, bị y xé rách nát quần áo, người ấy xuất thủ rõ ràng là bậc cao nhân trong võ lâm, quyết không phải là thần thánh ma quỷ, chỉ là tại sao lại có khuôn mặt của Phán quan thì hoàn toàn không hiểu được.

Bốn người nhao nhao bàn luận suy đoán, lại tới hỏi Âu Dương Khắc nằm dưỡng thương nhưng đều không hiểu. Đang trò chuyện, Linh Trí thượng nhân, Bành Liên Hổ, Lương Tử Ông ba người cũng lục tục kéo về. Linh Trí thượng nhân hai tay bị khóa sắt khóa quặt ra sau lưng, Bành Liên Hổ thì hai má bị đánh sưng vù, Lương Tử Ông trông càng buồn cười, mớ tóc trắng lên đầu bị nhổ trụi, biến thành một hòa thượng, nếu chỉ bàn về đầu thì so với cái đầu hói của sa Thông Thiên có khi còn bóng loáng hơn. Té ra ba người theo đường phía sau vào cung tìm di thư của Vũ Mục, gặp phải ma quỷ.

Chỉ là đối thủ mà ba người gặp phải đều khác nhau, một là quỷ Vô thường, một là Hoàng linh quan, còn một người là Thổ địa Bồ tát. Lương Tử Ông sờ sờ cái đầu nhẳn bóng của mình, ngoác miệng chửi lớn, đủ lời tục tĩu, chửi luôn tất cả Thổ địa bà bà trong thiên hạ. Bành Liên Hổ thì nhịn không nói gì, giúp Linh Trí thượng nhân cởi bỏ cái khóa sắt trên tay. Cái khóa sắt này siết sâu vào thịt, hai cái móc móc vào nhau rất chặt, Bành Liên Hổ dùng sức xoay qua kéo lại khiến cổ tay y bê bết máu tươi mới gỡ ra được. Mọi người ngớ mặt nhìn nhau không nói được gì, trong lòng đều biết đêm qua gặp phải cao thủ, chỉ là chịu nhục như thế nói ra quả rất mất mặt. Hầu Thông Hải thì nhất định nói đã gặp phải ma, mọi người cũng không cãi nhau với y.

Qua hồi lâu, Hoàn Nhan Hồng Liệt nói:

- Sao Âu Dương tiên sinh vẫn chưa về? không biết y có gặp phải ma quái gì không?

Dương Khang nói:

- Âu Dương tiên sinh võ công cái thế, cho dù gặp phải quỷ quái cũng không đến nỗi bị thua thiệt.

Bọn Bành Liên Hổ nghe thế càng không vui.

Hoàng Dung thấy dáng vẻ mọi người như thế, nói ma bàn quái, trong lòng rất đắc ý, nghĩ thầm:

- Mớ mặt nạ mà mình mua cho Chu đại ca rõ ràng đã thi triển oai phong nhưng đúng là không ngờ

tới được, chỉ không biết Lão Độc vật có giao thủ với y không?

Trong chưởng tâm cảm thấy hơi thở của Quách Tĩnh bắt đầu lưu động, lập tức cũng tập trung vào luyện.

Bọn Bành Liên Hổ long đong một đêm đã sớm đói ngấu, chia nhau người chẻ củi kẻ mua gạo, động thủ nấu cơm. Khi cơm chín Hầu Thông Hải mở chạn bát ra, thấy cái bát sắt bèn nhấc lên nhưng tự

nhiên không nhấc được, không kìm được kêu ầm lên, lại nói:

- Có ma!

Dùng kình lực giật lên, nhưng làm sao nhấc lên được.

Hoàng Dung nghe y kêu lên kỳ quái, trong lòng cả sợ biết chỗ cơ quan ấy không khỏi bị họ nhìn ra, đừng nói động thủ không có cách nào thủ thắng, chỉ cần hai người di động thân hình thì Quách Tĩnh cũng sẽ lập tức bị nguy tới tính mạng, như thế làm sao là tốt?

Nàng trong mật thất hoảng hốt không có cách nào, bên ngoài sa Thông Thiên nghe sư đệ lớn tiếng kêu lên bèn trách y chuyện bé xé ra to. Hầu Thông Hải không chịu nhịn, nói:

- Được thôi, vậy ngươi vào lấy cái bát này xem.

Sa Thông Thiên đưa tay vào cũng không nhấc lên được, bèn hừ một tiếng. Bành Liên Hổ nghe thấy bước qua, nhìn kỹ một hồi, nói:

- Trong này có cơ quan. Sa đại ca, ngươi vặn cái bát sắt qua hai bên xem sao?

Hoàng Dung thấy tình thế nguy cấp, chỉ còn cách liều mạng một phen, bèn đưa chuỷ thủ cho Quách Tĩnh, đưa tay cầm ngọn trúc bổng của Hồng Thất công giao cho, trong lòng buồn rầu, hai người nhất định mất mạng ở đây, thời gian chỉ còn trong khoảnh khắc, quay đầu nhìn thấy hai bộ xương trong góc, đột nhiên linh cơ chợt động, vội khều hai cái đầu lâu tới, dùng sức khoét một quả dưa gang lớn mấy cái, chia ra ấn vào.

Chỉ nghe mấy tiếng lách cách vang lên, cánh cửa sắt mật thất mở ra. Hoàng Dung gắn quả dưa lên đầu, xỏa tóc ra buông phủ xuống che kín mặt. Đúng lúc ấy sa Thông Thiên mở tung cửa ra, chỉ thấy bên trong cứa đột nhiên thò lên hai cái đầu quái vật, hoảng sợ kêu ầm lên. Con quái vật ấy có hai cái đầu, đều là đầu lâu phía dưới là một vật tròn tròn màu xanh, dưới nữa là một mái tóc dài màu đen, mọi người đêm trước nếm mùi đau khổ vẫn còn kinh hoàng, mà trong nhà bếp đột nhiên nhô ra một con quỷ kỳ quái như thế, quả thật rất đáng sợ, Hầu Thông Hải kêu lớn một tiếng, nhảy lùi ra xa. Mọi người không tự chủ được cũng đều nhảy tránh ra, chỉ còn một mình Âu Dương Khắc nằm trên nệm cỏ, hai chân bị thương chưa lành, không động đậy được. Hoàng Dung thở phào một hơi, vội đóng chặt cánh cửa lại, quả thật nhịn cười không được, kế nghĩ tuy nhất thời thoát nạn nhưng bọn kia toàn là loại cao thủ trên giang hồ, nhất định sẽ trở lại, lúc ấy mới nghĩ đêm trước họ bị Lão Ngoan đồng dọa cho hồn phi phách tán, nếu không thì làm sao mà dễ mắc lừa như thế? Nàng định thần nghĩ ngợi, lúc ấy vẫn còn lo sợ không yên, trên mặt nụ cười chưa tắt, trong lòng còn đang suy nghĩ, quả thật nói tới là tới, cửa quán két một tiếng, một người bước vào.

Hoàng Dung nắm chặt ngọn Nga My cương thích, đặt trúc bổng xuống bên cạnh, chỉ chờ có ai mở

cửa thì phóng cho một ngọn cương thích rồi sẽ nói, nhưng đợi hồi lâu chỉ nghe một giọng êm ái vang lên:

- Chủ quán, chủ quán!

Giọng kêu ấy làm Hoàng Dung hoàn toàn bất ngờ, vội nhìn qua lỗ hổng, chỉ thấy người ngồi trên sảnh là một cô gái áo trắng, phục sức hoa lệ như tiểu thư con nhà giàu, chỉ thấy nàng ngồi xoay lưng vào gương nên không nhìn rõ mặt. Cô gái ấy ngồi một lúc lại khe khẽ kêu:

- Chủ quán, chủ quán.

Hoàng Dung nghĩ thầm:

- Giọng nới này quen lắm, êm ái dịu dàng như Trình đái tiểu thư ở huyện Bảo ứng.

Chỉ thấy cô gái kia quay lại, không phải Trình đại tiểu thư Trình Dao Gia thì ai?

Hoàng Dung vừa sợ vừa mừng nghĩ thầm:

- Tại sao cô ta cũng tới đây?

Cô Ngốc mới rồi bị bọn Hầu Thông Hải kêu la tỉnh giấc, lúc mơ mơ hồ hồ cũng không ngồi lên, lúc ấy mới ngủ no mắt, từ đống củi cỏ bò dậy. Trình Dao Gia nói:

- Chủ quán, phiền ngươi lo cho một bữa cơm, nhất định sẽ có báo đáp.

Cô Ngốc lắc lắc đầu ý nói không có thức ăn, chợt nghe mùi cơm trong nồi bay ra, chạy tới mở nắp nồi, chỉ thấy đầy một nồi cơm trắng, chính là của bọn Bành Liên Hổ nấu.

Cô Ngốc cả mừng, cũng không hỏi cơm từ đâu ra, lập tức múc đầy hai bát, bưng một bát cho Trình Dao Gia, mình thì ăn một bát.

Trình Dao Gia thấy không có thức ăn gì, cơm thì là gạo thô, ăn được vài miếng đã đặt xuống không ăn nữa, cô Ngốc thì trong giây lát đã ăn hết ba bát, vỗ vỗ bụng có vẻ rất khoái chí.

Trình Dao Gia nói:

- Cô nương, ta hỏi thăm một chuyện, cô có biết thôn Ngưu Gia còn cách đây bao xa không?

Cô Ngốc nói:

- Thôn Ngưu Gia à? Đây là thôn Ngưu Gia. Còn xa bao nhiêu thì ta không biết.

Trình Dao Gia đỏ mặt, cúi đầu mân mê tà áo, hồi lâu mới nói:

- Té ra đây là thôn Ngưu Gia, vậy ta hỏi thăm cô một người. Cô có biết.., có biết… một vị...

Cô Ngốc không chờ nàng dứt lời, đã lắc đầu lia lịa chạy luôn ra ngoài.

Hoàng Dung trong lòng suy tính:

- Cô ta tới thôn Ngưu Gia tìm ai? à phải rồi, cô ta là đồ đệ của Tôn Bất Nhị, có quá nửa là vâng lệnh sư phụ sư bá tới đây tìm Dương Khang đệ tử của Khưu Xử Cơ.

Chỉ thấy nàng thong thả ngồi xuống, sửa sang y phục, vuốt vuốt cành thoa bên tóc, mặt đỏ bừng lên, miệng hé nụ cười nhưng không biết đang muốn gì. Hoàng Dung chỉ thấy rất thú vị, chợt nghe có tiếng bước chân, ngoài cửa lại có người tiến vào.

Người ấy thân hình cao lớn bước chân vững chải, vừa bước vào vừa gọi chủ quán. Hoàng Dung nghĩ

thầm:

- Vừa khéo bao nhiêu người quen trong thiên hạ đều tụ tập ở thôn Ngưu Gia, phong thủy thôn Ngưu Gia của Tĩnh ca ca rất đẹp, có điều nhiều người mà ít tiền.

Té ra người ấy chính là Thiếu trang chủ Lục Quán Anh của Quy Vân trang.

Y nhìn thấy Trình Dao Gia, thoáng sửng sốt rồi gọi lớn:

- Chủ quán.

Trình Dao Gia thấy đàn ông, lập tức xấu hổ vội quay đầu đi. Lục Quán Anh thầm ngạc nhiên:

- Sao một cô gái xinh đẹp thế này lại một mình ở đây?

Bước vào bếp lại quay ra không thấy có ai, lúc ấy đã quá đói bèn lấy một bát cơm lớn trong nồi, nói với Trình Dao Gia:

- Tiểu nhân đói bụng quá, xin một chén cơm, cô nương đừng trách.

Trình Dao Gia cúi đầu cười khẽ một tiếng, nói:

- Cơm cũng không phải của ta. Tướng công.., mời cứ dùng thôi.

Lục Quán Anh ăn hết hải bát cơm, chắp tay bái tạ xoa tay không đi, nói:

- Tiểu nhân xin hỏi thăm cô nương, không biết thôn Ngưu Gia còn cách đây bao xa?

Trình Dao Gia và Hoàng Dung vừa nghe thế, trong lòng đều vui vẻ:

- Hà, té ra y cũng hỏi thăm thôn Ngưu Gia.

Trình Dao Gia khép áo đáp lễ, ngượng nghịu nói:

- Đây chính là thôn Ngưu Gia.

Lục Quán Anh mừng rỡ nói:

- Vậy thì hay quá, tiểu nhân còn muốn hỏi thăm cô nương về một người.

Trình Dao Gia đang định nói mình không phải là người ở đây, đột nhiên xoay chuyển ý muốn:

- Không biết y hỏi thăm ai?

Chỉ nghe Lục Quán Anh hỏi:

- Có một vị quan nhân họ Quách tên Quách Tĩnh, không biết ở nhà nào? Y có ở nhà không?

Trình Dao Gia và Hoàng Dung nghe thấy lại cùng sửng sốt:

- Người này tìm y làm gì?

Trình Dao Gia trầm ngâm không đáp, chỉ cúi đầu xuống, mặt mày đỏ bừng.

Hoàng Dung thấy dáng vẻ nàng như thế, đã đoán được tám phần:

- Té ra Tĩnh ca ca cứu cô ta ở huyện Bảo ứng, vị đại tiểu thư này có lẽ đã yêu thầm y rồi.

Nàng một là còn nhỏ tuổi, hai là tính tình khoát đạt, ba là rất tin Quách Tĩnh quyết không có ý khác nên hoàn toàn không có ý ghen tuông, lại thấy có người yêu thương Quách Tĩnh càng thêm vui mừng.

Hoàng Dung lúc ấy suy đoán quả thật không sai. Hôm trước Trình Dao Gia bị Âu Dương Khắc bắt, tuy có bọn Lê Sinh trong Cái bang xuất thủ nhưng đều không phải là đối thủ của Âu Dương Khắc, nếu không có Quách Tĩnh và Hoàng Dung tới cứu thì đã phải chịu nhục rồi. Nàng thấy Quách Tĩnh còn trẻ mà không những bản lĩnh hơn người, lại tính tình trọng hậu, một sợi tơ tình đã sớm vấn vương theo y. Nàng là thiên kim tiểu thư con nhà giàu, trước nay không ra khỏi khuê môn, lần ấy vừa ra khỏi cửa lại gặp một thanh niên nam tử như thế, tự nhiên lập tức yêu thương. Sau khi Quách Tĩnh đi rồi, Trình đại tiểu thư cứ nhớ nhung y, nghĩ tới nghĩ lui, đột nhiên nổi lòng can đảm, nửa đêm rón rén rời khỏi nhà. Nàng tuy một thân võ công nhưng trước nay chưa từng một mình rời nhà, đường lối trên giang hồ không hề biết gì, hôm trước từng nghe Quách Tĩnh nói là người thôn Ngưu Gia phủ Lâm An, lúc ấy dọc đường hỏi thăm đi thẳng tới thôn Ngưu Gia tìm kiếm. Nàng trang sức lộng lẫy, khí độ cao quý, nên trên đường bọn người xấu cũng không dám khinh khi.

Nàng ở thôn phía trước hỏi thăm nghe nói thôn Ngưu Gia ở gần bên, nhưng chợt nghe cô Ngốc nói đây là thôn Ngưu Gia lại lập tức không có chủ ý gì, nàng ngàn dặm xa xôi tìm tới Quách Tĩnh, lúc ấy lại mong Quách Tĩnh không có ở nhà, chỉ nghĩ:

- Chiều tối mình tới lén nhìn y một cái rồi trở về nhà, quyết không thể để cho y biết. Nếu để y biết được thì đúng là xấu hổ chết mất.

Đúng lúc ấy Lục Quán Anh lại tiến vào mở miệng lại hỏi đúng Quách Tĩnh. Trình Dao Gia có tật giật mình, chỉ cho rằng y đã biết được tâm sự của mình, ngẩn người ra hồi lâu, đứng lên toan bỏ

chạy.

Đột nhiên ngoài cửa có một bộ mặt xấu xí thò vào lại rút ngay ra. Trình Dao Gia giật nảy mình lui lại hai bước, bộ mặt xấu xí ấy lại thò vào, kêu lên:

- Quỷ hai đầu, ngươi có bản lãnh thì ra dưới nắng đánh nhau với Tam đầu giao Hầu lão gia đây. So với ngươi ta còn nhiều hơn một cái đầu, giữa ban ngày ban mặt, Hầu lão gia không sợ ngươi đâu.

Ý tứ tự nhiên là nói nếu vào ban đêm thì Hầu lão gia cam bái hạ phong, tuy nhiều hơn một cái đầu cũng không làm gì được. Lục Trình hai người ngơ ngác không hiểu.

Hoàng Dung hừ một tiếng, hạ giọng nói:

- Hay lắm, rốt lại cũng tới rồi.

Nghĩ thầm võ công của Lục Trình hai người đều không cao lắm, khó chống lại bọn Bành Liên Hổ, nếu nhờ họ giúp đỡ, chỉ sợ làm hai người chết uổng mạng, tốt nhất là chạy thật mau, nhưng lại mong họ ở lại, cầm cự cho lúc nào hay lúc ấy đang lúc lo sợ hoảng hốt, có thêm hai người giúp đỡ cũng thấy can đảm hơn.

Nguyên là bọn Bành Liên Hổ vừa thấy một con quái vật hai đầu đều cho rằng lại là vị cao thủ tối hôm qua giả ra lập tức chạy ra khỏi thôn thật xa, đâu dám trở lại. Hầu Thông Hải lại là người thô lỗ, cho rằng là ma quỷ thật, chỉ thấy trên đầu mặt trời nóng rực như lửa, nóng rát cả da thịt, mọi người thì không biết đã chạy đi đâu mất hút, bèn chửi:

- Quỷ quái không thể lộng hành giữa ban ngày, ngay chuyện ấy mà cũng không biết làm sao còn qua lại giang hồ. Lão Hầu ta không sợ, quay lại trừ ma quỷ cho mọi người phải khâm phục ta.

Lập tức sãi chân quay lại quán, nhưng trong lòng vẫn run sợ, vừa thò đầu vào, thấy Trình Dao Gia và Lục Quán Anh đứng giữa phòng, kêu thầm:

- Không xong, quỷ hai đầu biến thành một nam một nữ. Lão Hầu ơi lão Hầu, ngươi phải cẩn thận đấy!

Lục Quán Anh và Trình Dao Gia nghe y nó năng hồ đồ, nhìn nhau ngạc nhiên, cũng chỉ cho là người điên, không đếm xỉa gì tới y.

Hầu Thông Hải chửi một hồi, thấy con quỷ ấy không ra cãi cọ đánh nhau, càng tin quỷ quái không dám nhìn thấy mặt trời, nhưng bảo mình xông vào nhà bắt quỷ thì lão Hầu lại không đủ gan, chần chừ hồi lâu, chỉ chờ hai con yêu quái kia biến hóa, nào ngờ không thấy động tĩnh gì, đột nhiên nhớ

lại từng nghe người ta nói quỷ quái cương thi đều sợ vật ô uế, liền xoay người đi tìm. Ở nhà quê thì khắp nơi đều có nhà xí, ở góc quán lại có một cái nhà xí lớn, y dốc lòng bắt quỷ, bất kể dơ dáy hôi thối, cởi áo dài ra, bọc một bao phân lớn, lại quay về quán. Chỉ thấy Lục Trình hai người vẫn ngồi bên trong, y pháp bảo đã trong tay, có chỗ nhờ cậy, can đảm hắn lên, cao giọng quát:

- Yêu ma to gan lắm, Hầu lão gia đường đường thách các ngươi hiện nguyên hình.

Tay trái khua ngọn Tam cổ xoa leng keng, tay phải cầm bao phân, đoạt cửa xông vào.

Lục Trình hai người thấy người điên lại tới đều thoáng sửng sốt, y chưa vào tới đã nghe một mùi hôi thối nồng nặc bốc lên. Hầu Thông Hải nghĩ thầm:

- Người ta đều nói người thì đàn ông là hung, ma là đàn bà thì dữ.

Bèn nhấc bao phân lên thẳng tay ném vào mặt Trình Dao Gia. Trình Dao Gia la hoảng một tiếng nghiêng người né qua, Lục Quán Anh đã nhấc, chiếc ghế dài lên đỡ, chiếc áo vỡ tung ra, phân bắn tung tóe, mùi hôi thối xông lên khiến người ta muốn nôn mửa.

Hầu Thông Hải quát lớn:

- Quỷ hai đầu hiện hình mau.

Rồi nhấc xoa lên đâm mạnh tới Trình Dao Gia. Y tuy là người thô lỗ nhưng võ nghệ quả thật rất thành thục, một nhát xoa ấy vừa mau lẹ vừa lợi hại.

Lục Trình hai người lại giật nảy mình, đều nghĩ:

- Người này rõ ràng là cao thủ võ lâm chứ không phải là người điên tầm thường. Lục Quán Anh thấy Trình Dao Gia là khuê nữ nhà đại gia, dáng ẻo lả như gió thổi cũng ngã, chỉ sợ nàng bị gã điên này làm bị thương, vội nhấc chiếc ghế lên đỡ ngọn Tam cổ cương xoa, quát:

- Túc hạ là ai?

Hầu Thông Hải đâu đến xỉa gì tới y; đâm luôn ba nhát. Lục Quán Anh giơ ghế đỡ gạt, lại liên tiếp hỏi danh hiệu. Hầu Thông Hải thấy y võ nghệ tuy không kém nhưng hoàn toàn khác hẳn ma quỷ thần thánh tối hôm qua xuất hiện, nghĩ chắc bao phân ném ra đã hơi có công hiệu, bất giác vô cùng đắc ý, quát lớn:

- Yêu quái nhà ngươi, muốn biết tên hiệu của ta để dùng yêu pháp bắt ta à? Lão gia không mắc lừa đâu.

Y vốn vẫn tự xưng là Hầu lão gia, lúc ấy lại đột nhiên rất nhanh trí, bỏ bớt chữ Hầu đi, chỉ xưng là lão gia để khỏi bị yêu quái dùng yêu pháp bắt mình, trong tiếng leng keng của vòng gang trên ngọn xoa, lại càng tấn công ráo riết.

Lục Quán Anh võ công vốn không bằng y, lấy ghế dài làm binh khí lại càng không vừa tay, muốn rút yêu đao ra nhưng làm sao rảnh tay rút được? Trong vài hiệp đã bị ép lùi sát tường, vừa khéo che mất chỗ lỗ hổng Hoàng Dung nhìn ra.

Hầu Thông Hải ngọn cương xoa phóng mau tới, Lục Quán Anh vội vàng tránh qua, soạt một tiếng, mũi xoa đâm vào tường vách, cách lỗ hổng không đầy một thước. Lục Quán Anh thấy y chưa rút ngọn cương xoa ra được, vội vung chiếc ghế dài đập xuống đầu y. Hầu Thông Hải phóng chân đá vào cổ tay y, tay trái vung quyền đánh vào giữa mặt đối phương. Lục Quán Anh buông chiếc ghế dài, cúi đầu lách qua, Hầu Thông Hải đã rút được ngọn cương xoa ra.

Trình Dao Gia thấy tình thế nguy cấp, tung người vọt lên rút thanh đơn đao ở hông Lục Quán Anh ra đưa vào tay y. Lục Quán Anh nói:

- Đa tạ!

Trong lúc nguy cấp cũng không kịp muốn tới việc tại sao một vị cô nương ôn nhã xinh đẹp thế này lại có thể tuốt đao giúp y giữa lúc đôi bên kịch chiến. Chỉ thấy ngọn cương xoa chớp chớp đâm tới ngực mình, lập tức vung đao gạt qua, choang một tiếng tia lửa bắn tung tóe, gạt ngọn cương xoa qua một bên, chỉ thấy hổ khẩu tê rần, xem ra tý lực của gã điên này không kém, nhưng đơn đao trong tay, trong lòng đã hơi yên ổn. Đánh nhau thêm vài chiêu, hai người đều đạp phải phân, trây trét ra khắp nhà.

Lúc mới giao thủ Hầu Thông Hải trong lòng hồi hộp, thỉnh thoảng vẫn còn muốn cướp cửa bỏ chạy nên thủy chung không dám dùng toàn lực, thời gian càng dài, thấy con ma này cũng không có bao nhiêu tài năng, rõ ràng yêu pháp đã bị phân khắc chế, càng bạo gan hơn, chiêu số càng lúc càng tàn độc, sau đó Lục Quán Anh dần dần cảm thấy khó đón đỡ.

Trình Dao Gia vốn sợ phân bẩn dưới đất, co người trong góc phòng xem đánh nhau, thấy thiếu niên tuấn tú này sắp phải mất mạng dưới ngọn cương xoa của người điên, ngần ngừ một lúc, rốt lại cũng rút một thanh trường kiếm trong bao ra, kêu lên với Lục Quán Anh:

- Vị tướng công kia, ta.., ta tới giúp đỡ ngươi, xin lỗi!

Nàng cũng quả thật lễ số chu đáo, giúp người tá đánh nhau còn xin lỗi trước, trường kiếm chớp lên, chỉ vào bối tâm Hầu Thông Hải. Nàng là đồ đệ của Thanh Tịnh tản nhân Tôn Bất Nhị, sử dụng kiếm pháp của phái Toàn Chân. Nàng vừa xuất thủ, Hầu Thông Hải đã tính tới chuyện đó, con quỷ hai đầu biến thành hai người, nữ quỷ đã ra tay làm dữ. Lục Quán Anh thì vừa sợ vừa mừng, chỉ thấy nàng thân thủ linh động, kiếm pháp tinh diệu, trong lòng ngấm ngầm khen ngợi. Y vốn bị ép tới mức đao pháp tán loạn, mồ hôi đầm đìa, lúc ấy có người giúp đỡ, tinh thần vì vậy phấn chấn. Hầu Thông Hải chỉ sợ quỷ cái lợi hại, lúc đầu vốn rất lo lắng, nhưng nhìn kiếm chiêu thấy kiếm thuật của nàng tuy tinh kỳ nhưng công lực lại bình thường, vả lại rụt rụt rè rè, xem ra không phải là quỷ già làm ác đã lâu, lúc ấy dần thấy yên tâm, ngọn Tam cổ cương xoa lại vù vù rít gió, lấy một chọi hai vẫn công nhiều thủ ít.

Hoàng Dung bên kia vách nhìn thấy vô cùng sốt ruột, biết đấu tới cuối nhất định Lục Trình hai người phải thất bại, có ý muốn giúp một tay, nhưng không thể rời khỏi Quách Tĩnh nửa bước. Nếu không thế thì việc chọc ghẹo Tam đầu giao đối với nàng đã rất quen thuộc, kinh nghiệm rất phong phú.

Chỉ nghe Lục Quán Anh kêu lên:

- Cô nương, người chạy đi, không cần lo lắng cho ta.

Trình Dao Gia biết y sợ mình bị thương, muốn một mình cản trở người điên, trong lòng cảm kích, nhưng thấy một mình y nhất định không chống cự nổi, lắc lắc đầu không chịu lui ra. Lục Quán Anh ra sức đón đỡ, lớn tiếng quát với Hầu Thông Hải:

- Nam tử hán đại trượng phu, làm khó con gái nhà người ta thì không kể là anh hùng. Ngươi tìm một mình họ Lục ta là được, mau để cô nương kia đi ra.

Hầu Thông Hải tuy ngu xuẩn nhưng lúc ấy đã nhìn thấy hai người này quá nửa không phải là yêu ma, chỉ thấy Trình Dao Gia xinh đẹp, mình lại đã chiếm thượng phong, há chịu tha nàng, hô hô cười nói:

- Quỷ đực phải bắt, quỷ cái cũng phải bắt.

Ngọn cương xoa đâm thẳng đập ngang, vô cùng hung h ãn, nhưng đối với Trình Dao Gia vẫn còn thủ

hạ lưu tình ba phần, nếu không thì đã làm nàng bị thương rồi.

Lục Quán Anh vội nói:

- Cô nương, cô mau xông ra ngoài, Lục mỗ đã rất cảm thỉnh tình rồi.

Trình Dao Gia hạ giọng nói:

- Tướng công họ Lục à?

Lục Quán Anh nói:

- Đúng thế, quý tính cô nương là gì, là môn hạ của vị nào?

Trình Dao Gia nói:

- Sư phụ ta họ Tôn, người ta gọi là Thanh Tịnh tản nhân. Ta.., ta... .

Nàng định nói tên họ mình chợt cảm thấy xấu hổ, lời nói ra tới miệng lại im bặt. Lục Quán Anh nói:

- Cô nương, ta giữ chân y, cô chạy mau đi. Chỉ cần Lục mỗ còn sống, ắt sẽ tới tìm cô để cảm tạ cái ơn giúp đỡ ngày hôm nay.

Trình Dao Gia chợt đỏ mặt, nói:

- Ta.., ta không.., tướng công... .

Rồi quay qua nhìn Hầu Thông Hải nói:

- Ờ người điên kia, ngươi không được đả thương vị tướng công này. Sư phụ ta là Tôn chân nhân trong phái Toàn Chân, lão nhân gia người sẽ tới đây đấy.

Toàn Chân thất tử danh vang thiên hạ, hôm trước Thiết cước tiên Vương Xứ Nhất trong Triệu vương phủ thi thố tài năng làm quần ma khiếp sợ, Hầu Thông Hải đã chính mắt nhìn thấy, nghe Trình đại tiểu thư nói thế, quả thật cũng có chỗ úy ky, hơi sửng sốt nhưng kế đó lại chửi:

- Cho dù bảy tên yêu đạo phái Toàn Chân cùng tới đây, lão tử cũng sẽ giết chết từng đứa từng đứa.

Chợt nghe ngoài cửa có một người cao giọng nói:

- Ai chán sống mà ăn nói bừa bãi ở đây thế?

Ba người đang kịch đấu, nghe thấy câu ấy đều nhảy lui ra. Lục Quán Anh sợ Hầu Thông Hải đột nhiên ra độc thủ, nắm tay Trình Dao Gia kéo một cái về phía sau, vung đao đứng chặn trước mặt nàng rồi mới ngước mắt nhìn.

Chỉ thấy ngoài cửa có một đạo nhân thanh niên đang đứng, áo đạo mũ vàng, mày thanh mắt sáng, tay cầm phất trần, cười nhạt nói:

- Ai nói sẽ giết Toàn Chân thất tử đấy?

Hầu Thông Hải tay phải cầm cương xoa, tay trái chống vào hông, trợn mắt nhìn ra cao giọng quát:

- Là lão tử nói đấy, thì sao?

Đạo nhân kia nói:

- Được rồi, ngươi tới đây mà giết.

Rồi lạng người một cái sấn tới, vung phất trần quét vào giữa mặt y.

Lúc ấy Quách Tĩnh luyện công đã xong, nghe tiếng đánh nhau ầm ầm trên sảnh, đưa mắt qua lỗ hổng nhìn ra. Hoàng Dung nói:

- Chẳng lẽ tiểu đạo sĩ này cũng là một trong Toàn Chân thất tử?

Quách tĩnh lại nhận ra đạo nhân ấy là Doãn Chí Bình đệ tử của Khưu Xử Cơ, hai năm trước y vâng lệnh sư phụ lên Mông Cổ đưa thư cho Giang Nam lục quái, trong đêm tỷ võ, mình đã từng thua dưới tay y, lúc ấy hạ giọng nói với Hoàng Dung. Hoàng Dung thấy y qua lại với Hầu Thông Hải mấy chiêu, lắc đầu nói:

- Y cũng không thắng được Tam đầu giao.

Doãn Chí Bình sắp rơi vào thế hạ phong, Lục Quán Anh liền vung đao xông vào trợ chiến. Võ công của Doãn Chí Bình đã tiến bộ rất xa so với đêm đánh nhau với Quách Tĩnh, cùng Lục Quán Anh giao đấu với Hầu Thông Hải, dần dần ngang sức.

Trình Dao Gia tay trái mới bị Lục Quán Anh nắm lấy, đột nhiên tim đập thình thịch, ba người bên cạnh đánh nhau tới mức kịch liệt mà nàng vẫn còn vuốt vuốt cánh tay ngơ ngẩn xuất thần, chợt nghe keng một tiếng, Lục Quán Anh kêu lên:

- Cô nương coi chừng!

Mới giật mình nhìn ra. Nguyên là Hầu Thông Hải nhân lúc hỗn loạn đâm nàng một xoa, Lục Quán Anh vung đao gạt ra, lên tiếng đề tỉnh.

Trình Dao Gia lại đỏ mặt, ngưng thần giây lát rồi vung kiếm xông vào vòng chiến.

Trình đại tiểu thư võ nghệ tuy không cao lắm, nhưng ba người đánh một, Hầu Thông Hải rốt lại cũng khó chống đỡ. Y vung xoa đánh mau, muốn cướp đường chạy ra gọi người giúp đỡ, ngọn phất trần của Doãn Chí Bình đã vung lên tới tấp khiến y hoa cả mắt, vừa hơi sơ ý, dưới chân đã bị Lục Quán Anh chém trúng một đao. Hầu Thông Hải chửi:

- Con bà tổ tông mười tám đời nhà ngươi!

Đánh thêm vài hiệp, hạ bàn càng lúc càng tê dại, ngọn cương xoa đâm ra đột nhiên bị Doãn Chí Bình vung phất trần cuốn chặt, hai người đều sử kình lực, Hầu Thông Hải sức khỏe, vừa giằng xuống một cái, phất trần của Doãn Chí Bình tuột khỏi tay, nhưng Trình Dao Gia ra chiêu Đẩu dao tinh hà đâm vào vai trái y. Hầu Thông Hải ngọn cương xoa vung lên không kịp, rơi luôn xuống đất Doãn Chí Bình thừa thế xông tới vung chân quét một cái, Hầu Thông Hải ngã lăn ra đất. Lục Quán Anh sấn vào đè xuống, cởi thắt lưng da của y trói quặt hai tay y ra sau lưng. Doãn Chí Bình cười nói:

- Ngươi không đánh nổi cả đệ tử của Toàn Chân thất tử mà còn nói là giết được Toàn Chân thất tử à?

Hầu Thông Hải ngoác miệng chửi lớn, nói ba người đánh một không phải là anh hùng hảo hán. Doãn Chí Bình xé một mảnh vạt áo của y nhét vào miệng y. Hầu Thông Hải mặt đầy vẻ căm giận nhưng đã không sao chửi được nữa.

Doãn Chí Bình khom người hành lễ với Trình Dao Gia, nói:

- Sư tỷ là môn hạ của Tôn sư thúc phải không? Tiểu đệ Doãn Chí Bình tham kiến sư tỷ.

Trình Dao Gia vội đáp lễ, nói:

- Không dám, không biết sư huynh là môn hạ của vị sư bá nào? Tiểu muội xin tham kiến Doãn sư

huynh.

Doãn Chí Bình nói:

- Tiểu đệ là môn hạ của Trường Xuân tử.

Trình Dao Gia trước nay chưa từng rời nhà, ngoài sư phụ ra thì chưa từng gặp sáu người còn lại trong Toàn Chân thất tử, nhưng từng nghe sư phụ nói tới trong các vị sư bá thì Trường Xuân tử Khưu sư bá là người hào hiệp nhất, võ công cũng cao cường nhất, nghe Doãn Chí Bình nói là môn hạ của Trường Xuân tử lập tức nảy ý kính trọng, hạ giọng nói:

- Doãn sư huynh là sư huynh, tiểu muội họ Trình, ngươi cứ gọi ta là sư muội thôi.

Doãn Chí Bình theo sư phụ đã lâu cũng học được tính cách hào mại, thấy vị sư muội này thẹn thẹn thò thò không giống người hiệp nghĩa trong võ lâm, bất giác cười thầm, nói chuyện tình cảm sư môn với nàng, kế quay qua chào hỏi Lục Quán Anh.

Lục Quán Anh nói tên họ mình nhưng không nói tới danh hiệu của cha. Doãn Chí Bình nói:

- Gã điên này võ nghệ cao cường, không biết lai lịch thế nào nhưng không thả y được.

Lục Quán Anh nói:

- Để tiểu đệ một đao chém chết y cho rồi. Y là thủ lãnh quần đạo ở Thái Hồ, giết người hoàn toàn là chuyện bình thường.

Trình Dao Gia chợt mềm lòng kêu lên:

- Ồ, đừng giết người!

Doãn Chí Bình cười nói:

- Không giết cũng được. Trình sư muội, cô tới đây lâu chưa?

Trình Dao Gia đỏ mặt, nói:

- Tiểu muội vừa tới.

Doãn chí Bình đưa mắt nhìn hai người một cái, nghĩ thầm:

- Xem ra hai người này là bạn tình, mình đừng hỏi han nhiều nữa, cứ nói thêm vài câu rồi đi thôi.

Bèn nói:

- Ta vâng lệnh sư phụ tới thôn Ngưu Gia tìm một người, muốn báo tin cho y biết. Tiểu đệ cáo từ ở

đây sau này sẽ gặp lại.

Nói xong chắp tay một cái, xoay người định đi.

Trình Dao Gia mặt còn đầy vẻ thẹn thùng, nghe y nói thế lại đỏ bừng mặt, hạ giọng nói:

- Doãn sư huynh, ngươi tìm ai thế?

Doãn Chí Bình hơi ngần ngừ, nghĩ thầm:

- Trình sư muội là người trong bản môn, họ Lục kia đã đi với cô ta cũng không phải là người ngoài, nói ra cũng không hề gì.

Bèn nói:

- Ta tìm một người bạn họ Quách.

Câu ấy vừa nói ra, bốn người ở hai bên vách đều cảm thấy vô cùng kinh ngạc.

Lục Quán Anh nói:

- Người ấy có phải tên Tĩnh không?

Doãn Chí Bình nói:

- Đúng rồi, Lục huynh cũng biết vị Quách bằng hữu ấy sao?

Lục Quán Anh nói:

- Tiểu đệ cũng đang muốn tới thăm Quách sư thúc.

Doãn Chí Bình và Trình Dao Gia cùng hỏi:

- Ngươi gọi y là sư thúc à?

Lục Quán Anh nói:

- Gia phụ và y là ngang hàng, nên tiểu đệ gọi y là sư thúc.

Lục Thừa Phong ngang hàng với Hoàng Dung, Quách Tĩnh với Hoàng Dung là vợ chồng chưa cưới, vì thế Lục Quán Anh tôn y làm sư thúc. Trình Dao Gia không nói gì, trong lòng hết sức quan tâm.

Doãn Chí Bình vội hỏi:

- Ngươi gặp y chưa? Y đang ở đâu?

Lục Quán Anh nói:

- Tiểu đệ cũng mới tới đây đang định hỏi thăm thì gặp phải gã điên này, bỗng không lại động thủ.

Doãn Chí Bình nói:

- Được! Vậy chúng ta cùng đi tìm.

Ba người nối nhau bước ra khỏi cửa.

Hoàng Dung và Quách Tĩnh ngớ mặt nhìn nhau, chỉ gượng cười. Quách Tĩnh nói:

- Nhất định họ sẽ quay lại, Dung nhi, cô mở cửa sắt ra gọi họ đi.

Hoàng Dung nói:

- Làm sao được, hai người kia tới tìm ngươi ắt có chuyện khẩn cấp. Ngươi đang dưỡng thương làm sao phân tâm được.

Quách Tĩnh nói:

- Phải rồi, nhất định là có chuyện vô cùng khẩn cấp. Cô mau nghĩ cách gì đi.

Hoàng Dung thở dài nói:

- Cho dù trời sập xuống ta cũng không mở cửa đâu.

Quả nhiên không bao lâu sau, bọn Doãn Chí Bình ba người lại trở vào. Lục Quán Anh nói:

- Ngay tại quê y mà cũng không hỏi được chút tin tức nào, làm sao bây giờ?

Doãn Chí Bình nói:

- Không biết Lục huynh tìm vị Quách bằng hữu này có chuyện gì khẩn cấp, có thể nói ra được không?

Lục Quán Anh vốn không muốn nói, nhưng thấy Trình Dao Gia trên mặt có vẻ quan tâm, không biết làm sao, lại cũng khó từ chối, bên nói:

- Chuyện này một lời khó nói hết, để tiểu đệ quét dọn sạch sẽ rồi sẽ bàn với hai vị.

Trong quán cũng không có chổi có sọt, Doãn Lục hai người đành lấy một ít củi cỏ quét dọn qua loa mớ phân trên nền nhà.

Ba người ngồi xuống cạnh bàn. Lục Quán Anh đang định lên tiếng, Trình Dao Gia nói:

- Khoan đã?.

Rồi bước tới cạnh Hầu Thông Hải, rút kiếm cắt hai mảnh trên vạt áo y, muốn nút tai y, hạ giọng nói:

- Đừng để y nghe thấy.

Lục Quán Anh khen ngợi:

- Cô nương tâm tư thật là tinh tế. Gã điên này lai lịch bất minh, chúng ta đừng để y nghe mình nói gì.

Hoàng Dung ở vách bên kia lại cười thầm:

- Hai người bọn ta ở đây nghe trộm vốn khó đề phòng, nhưng trong nội đường còn Âu Dương Khắc đang nằm mà ba người các ngươi vẫn hoàn toàn không biết, còn nói là tâm tư tinh tế.

Nên biết Trình đại tiểu thư trước nay chưa từng qua lại giang hồ, Doãn Chí Bình thì chỉ học sư phụ, lấy sự hào mại thô tráng làm điều hay, Lục Quán Anh thì ở Thái Hồ quen ra lệnh chỉ huy, trước nay chưa từng để ý chuyện nhỏ, nên ba người bàn chuyện quan trọng, lại không hề đi tra xét bốn phía một phen trước.

Trình Dao Gia khom xuống thấy Hầu Thông Hải hai vành tai đã bị cắt mất chợt sửng sốt, cuốn mảnh vải đút vào lỗ tai y, cười khẽ một tiếng nói với Lục Quán Anh:

- Bây giờ thì nói được rồi.

Lục Quán Anh ngần ngừ nói:

- Ờ! Chuyện này không biết phải nói thế nào. Ta là tới tìm Quách sư thúc, theo lẽ mà nói thì chuyện này muôn vạn lần không nên tìm y, nhưng lại không thể không tìm.

Doãn Chí Bình nói:

- Kỳ lạ thật.

Lục Quán Anh nói:

- Phải đấy, ta tìm Quách sư thúc vốn cũng không phải vì việc của y, mà là vì việc của sáu sư phụ y.

Doãn Chí Bình vỗ bàn một cái, lớn tiếng nói:

- Giang Nam lục quái à?

Lục Quán Anh nói:

- Đúng thế!

Doãn Chí Bình nói:

- Trời ơi, Lục huynh đi chuyến này làm việc ấy không khéo lại cũng giống tiêu đệ. Hai người chúng ta cùng viết tên một người xuống đất, xin Trình sư muội nhìn xem có giống nhau không.

Lục Quán Anh còn chưa trả lời, Trình Dao Gia đã cười nói được rồi, hai người các ngươi quay lưng lại viết đi.

Doãn Chí Bình và Lục Quán Anh mỗi người cầm một thanh củi, quay lưng lại vạch lên mặt đất mấy nét.

Doãn Chí Bình cười nói:

- Trình sư muội, bọn ta viết chữ có giống nhau không?

Trình Dao Gia nhìn chữ hai người viết trên mặt đất, hạ giọng nói:

- Doãn sư huynh, ngươi đoán sai rồi, hai người viết khác nhau.

Doãn Chí Bình ạ một tiếng đứng lên. Trình Dao Gia cười nói:

- Ngươi viết ba chữ Hoàng Dược Sư, còn y chỉ vẽ một cành hoa đào.

Hoàng Dung trong lòng rúng động:

- Hai người tới tìm Tĩnh ca ca, tại sao đều có liên quan tới cha mình?

Chỉ nghe Lục Quán Anh nói:

- Ba chữ mà Doãn sư huynh viết đó là tên húy của tổ sư gia ta, tiểu đệ không dám viết thẳng ra.

Doãn Chí Bình sửng sốt, nói:

- Là tổ sư gia của ngươi à? ớ, thật ra chúng ta cũng viết giống nhau. Hoàng Dược Sư chẳng phải là Đào Hoa đảo chủ sao?

Trình Dao Gia nói:

- Ồ, té ra là thế.

Doãn Chí Bình nói:

- Lục huynh đã là môn nhân của đảo Đào Hoa, thì tìm Giang Nam lục quái chắc là muốn gây chuyện bất lợi cho đệ tử của họ rồi.

Lục Quán Anh nói:

- Không phải thế đâu.

Doãn Chí Bình thấy y ấp a ấp úng, muốn nói lại thôi, trong lòng càng không thích, nói:

- Lục huynh đã không coi tiểu đệ là bạn bè thì chúng ta nói nhiều cũng vô ích, xin cáo biệt ở đây.

Nói xong đứng lên quay người bỏ đi Lục Quán Anh vội nói:

- Xin Doãn sư huynh dừng bước, tiểu đệ có chuyện muốn nói, còn muốn nhờ sư huynh giúp đỡ.

Doãn Chí Bình rất thích được người ta nhờ vả, mừng rỡ nói:

- Được thôi, ngươi cứ nói đi.

Lục Quán Anh nói:

- Doãn sư huynh, ngươi là môn hạ phái Toàn Chân, truyền tin đề tỉnh, bảo người ta cẩn thận đề

phòng, vốn là việc phải làm của người nghĩa hiệp. Nhưng nếu sư trưởng của quý phái lại muốn hại người vô tội, ngươi được tin ấy thì sẽ không đi bảo người vô tội ấy trốn tránh phải không?

Doãn Chí Bình vỗ đùi nói:

- Phải rồi, ngươi là môn nhân đảo Đào Hoa, trong đó quả nhiên có chuyện rất khó xử, ngươi cứ nói đi.

Lục Quán Anh nói:

- Chuyện này nếu tiểu đệ chắp tay đứng nhìn thì là bất nghĩa, nhưng nếu can thiệp vào lại là phản bội sư môn. Tiểu đệ tuy có việc nhờ vả sư huynh, nhưng lại không thể nói ra được.

Doãn Chí Bình đã đoán được tâm sự của y, nhưng y đã không chịu nói rõ cũng không biết làm sao giúp đỡ đưa tay gãi đầu, trên mặt có vẻ rất khó nghĩ.

Trình Dao Gia lại nghĩ ra một cách. Con gái trong phòng khuê hay sợ hãi xấu hổ, không muốn nói tâm sự của mình, mẹ hoặc chị em hỏi tới, chỉ dùng cách gật đầu hay lắc đầu để trả lời, tuy không mau lẹ chính xác, nhưng rốt lại cũng có thể thổ lộ được tâm sự. Ví dụ người mẹ hỏi:

- Hài nhi, ý trung nhân của con là Trương Tam ca phải không?.

Con gái lắc đầu. Lại hỏi:

- Hay là Lý Tứ lang?.

Con gái lại lắc đầu. Lại hỏi:

- Thế thì nhất định là biểu ca nhà họ Vương rồi.

Con gái cúi đầu không nói gì, như thế là đúng. Lúc ấy Trình Dao Gia nói:

- Doãn sư ca, ngươi hỏi Lục đại ca nói đúng thì y gật đầu, không đúng thì lắc đầu, chỉ cần y không nói ra một câu một lời nào thì cũng không thể nói là y phản bội sư môn.

Doãn Chí Bình mừng rỡ nói:

- Cách ấy của sư muội rất hay. Lục huynh, ta nói chuyện ta trước. Trường Xuân tử sư phụ ta vô tình được tin, biết đảo chủ Đào Hoa căm hận Giang Nam lục quái muốn giết sạch gia đình của họ. Sư phụ

ta vội tìm tới Gia Hưng báo tin nhưng lục quái không có nhà, ra ngoài du ngoạn rồi. Lúc ấy sư phụ ta bảo người nhà lục quái chia nhau trốn tránh, lúc Hoàng đảo chủ tìm tới thì không tìm được người nào. Y vô cùng căm hờn, nổi giận suông một hồi rồi đi lên phía bắc, về sau không biết thế nào.

Ngươi có biết chuyện ấy không?

Lục Quán Anh gật gật đầu.

Doãn Chí Bình nói:

- Ờ, xem ra Hoàng đảo chủ vẫn đang tìm kiếm lục quái. Sư phụ ta và lục quái vốn có hiếm khích, nhưng một là chuyện ấy đã được bỏ qua, hai là khâm phục lục quái giúp người hoạn nạn, vô cùng cảm kích nghĩa cử của họ, ba là biết trong chuyện này lục quái hoàn toàn không có gì sai. Đúng lúc Toàn Chân thất tử tụ họp ở Giang Nam, bọn ta bèn lập tức chia nhau đi tìm lục quái, bảo họ cẩn thận đề phòng, tốt nhất là xa chạy cao bay, đừng để bị tổ sư gia của ngươi gặp được, ngươi thấy đúng không?

Lục Quán Anh gật đầu lia lịa.

Hoàng Dung nghĩ thầm:

- Tĩnh ca ca đã tới đảo Đào Hoa phó ước, cha cần gì phải đi tìm lục quái tính sổ?

Nàng không biết cha bị Linh Trí thượng nhân bịa đặt lừa dối, cho rằng nàng đã mất mạng trong biển, trong lúc đau lòng lại giận lây tới lục quái.

Chỉ nghe Doãn Chí Bình nói tiếp:

- Tìm lục quái không được, sư phụ ta lại muốn tới Quách Tĩnh đồ đệ của lục quái, y là người thôn Ngưu Gia phủ Lâm An, có tám phần đã trở về quê, vì thế sai tiểu đệ tới đây thăm hỏi y, muốn chắc y sẽ biết sáu vị sư phụ đang ở đâu. Ngươi tới đây cũng vì chuyện đó phải không?

Lục Quán Anh lại gật gật đầu.

Doãn Chí Bình nói:

- Nào ngờ Quách huynh lại chưa về nhà sư phụ ta đối với lục quái kể ra cũng đã hết tình hết nghĩa, nhưng tìm họ không được thì cũng không còn cách nào, xem ra Hoàng đảo chủ cũng chưa chắc đã tìm được họ. Lục huynh có chuyện muốn nhờ ta là có liên quan tới chuyện ấy chứ gì?

Lục Quán Anh gật gật đầu. Doãn Chí Bình nói:

- Lục huynh có gì sai khiến xin cứ nói ra. Chỉ cần tiểu đệ làm được thì sẽ ra sức.

Lục Quán Anh không đáp, vẻ mặt càng nhăn nhó. Trình Dao Gia cười nói:

- Doãn sư ca, ngươi quên rồi. Lục tướng công là không thể mở miệng nói thẳng ra mà.

Doãn Chí Bình cười nói:

- Đúng thế. Lục huynh là muốn tiểu đệ ở lại đây chờ Quách huynh phải không?

Lục Quán Anh lắc đầu. Doãn Chí Bình nói:

- Vậy thì là muốn tiểu đệ mau đi tìm Giang Nam lục quái và Quách huynh phải không?

Lục Quán Anh lại lắc đầu Doãn chí Bình nói:

- A, phải rồi. Lục huynh muốn tiểu đệ phao tin trên giang hồ. Lục quái là người Giang Nam, quen biết rộng rãi, nhất định không lâu sẽ nghe được tin.

Lục Quán Anh vẫn lắc đầu. Doãn Chí Bình lại lập tức đoán mấy chuyện, nhưng Lục Quán Anh thủy chung vẫn lắc đầu.

Trình Dao Gia đoán thêm hai lần, cũng không đoán đúng. Không những Doãn Chí Bình sốt ruột, ngay cả Hoàng Dung bên kia vách nghe thấy cũng sốt ruột.

Ba người giằng co hồi lâu. Doãn Chí Bình cười gượng nói:

- Trình sư muội, ngươi thong thả hỏi han y thôi chứ hỏi chuyện người câm thì ta không làm được. Ta ra ngoài một lúc, khoảng một giờ sẽ quay lại.

Nói xong bước ra cửa. Trong sảnh, ngoài Hầu Thông Hải chỉ còn có hai người Lục Trình. Trình Dao Gia cúi đầu xuống, qua một lúc thấy Lục Quán Anh không có động tĩnh gì, đưa mắt nhìn trộm y, đúng lúc Lục Quán Anh cũng đang nhìn nàng, ánh mắt hai người chạm nhau, đều vội vàng nhìn qua chỗ khác. Trình Dao Gia lại xấu hổ đỏ bừng cả mặt, cúi gằm đầu xuống, hai tay mân mê chiếc tua trên chuôi kiếm.

Lục Quán Anh từ từ đứng dậy bước tới cạnh bếp, nói với hình vẽ Táo quân trên bếp:

- Táo vương gia, tiểu nhân có một tâm sự, khổ nỗi không thể nói với người khác, chỉ đành nói rõ với người, chỉ mong thần thánh linh thiêng, xin phù hộ cho.

Trình Dao Gia khen thầm:

- Người này thông minh thật.

Rồi ngẩng đầu lên chăm chú lắng nghe.

Chỉ nghe y nói:

- Tiểu nhân tên Lục Quán Anh, là con Lục trang chủ ở Quy Vân trang cạnh Thái Hồ. Tên gia phụ là Thừa Phong. Cha ta bái Hoàng đảo chủ đảo Đào Hoa làm sư phụ. Mấy hôm trước đây tổ sư gia tới trang, nói muốn giết cả nhà Giang Nam lục quái bảo cha ta và sư bá Mai Siêu Phong tìm giúp nơi Giang Nam lục quái đang ở. Mai Siêu Phong sư bá vốn có thâm cừu đại oán với lục quái, đang cầu mà còn không được. Cha ta thì biết Giang Nam lục quái ôm lòng trung nghĩa, lại là nhân vật anh hùng hảo hán nổi tiếng, giết thì bất nghĩa. Huống hồ cha ta lại là bạn kết nghĩa của Quách sư thúc đồ

đệ lục quái, chuyện này không thể chắp tay đứng nhìn. Ông nghe tổ sư gia sai bảo bất giác thấy khó xử, có ý muốn sai tiểu nhân đi báo tin, bảo Giang Nam lục quái trốn tránh cho xa, cũng không phải là phản bội sư môn. Chiều hôm ấy, cha ta ngẩng đầu lên trời thở dài, lẩm bẩm một mình thổ lộ tâm sự.

Tiểu nhân bên cạnh nghe thấy nghĩ là chia mối lo với cha mới là tận hiếu, tổ sư gia với tiểu nhân rốt lại cũng đã cách một tầng, vì thế liền đêm đi tìm lục quái báo tin.

Hoàng Dung và Trình Dao Gia cùng nghĩ thầm:

- Té ra y học lối bịt tai lắc nhạc của cha y, rõ ràng muốn người ta biết nhưng lại không chịu gánh tội phản bội sư môn.

Lại nghe y nói tiếp:

- Lục quái tìm kiếm không được, ta bèn muốn tới tìm Quách sư thúc đồ đệ của họ, nhưng không biết y ở đâu. Quách sư thúc là con rể của sư tổ gia ta... .

Trình Dao Gia không nhịn được a lên một tiếng, vội đưa tay bịt miệng. Trước đây nàng ngày đêm nhớ nhung Quách Tĩnh, tự biết là tình sâu, nhưng không biết chỉ là thiếu nữ hoài xuân, tâm ý không nơi gởi gắm, vì thế buồn bã giải sầu chứ quả không phải tình yêu thật sự, chỉ là mình không biết mà thôi. Hôm nay gặp Lục Quán Anh, chỉ thấy y phong lưu tuấn nhã, chỗ nào cũng hơn Quách Tĩnh, lúc ấy nghe y nói Quách Tĩnh là con rễ của Hoàng Dược Sư, trong lòng tuy không khỏi rúng động nhưng hoàn toàn không hề đau xót chỉ nói mình trong lòng phóng khoáng, lại nhớ tới hôm trước ở huyện Bảo ứng đã thấy dáng vẻ thân thiết giữa hai người Quách Hoàng, chuyện đó cũng không có gì là lạ, thật ra trong lúc bất tri bất giác đã đem trái tim của mình chuyển qua người khác.

Lúc Quán Anh nghe Trình Dao Gia bật tiếng la hoảng, rất muốn quay đầu nhìn vẻ mặt nàng nhưng thủy chung vẫn nhịn, nghĩ thầm:

- Nếu mình nhìn thấy cô ta nghe thì muôn vạn lần không thể nói được nữa. Hôm ấy cha mình nhìn lên trời nói một mình, thủy chung vẫn không nhìn mình một cái. Bây giờ mình đang cầu khẩn với Táo vương gia, nếu cô ta nghe thấy, đó là cô ta nghe trộm, mình không ngăn cản được, Lúc ấy lại nói tiếp:

- Chỉ cần tìm được Quách sư thúc, y sẽ cùng Hoàng sư cô nài nỉ với tổ sư gia. Tổ sư gia dù có nghiêm khắc hơn thì rốt lại cũng yêu thương con gái con rễ, cũng không tới mức bắt buộc phải giết sáu vị sư phụ của con rễ. Chỉ là trong lời cha ta lại như Quách sư thúc và Hoàng sư cô đã gặp đại nạn gì đó chân tướng thế nào lại không tiện hỏi cha ta.

Hoàng Dung nghe tới đó, nghĩ thầm:

- Chẳng lẽ cha biết lúc ấy Tĩnh ca ca đã bị trọng thương? Không, nhất định ông không thể biết được.

Có quá nửa là ông biết bọn mình lưu lạc tới đảo hoang.

Lục Quán Anh lại nói:

- Doãn sư huynh là người nhiệt huyết, Trình tiểu thư lại là người thông minh và khí phái, (Trình Dao Gia nghe y tán tụng mình trước mặt, vừa vui thích vừa xấu hổ)... Nhưng trong lòng ta lại mong muốn nhiều quá, khiến người ta không đoán ra được Ta nghĩ Giang Nam lục quái là anh hùng hảo hán nổi tiếng, tuy võ công không bằng tổ sư gia nhưng muốn họ trốn tránh cho xa há chẳng phải là nói rõ họ

sợ chết sao? Làm như thế chắc chắn là không nên. Nếu chuyện này đồn ra, họ nghe được tin chỉ sợ

không những không trốn tránh, lại muốn tìm tới sư tổ gia không chừng! Há không phải là cứu người mà lại biến thành hại người sao?

Hoàng Dung thầm gật đầu, nghĩ thầm:

- Lục Quán Anh quả nhiên không thẹn là thủ lĩnh của quần hùng Thái Hồ, hiểu rất rõ tính nết hảo hán giang hồ.

Lại nghe y nói:

- Ta nghĩ Toàn Chân thất tử là người hiệp nghĩa, oai danh lừng lẫy, võ công lại cao, Doãn sư huynh và Trình tiểu thư nếu chịu nài nỉ sư phụ của họ đứng ra giải hòa, tổ sư gia cũng sẽ nể mặt họ. Tổ sư

gia và Giang Nam lục quái chưa chắc đã thật sự có thâm cừu đại oán, cho dù lục quái có lời lẽ cử chỉ

gì đắc tội với ông, chỉ cần có nhân vật có tai mắt đứng ra điều đình, lẽ nào lại không được. Táo vương gia, chỗ khó khăn của tiểu nhân là chỉ có một chủ ý suông như thế chứ không thể nói ra cho người ta biết được, xin người soi xét cho thôi.

Nói xong, chắp tay vái Táo quân Bồ tát lia lịa.

Trình Dao Gia nghe y nói xong, vội quay đi muốn nói cho Doãn Chí Bình biết, vừa ra tới cửa lại nghe Lục Quán Anh nói tiếp:

- Táo vương gia, nếu Toàn Chân thất tử chịu đứng ra hòa giải thì là một việc cực hay, chỉ là lúc thất tử điều đình phải cung cung kính kính mới được, ngàn vạn lần đừng đắc tội với tổ sư gia của ta. Nếu không một việc chưa xong lại thêm việc nữa thì thật là tệ hại. Ta nói với người như thế tới đây là hết, không còn gì nữa đâu.

Trình Dao Gia mỉm cười duyên dáng, nghĩ thầm:

- Ngươi nói hết rồi, thì ta đi làm cho ngươi là được.

Rồi ra cửa đi tìm Doãn Chí Bình, nhưng hỏi thăm khắp nơi trong thôn không thấy bóng dáng y đâu, vừa quay người định trở về chợt nghe Doãn Chí Bình gọi khẽ:

- Trình sư muội!

Rồi từ góc tường thò ra giơ tay vẫy vẫy Trình Dao Gia mừng rỡ nói:

- A! ở đây rồi.

Doãn Chí Bình ra hiệu bảo nàng đừng lên tiếng, chỉ chỉ về phía tây, bước tới cạnh nàng hạ giọng nói:

- Bên kia có người lén lén lút lút thò đầu dòm ngó, trên người đều mang binh khí.

Trình Dao Gia trong lòng chỉ nghĩ tới lời Lục Quán Anh, không để ý gì tới chuyện ấy, nói:

- Chỉ sợ là người qua đường.

Doãn Chí Bình thì sắc mặt nghiêm trọng, hạ giọng nói:

- Mấy người này thân pháp rất mau lẹ, võ công cũng rất cao cường, phải hết sức cẩn thận.

Nguyên bọn người y thấy chính là bọn Bành Liên Hổ. Họ chờ Hầu Thông Hải lâu quá không thấy, đoán là y bị nguy hiểm, bấy nhiêu người đều nhớ tới thân thủ của người giả ma đêm trước trong cung, ai dám tới cứu chợt nhìn thấy Doãn Chí Bình, lập tức tản ra ẩn núp.

Doãn Chí Bình chờ một lúc thấy phía trước không có động tĩnh gì, từ từ bước lên nhìn thì không thấy bóng dáng bọn kia đâu nữa. Trình Dao Gia lúc ấy mới đem lời Lục Quán Anh nói lại một lượt. Doãn Chí Bình cười nói:

- Té ra y có tâm tư như thế, làm sao người ta đoán được? Trình sư muội, cô về cầu khẩn Tôn sư thúc, ta đi tìm sư phụ kể lại là được. Chỉ cần Toàn Chân thất tử chịu ra mặt thì trong thiên hạ có chuyện gì mà làm không được.

Trình Dao Gia nói:

- Có điều chuyện này không thể làm hỏng.

Rồi nói mấy câu cuối cùng của Lục Quán Anh. Doãn Chí Bình cười nhạt nói:

- Hừ, Hoàng Dược Sư thì sao, y mạnh hơn Toàn Chân thất tử à?

Trình Dao Gia định lên tiếng khuyên y không nên ngạo mạn, nhưng thấy y thần sắc ngạo nghễ, câu nói đã ra tới miệng lại nuốt trở vào.

Hai người theo nhau trở về quán. Lục Quán Anh nói:

- Tiểu đệ xin cáo từ ở đây. Ngày khác hai vị đi qua Thái Hồ, nhất định xin mời ghé lại Quy Vân trang vài ngày Trình Dao Gia thấy y muốn chia tay, trong lòng cảm thấy rất khó khăn, nhưng tình ý dằng dặc trong lòng làm sao dám hé ra một chút?

Doãn Chí Bình quay qua nói với Táo quân:

- Táo vương gia, phái Toàn Chân rất thích giúp người lúc hoạn nạn. Trên giang hồ có chuyện gì bất bình, chỉ cần đệ tử phái Toàn Chân biết được, quyết không chắp tay đứng nhìn.

Lục Quán Anh biết mấy câu ấy là nói cho mình nghe, bèn nói:

- Táo vương gia, mong người phù hộ cho chuyện này kết thúc yên ổn, đệ tử vĩnh viễn nhớ ơn các bậc quân tử ra tay.

Doãn Chí Bình nói:

- Táo vương gia, người yên tâm, Toàn Chân thất tử oai danh lừng lẫy thiên hạ, chỉ cần mấy người bọn họ chịu ra tay thì cho dù chuyện lớn tày trời nhất định cũng sẽ thu xếp được.

Lục Quán Anh thoáng sửng sốt, nghĩ thầm:

- Nếu Toàn Chân thất tử sính cường lên tiếng thì tổ sư gia ta đời nào chịu phục?

Vội nói:

- Táo vương gia, người biết đấy, tổ sư gia của ta bình thời độc lai độc vãng, không đếm xỉa gì tới người khác. Người ta nói chuyện tình nghĩa thì ông còn nghe, chứ nói chuyện đạo lý thì ông rất ghét..

Doãn Chí Bình nói:

- Hô hô, Táo vương gia, Toàn Chân thất tứ còn sợ kẻ khác à? Chuyện này vốn không liên quan gì tới bọn ta, sư phụ ta cũng bảo ta báo tin cho người khác, chứ nếu là Toàn Chân thất tử thì y có là Hoàng Dược Sư, Hắc Dược sư thì tự nhiên Toàn Chân thất tử cũng sẽ cho y thấy thôi.

Lục Quán Anh khí giận xông lên, nói:

- Táo vương gia, lúc nãy đệ tử đã nói rồi, ngươi chỉ là nằm mơ thôi, chỉ cần người ta coi thường bọn ta thì tình nghĩa lớn bằng trời bọn ta cũng không nhận.

Hai người xoay lưng vào nhau, đều nói chuyện với Táo quân, nhưng một người nói một người đáp, mũi nhọn chạm nhau, càng nói càng găng. Trình Dao Gia muốn tới khuyên can, nhưng hai người đều là thiếu niên khí huyết phương cương, nóng tính mau miệng, lại càng không chen vào được câu nào.

Chỉ nghe Doãn Chí Bình nói:

- Táo vương gia,võ công Toàn Chân thất tử là võ học chính tông của thiên hạ, những công phu bàng môn tả đạo khác cho dù có cao cường cũng làm sao sánh được với phái Toàn Chân.

Lục Quán Anh nói:

- Táo vương gia, võ công của phái Toàn Chân ta cũng đã nghe qua, trong phái Toàn Chân cao thủ

cũng không ít, nhưng cũng chưa chắc đã không có bọn hống hách khoe khoang.

Doãn Chí Bình cả giận, vung tay đập xuống góc bàn thờ Táo quân một cái, trợn mắt quát:

- Tiểu tử giỏi, ngươi chửi người à!

Bình một tiếng, Lục Quán Anh cũng đập một chưởng xuống góc bên kia của bàn thờ Táo quân, quát:

- Ta đâu dám chửi ngươi? Ta chỉ chửi kẻ hống hách trong mắt không ngươi thôi.

Doãn Chí Bình mới rồi thấy võ nghệ của y, biết là không bằng mình, trong lòng có chỗ sở cậy nên không hề sợ sệt, cười nhạt một tiếng nói:

- Được rồi, chúng ta tỷ thí, xem rốt lại là ai trong mắt không ngươi.

Lục Quán Anh biết rõ không địch được nhưng căm giận y coi thường sư môn, đã tới bước lên lưng cọp khó xuống rồi, rút đơn đao ra, tay trái làm lễ, nói:

- Tiểu đệ xin lãnh giáo cao chiêu của phái Toàn Chân.

Trình Dao Gia vô cùng lo lắng, nước mắt ứa ra, mấy lần muốn bước lên cản trở, nhưng rốt lại không đủ can đảm, chỉ thấy Doãn Chí Bình phất trần giơ lên, bước tới ra chiêu, hai người bắt đầu đánh nhau. Lục Quán Anh không cần lập công, chỉ cầu không có lỗi sử dụng La Hán đao pháp của Khô Mộc thiền sư truyền thụ, giữ chắc môn hộ. Doãn Chí Bình vừa ra tay là lập tức tấn công, nào ngờ đối phương đao nặng lực mạnh, mình khinh địch xông bừa vào, tay trái suýt nữa bị đơn đao chém trúng, trong lòng hoảng sợ, vội vàng ngưng thần ứng chiến, triển khai tâm pháp sư môn, ý định thần nhàn, chân chậm tay mềm, lúc ấy mới từng bước chiếm được thượng phong. Lục Quán Anh mấy tháng

trước đây được cha chỉ điểm, công lực đột nhiên tăng tiến, nhưng rốt lại thời gian quá ngắn, không thể chống được cao đồ của Trường Xuân tử.

Hoàng Dung nhìn vào tấm gương xem hai người động thủ, thấy Doãn Chí Bình dần dần chiếm

thượng phong, trong bụng chửi thầm: Đồ nhãi ranh nhà ngươi chửi cha ta, nếu Tĩnh ca ca không bị

thương, thì ta sẽ cho ngươi biết thủ đoạn bàng môn tả đạo của đảo Đào Hoa! ái chà, không xong rồi!

Chỉ thấy Lục Quán Anh một đao chém tới, chiêu số đã dùng qua rồi, bị Doãn Chí Bình phất trần kéo ra bên ngoài. Rồi xoay tay một cái mau lẹ dị thường điểm vào khuỷu tay y. Lục Quán Anh cánh tay tê rần, đơn đao rơi xuống. Doãn Chí Bình được lý không dung tình, soạt một tiếng quét ngang ngọn phất trần vào mặt y, miệng quát:

- Đây là cao chiêu của phái Toàn Chân, nhớ kỹ nhé?

Sợi lông trên phất trần của y là tơ bạc, chỉ cần quét trúng một cái thì mặt Lục Quán Anh nhất định phải máu chảy đầm đìa.

Lục Quán Anh vội vàng cúi đầu tránh qua, ngọn phất trần lại đánh xuống, chỉ nghe một giọng con gái kêu la:

- Doãn sư ca?

Trình Dao Gia vung kiếm chặn lại Lục Quán Anh nhân lúc sơ hở nhảy ra, nhặt thanh đơn đao dưới đất lên.

Doãn Chí Bình cười nhạt nói:

- Giỏi lắm, Trình sư muội giúp người ngoài rồi. Hai người các ngươi cùng xông lên đi.

Trình Dao Gia mặt mũi đỏ bừng vội nói:

- Ngươi.., ngươi...

Doãn Chí Bình roạt roạt roạt đánh luôn ba chiêu, khiến nàng tay chân luống cuống. Lục Quán Anh thấy nàng nguy cấp, vung đao sấn vào, trong chớp mắt đã thành thế hai người chọi một. Trình Dao Gia không dám đối địch với sư huynh, thu kiếm nhảy ra. Doãn Chí Bình quát:

- Xông và đi, một mình y đánh không được ta đâu, ngươi cứ việc xông vào giúp.

Hoàng Dung thấy ba người đánh nhau vô cùng buồn cười, đang nghĩ chuyện này không biết sẽ kết thúc ra sao, chợt ngoài cửa có tiếng chân vang lên, bọn Bành Liên Hổ, sa Thông Thiên đưa Hoàn Nhan Hồng Liệt, Dương Khang nhất tề tiến vào. Nguyên là họ chờ ở ngoài hồi lâu, rốt lại sa Thông Thiên quan tâm tới đồng môn, đánh bạo rón rén tới nhìn, chỉ thấy hai người đang đánh nhau trong quán võ nghệ cũng chỉ bình thường. Y chờ hồi lâu thấy quả không có ai khác, chỉ là một mình thế cô, rốt lại không dám xông vào, bèn chạy tìm mọi người cùng xô cửa tiến vào.

Doãn Lục hai người thấy có người tớI, lập tức dừng tay nhảy ra, chưa kịp lên tiếng quát hỏi, Sa Thông Thiên đã lạng người sấn vào, hai tay chia ra chụp trúng cổ tay hai người. Bành Liên Hổ cúi xuống cởi dây trói cho Hầu Thông Hải. Hầu Thông Hải bị trói nửa ngày đã sớm tức giận suýt chết, không chờ giật chiếc khăn nút miệng ra, gầm một tiếng trong cổ họng, lập tức vung chưởng đánh vào mặt Trình Dao Gia. Trình Dao Gia xoay chân chạy vòng né tránh. Hầu Thông Hải mặt đỏ bừng, hai quyền liên tiếp đập thẳng tới. Bành Liên Hổ kêu lên:

- Khoan hãy động thủ, để hỏi rõ rồi sẽ nói.

Hầu Thông Hải trong miệng trong tai vẫn còn bị nút kín, làm sao nghe được?

Chợt nghe két một tiếng, cứa quán từ từ mở ra, mọi người nhất tề quay lại, lại không thấy ai bước vào Bọn Bành Liên Hổ không kìm được trong lòng ớn lạnh, chợt thấy một người đàn bà xỏa tóc thò đầu vào cửa nhìn một cái. Lương Tử Ông và Linh Trí thượng nhân nhảy dựng lên, đồng thanh la hoảng:

- Không xong, là nữ quỷ.

Bành Liên Hổ lại thấy rõ là một cô nương nhà quê, bèn quát:

- Vào đi!

Cô Ngốc cười hì hì bước vào lè lè lưỡi nói:

- A, ở đây có nhiều người thật.

Lương Tử Ông lúc nãy kêu lên một tiếng:

- Có nữ quỷ!

Lúc ấy thấy nàng quần áo rách rưới, thần thái ngu ngơ, đúng là gái nghèo nhà quê, không kìm được thẹn quá hóa giận, sấn người vọt lên quát:

- Ngươi là ai?.

Rồi đưa tay chụp cánh tay cô ta. Nào ngờ cô Ngốc rút mau tay lại, lật tay đánh ra một chưởng, đúng là Bích ba chưởng pháp võ học của đảo Đào Hoa, sở học của cô ta tuy không tinh diệu nhưng

chưởng pháp ấy rất ảo diệu. Lương Tử Ông hoàn toàn không phòng bị, chát một tiếng bị đập trúng mu bàn tay, cánh tay dội xuống. Lương Tử Ông vừa sợ vừa giận, quát lên:

- Được lắm, ngươi giả Ngốc à!

Rồi nép người sấn lên, song quyền cùng đánh ra. Cô Ngốc lui lại tránh, đột nhiên chỉ lên đầu trọc của Lương Tử Ông, hô hô cười lớn.

Tiếng cười này làm mọi người hoàn toàn bất ngờ, Lương Tử Ông lại càng ngạc nhiên, qua một lúc mới vung quyền phải đánh mạnh tới. Cô Ngốc giơ tay đỡ thân hình loạng choạng mấy cái, biết không chống nổi, quay người định chạy. Lương Tử Ông đời nào để cô ta bỏ chạy, sãi chân trái sấn lên, đã chặn đường chạy của cô ta, khuỷu tay thúc ra, vung quyền đập lại, cô Ngốc bị đánh trúng giữa mũi, chỉ đau tới mức mắt nổ đom đóm, kêu lớn:

- Muội tử ăn dưa gang, mau ra cứu người, có người đánh ta đây này.

Hoàng Dung cả kinh nghĩ thầm:

- Không giết cô Ngốc này, để lại quả nhiên là mầm họa.

Đột nhiên nghe có một người hừ khẽ một tiếng, tiếng hừ tuy khẽ nhưng Hoàng Dung nghe thấy giật nảy mình, vừa mừng vừa sợ:

- Cha tới rồi? Vội đưa mắt nhìn qua lỗ hổng, quả thấy Hoàng Dược Sư đeo một cái mặt nạ da người đứng ngay giữa cửa. Y tiến vào lúc nào mọi người đều không nhìn thấy, tựa hồ mới tới, lại như đã vào phòng trước mọi người, lúc ấy vừa nhìn thấy khuôn mặt cứng đờ bất động của y không hề biểu lộ chút tình cảm nào, đều cảm thấy toàn thân không lạnh mà nổi gai ốc. Bộ mặt của y không hung ác cũng không xấu xa, nhưng quả thật không giống một khuôn mặt người sống.

Lúc ấy cô Ngốc chỉ qua lại ba chiêu với Lương Tử Ông nhưng Hoàng Dược Sư đã nhận ra cô ta là đệ

tử bản môn, trong lòng nảy mối ngờ vực, hỏi:

- Cô nương, sư phụ ngươi là ai? Y đi đâu rồi?

Cô Ngốc lắc lắc đầu nhìn nhìn bộ mặt kỳ quái của Hoàng Dược Sư, ngơ ngẩn một lúc, đột nhiên vỗ

tay cười lớn. Hoàng Dược Sư khẽ cau mày, đoán nếu cô ta không phải do đệ tử của mình dạy lại ắt cũng có liên quan rất lớn với bản môn. Y rất thích che chở đệ tử bản môn, quyết không cho phép người ngoài coi thường, Mai Siêu Phong phạm đại tội phản bội sư môn mà một khi bị thua dưới tay Quách Tĩnh y còn ra tay bảo vệ, huống chi cô Ngốc là một cô nương ngây thơ? Lúc ấy y bèn nói:

- Con nhỏ Ngốc, người ta đánh ngươi, sao ngươi không đánh lại?

Hôm trước lúc Hoàng Dược Sư lên thuyền hỏi thăm tin tức con gái chưa đeo mặt nạ, lần này vẻ mặt khác hẳn nên mọi người đều không nhận ra, nhưng vừa nghe giọng nói của y, ba người Hoàn Nhan Hồng Liệt, Dương Khang và Bành Liên Hổ đã ngờ ngợ là y. Bành Liên Hổ biết lão ma đầu này ra tay thì quyết không có gì hay, chỉ sợ đêm trước đã gặp y trong hoàng cung, quyết ý nhất định không động thủ với y, chỉ cần có cơ hội sẽ lập tức bỏ chạy.

Chỉ nghe cô Ngốc nói:

- Ta đánh không được y.

Hoàng Dược Sư nói:

- Ai nói ngươi đánh không được y? Y đánh vào mũi ngươi, ngươi cũng đánh vào mũi y, một quyền trả ba quyền.

Cô Ngốc cười nói:

- Hay lắm?

Cô ta không nghĩ tới Lương Tử Ông bản lĩnh cao hơn mình rất nhiều, sấn tới trước mặt y, nói:

- Ngươi đánh vào mũi ta, ta cũng đánh vào mũi ngươi, một quyền trả ba quyền.

Rồi nhắm vào giữa mũi y đập tới một quyền.

Lương Tử Ông giơ tay đón đỡ, chợt thấy huyệt Khúc trì đột nhiên tê rần, cánh tay giơ lên được một nửa thì khựng lại, bình một tiếng mũi đã bị trúng một quyền.

Cô Ngốc quát lên.

- Hai?.

Lại đánh ra một quyền. Lương Tử Ông ưỡn lưng khuỵu chân, ngửa người ra phía sau, tay trái bằng bặn lật ra, đó là một cao chiêu trong Cầm nã thủ pháp, thấy đã sắp bẻ gãy khớp cánh tay cô Ngốc, nào ngờ ngón tay chưa chạm tới cánh tay cô ta thì huyệt Tý nhu trên cánh tay lại chợt tê rần không chụp xuống được nữa, bình một tiếng mũi lại trúng thêm một quyền. Phát quyền này lực đạo trầm mãnh, đánh y lật người ra phía sau, loạng choạng mấy bước.

Lúc ấy Lương Tử Ông cố nhiên vừa giận vừa sợ, người đứng ngoài ai cũng kinh ngạc. Chỉ có Bành Liên Hổ giỏi nghe tiếng ám khí, mỗi lúc Lương Tử Ông giơ tay đỡ đòn, hai lần đều nghe có tiếng vút vút cực nhỏ biết Hoàng Dược Sư phát ra ám khí loại cực nhỏ như kim châm đánh trúng huyệt đạo của Lương Tử Ông, chỉ là không thấy cánh tay y rung động nên không biết phóng ra thế nào. Y đâu biết Hoàng Dược Sư búng ngón tay trong tay áo phát châm, kim châm xuyên qua tay áo mới đánh vào địch nhân, không bóng không hình, chớp mắt là tới, đối phương làm sao tránh được?

Chỉ nghe cô Ngốc kêu lên:

- Ba?

Lương Tử Ông hai tay không nghe theo ý mình nữa, thấy quyền thứ ba đánh tới giữa mặt đành lui lại hai bước, nào ngờ đúng lúc vừa nhấc chân, huyệt Bạch hải trên chân phải lại tê rần, vừa cảm thấy kinh ngạc thì trước mắt đã nảy đom đóm, bên mắt tê rần chảy cả nước mắt, nguyên là mũi đã bị đánh trúng một quyền, lại trúng vào luôn khóe mắt. Y nghĩ chuyện tỷ võ thắng bại vẫn không quan trọng, nếu nước mắt chảy ra giàn giụa thì thanh danh một đời không khỏi bị mất hết, vội đưa tay áo lên chùi mắt, lúc ấy mới nhớ cánh tay đã không thể động đậy, hai hàng nước mắt rốt lại cũng chảy ra đầm đìa.

Cô Ngốc thấy y chảy nước mắt, vội nói:

- Đừng khóc nữa, ngươi không cần sợ, ta không đánh ngươi nữa là được.

Ba câu an ủi ấy so với ba quyền đánh vào mũi lại càng làm Lương Tử Ông mất mặt hơn, lúc vô cùng phẫn nộ, ọe một tiếng phun ra một búng máu tươi ngẩng đầu nhìn Hoàng Dược Sư nói:

- Các hạ là ai? Ngấm ngầm đả thương người ta, đâu phải anh hùng hảo hán?

Hoàng Dược Sư cười nhạt nói:

- Bằng vào ngươi mà cũng đòi hỏi danh hiệu của ta à?

Ðột nhiên cao giọng quát:

- Tất cả cút hết ra ngoài cho ta!

Mọi người đứng bên cạnh đã sớm sợ nhũn cả tay chân, đứng sững ra trong phòng, không biết làm sao kết thúc chuyện này, chợt nghe y quát một tiếng, lập tức cảm thấy vô cùng yên tâm. Bành Liên Hổ bước ra đầu tiên, chỉ đi được hai bước, lại thấy Hoàng Dược Sư chặn ngay giữa cửa, không có ý nhường đường, lập tức đứng lại.

Hoàng Được sư chửi:

- Cho các ngươi đi mà lại không chịu đi, có phải muốn ta giết từng người không?

Bành Liên Hổ vốn nghe nói:

- Hoàng Dược Sư tính tình kỳ quái hẹp hòi, đã nói là làm, liền nói với mọi ngườI:

- Vị tiền bối tiên sinh này bảo chúng ta đi ra, mọi người cùng đi thôi.

Hầu Thông Hải lúc ấy đã rút khăn bịt miệng ra, quát lớn:

- Tránh ra cho ta!

Rồi xông tới trước mặt Hoàng Dược Sư, trợn mắt đứng nhìn.

Hoàng Dược Sư không đếm xỉa gì tới, lạnh lùng nói:

- Muốn ta tránh đường thì loại các ngươi cũng không đáng. Còn muốn sống thì chui qua háng ta mà ra.

Mọi người ngớ mặt nhìn nhau, trên mặt đều có nét giận dữ, nghĩ thầm cho dù bản lĩnh của ngươi cao cường hơn nhưng hiện có bấy nhiêu cao thủ võ lâm ở đây hợp lực liều mạng với ngươi một phen cũng chưa chắc đã nhất định phải thua. Hầu Thông Hải tức giận gầm lên một tiếng, nhảy xổ vào Hoàng Dược Sư.

Chỉ nghe một tiếng cười nhạt, Hoàng Dược Sư tay trái đã nhấc thân hình Hầu Thông Hải giơ lên, tay phải nắm cứng nách trái y kéo mạnh ra ngoài, soạt một tiếng, cánh tay cả gân xương lẫn thịt đứt lìa.

Hoàng Dược Sư ném cả người lẫn cánh tay xuống đất một cái, ngẩng đầu lên trời không đếm xỉa gì nữa. Hầu Thông Hải đã đau đớn ngất đi, chỗ cánh tay bị đứt máu phun ra như suối. Mọi người ai cũng thất sắc. Hoàng Dược Sư từ từ quay đầu lại, đưa mắt nhìn quét qua mặt từng người.

Bọn sa Thông Thiên, Bành Liên Hổ đều là đại ma đầu giết người không chớp mắt, nhưng thấy ánh mắt Hoàng Dược Sư quét lên người mình, ai cũng run rẩy sợ sệt chỉ cảm thấy gai ốc dựng lên, toàn thân nổi da gà.

Đột nhiên nghe y quát:

- Có chui qua không Mọi người bị oai khí của y trấn áp, không dám xúm vào quần công, Bành Liên Hổ cúi đầu một cái, chui qua háng y trước nhất. Sa Thông Thiên bỏ Doãn Lục hai người ra, ôm chặt sư đệ, Dương Khang đỡ Hoàn Nhan Hồng Liệt, sau cùng là Lương Tử Ông và Linh Trí thượng nhân, đều từng người từng người bò qua dưới háng Hoàng Dược Sư ra ngoài. Vừa ra tới cổng, mọi người ôm đầu lủi đi, đâu dám quay đầu nhìn lại một cái.

Hồi 25

QUÁN NHỎ HOANG THÔN

***

Hoàng Dược Sư ngẩng đầu lên trời cười rộ, nói:

- Quán Anh và vị cô nương kia ở lại.

Lục Quán Anh đã biết tổ sư gia tới nhưng thấy y mang mặt nạ, chỉ sợ y không muốn để lộ hành tung, lúc ấy không dám lên tiếng, chỉ cung cung kính kính quỳ xuống dập đầu bốn cái.

Doãn Chí Bình thấy uy thế của Hoàng Dược Sư như thế biết người này không phải tầm thường, khom lưng nói:

- Đệ tử Doãn Chí Bình môn hạ Trường Xuân tử phái Toàn Chân tham kiến tiền bối.

Hoàng Dược Sư nói:

- Mọi người đều cút ra ngoài, ta cũng không bảo ngươi ở lại. Ngươi còn ở lại đây là chán sống rồi phải không?

Doãn Chí Bình sửng sốt nói:

- Đệ tử là môn hạ của Trường Xuân tử phái Toàn Chân, không phải người xấu.

Hoàng Dược Sư nói:

- Phái Toàn Chân thì là cái gì?

Thuận tay chụp xuống bàn bóc một miếng gỗ mặt bàn, rung tay một cái, cánh tay không giường ra nhưng miếng gỗ đã nhẹ nhàng bay thẳng vào giữa mặt Doãn Chí Bình. Doãn Chí Bình vội đưa phất trần lên đỡ. Nào ngờ miếng gỗ nhỏ ấy lại như một chiếc chày sắt đập tới chỉ cảm thấy một luồng đại lực xô mạnh tới không sao chống được, cả phất trần cũng đập luôn vào mặt, đau buốt một trận, trong miệng chợt cảm thấy có thêm vật gì, vội nhổ ra bàn tay thì là mấy cái răng cửa, tay đầy máu tươi, bất giác vừa ngạc nhiên vừa sợ hãi, không nói được tiếng nào.

Hoàng Dược Sư lạnh lùng nói:

- Ta chính là Hoàng Dược Sư, Hắc Dược sư đây, phái Toàn Chân ngươi xem ta có đẹp không?

Câu ấy Vừa nói ra, Doãn Chí Bình và Trình Dao Gia cố nhiên giật nảy mình, nhưng Lục Quán Anh cũng ớn lạnh, nghĩ thầm: “Mình đấu khẩu với gã tiểu đạo sĩ này mới rồi, đều bị tổ sư gia nghe thấy hết. Những lời mình nói với Táo vương gia, nếu người nghe thấy thì... thì... chỉ sợ ngay cả cha mình cũng...”

Không kìm được mồ hôi lạnh chảy khắp sóng lưng.

Doãn Chí Bình tay ôm má, kêu lên:

- Ngươi là bậc đại tôn sư trong võ lâm, sao lại hành sự ngang ngược như thế? Giang Nam lục quái là người hiệp nghĩa, ngươi cậy cái gì mà ép họ? Nếu không phải sư phụ ta truyền tin thì già trẻ sâu nhà của họ há chẳng phải đều bị ngươi giết cả rồi sao?

Hoàng Dược Sư tức giận nói:

- Thảo nào ta tìm khắp nơi không thấy, té ra là bọn súc sinh các ngươi lắm chuyện.

Doãn Chí Bình vừa quát vừa nhảy lên, nói:

- Ngươi muốn giết cứ giết, ta không sợ ngươi đâu.

Hoàng Dược Sư lạnh lùng nói:

- Ngươi sau lưng chửi ta hay lắm nhỉ?

Doãn Chí Bình lúc ấy đã bất kể tính mạng, quát:

- Thì ta chửi giữa mặt ngươi, ngươi là đồ yêu tà ma đạo, ngươi là quái vật!

Hoàng Dược Sư từ khi thành danh đến nay, bất kể là nhân vật hắc đạo hay bạch đạo cũng có ai dám hơi mạo phạm trước mặt? Bị Doãn Chí Bình buông tuồng nhục mạ như thế, quả thật là việc mấy mươi năm nay y chưa từng gặp. Mình vừa dùng thủ đoạn tàn độc đối phó với Hầu Thông Hải như thế, y lại rõ ràng chính mắt nhìn thấy mà lại quật cường như thế, quả thật hoàn toàn bất ngờ, thấy gã tiểu đạo sĩ này cứng đầu lớn mật cũng giống tính nết mình lúc còn trẻ, bất giác nảy ý thương tiếc, sãi chân lên một bước, lạnh lùng nói:

- Ngươi có giỏi thì chửi câu nữa xem.

Doãn Chí Bình quát lên:

- Ta không sợ ngươi, còn muốn mắng ngươi là đồ yêu tà lão quái.

Lục Quán Anh thầm kêu lên:

- Không xong, tiểu đạo sĩ phen này khó sống rồi.

Rồi quát:

- Súc sinh lớn mật, dám mạo phạm tổ sư gia của ta.

Rồi vung đao chém xuống vai y. Nhát đao này của y là hảo ý, nghĩ tổ sư gia bị y nhục mạ như thế, hạ thủ làm sao còn dung tình? Chỉ cần ra tay một cái thì mười Doãn Chí Bình cũng mất mạng tại đương trường, nếu mình chém y bị thương hoặc giả có thể làm tổ sư gia hả giận, tha mạng tiểu đạo sĩ này.

Doãn Chí Bình nhảy lùi hai bước, trớn mắt tức giận quát:

- Ta hôm nay không muốn sống nữa, chỉ muốn chửi cho sướng miệng.

Lục Quán Anh có ý muốn chém y bị thương để cứu mạng y, lúc ấy vung đao chém ngang, keng một tiếng, Trình Dao Gia vung kiếm đỡ gạt, quát lên:

- Ta cũng là môn hạ phái Toàn Chân, muốn giết thì cứ giết cả sư huynh muội ta luôn thể.

Việc này làm Doãn Chí Bình hoàn toàn bất ngờ, không kìm được kêu lên:

- Trình sư muội, giỏi lắm?

Hai người sóng vai cùng đứng, trừng mắt nhìn Hoàng Dược Sư. Tình thế tới nước này, Lục Quán Anh cũng không tiện động thủ nữa.

Hoàng Dược Sư hô hô cười rộ, nói:

- Giỏi, có can đảm, có khí cốt. Hoàng lão tà ta vốn là tà ma ngoại đạo, tính ra chửi thế cũng không sai. Sư phụ các ngươi còn là vãn bối của ta, ta há lại đôi co với tiểu đạo sĩ ngươi? Thôi đi đi.

Đột nhiên vươn tay nắm ngực Doãn Chí Bình ném luôn ra cửa.

Doãn Chí Bình thân hình không tự chủ được bay ra ngoài cửa, vốn cho rằng phen này sẽ ngã không nhẹ nào ngờ hai chân vừa chạm đất lại đứng vững ngay, giống như Hoàng Dược Sư bế y nhè nhẹ đặt xuống đất. Y ngẩn người hồi lâu, nghĩ thầm: “Nguy hiểm thật!”

Y cho dù có to gan hơn, lúc ấy cũng không dám bước vào chửi người nữa, sờ sờ chỗ sưng trên má, quay người bỏ đi.

Trình Dao Gia tra kiếm vào vỏ, cũng định ra cửa, Hoàng Dược Sư nói:

- Khoan đã.

Rồi đưa tay gỡ lớp mặt nạ da người trên mặt xuống, hỏi:

- Ngươi tình nguyện làm vợ y, có phải không?.

Rồi chỉ Lục Quán Anh một cái Trình Dao Gia giật nảy mình, lập tức chỉ sợ tái mặt, kế đó mặt mũi đỏ bừng, không biết làm sao.

Hoàng Dược Sư nói:

- Gã sư huynh tiểu đạo sĩ của ngươi chửi hay lắm, nói ta là tà ma quái vật. Đảo chủ Đào Hoa Đông tà Hoàng Dược Sư, trên giang hồ ai không biết? Hoàng lão tà bình sinh hận nhất là nhân nghĩa lễ pháp, ghét nhất là tiết liệt thánh hiền, đó đều là những thứ lừa gạt bọn ngu phu ngu phụ, người đời hết đời này tới đời khác rơi vào đó vẫn còn ngu ngơ chưa biết, đúng là đáng thương mà cũng đáng cười?

Hoàng Dược Sư ta không tin thứ lễ giáo ăn thịt người không nhả xương ấy thì người ta bảo ta là tà ma ngoại đạo, hừ! Ta là tà ma ngoại đạo nhưng so với bọn khốn khiếp luôn miệng nói nhân nghĩa đạo đức để hại người e còn thua một chút đấy.

Trình Dao Gia không đáp, tim đột nhiên đập thình thịch, không biết y muốn đối phó với mình thế nào.

Chỉ nghe y nói tiếp:

- Ngươi nói rõ với ta xem có đúng là muốn lấy đồ tôn ta không. Ta thích bọn trẻ có cốt khí tính nết hào sảng. Tiểu đạo sĩ mới rồi chửi vụng ta sau lưng mà nếu không dám chửi giữa mặt ta, lại quỳ gối cầu xin thì ngươi thấy ta giết hay không giết y? Hừ, ngươi giữa lúc nguy hiểm thẳng người đứng ra, lại dám giúp đỡ tiểu đạo sĩ, nhân phẩm không kém, rất xứng đáng với đồ tôn của ta, nói mau đi!

Trình Dao Gia trong lòng mười phần nguyện ý, nhưng chuyện này đối với cha mẹ ruột của mình cũng còn chưa nói được, há lại có thể nói rõ với một người vừa gặp mặt lần đầu, huống hồ Lục Quán Anh lại đứng ngay bên cạnh? Chỉ luống cuống tới mức mặt mũi đỏ bừng như một đóa hoa mai côi.

Hoàng Dược Sư thấy Lục Quán Anh cũng cúi đầu trong lòng đột nhiên nhớ tới con gái, thở dài một tiếng, nói:

- Nếu hai người các ngươi tình nguyện thì ta sẽ tác thành cho chuyện hay này. Chuyện hôn nhân của con gái, ngay cả cha mẹ cũng không thể ép buộc được.

Nghĩ tới hôm trước nếu mình vui vẻ ưng thuận chuyện hôn nhân của Quách Tĩnh và con gái thì con gái yêu chưa chắc đã gặp nạn chết thảm trên biển, trong lòng bực dọc, cao giọng nói:

- Quán Anh, đừng lằng nhằng với ta, rốt lại ngươi có muốn cưới y thị làm vợ không?

Lục Quán Anh giật nảy mình, vội nói:

- Tổ sư gia, tôn nhi chỉ sợ không xứng đáng với vị...

Hoàng Dược Sư quát:

- Xứng đáng! Ngươi là đồ tôn của ta, cho dù là công chúa nương nương cũng xứng đáng!

Lục Quán Anh thấy lối hành sự của tổ sư gia, biết là nếu không sảng khoái thì lập tức sẽ nếm mùi đau khổ, vội nói:

- Tôn nhi là tình nguyện muôn lần.

Hoàng Dược Sư cười khẽ một tiếng, nói:

- Tốt lắm! Cô nương, ngươi thì sao?

Trình Dao Gia nghe Lục Quán Anh nói thế, trong lòng đang cảm thấy ngọt ngào, chợt nghe Hoàng Dược Sư hỏi, cúi đầu xuống hồi lâu mới nói:

- Chuyện này còn phải được cha tôi làm chủ.

Hoàng Dược Sư nói:

- Cái gì mà lệnh cha mẹ, lời mai mối, đều là rắm chó không ra gì ta cứ muốn làm chủ đây! Nếu cha ngươi không phục thì bảo y tới tìm ta mà tỷ thí.

Trình Dao Gia cười khẽ nói:

- Cha tôi chỉ biết viết chữ làm toán, không biết võ công.

Hoàng Dược Sư sửng sốt, nói:

- Tỷ thí làm toán viết chữ cũng được! Hừ, nói tới chuyện toán số thì thiên hạ có ai giỏi hơn ta chứ.

Nói mau, ngươi có tình nguyện hay không?

Trình Dao Gia vẫn không đáp.

Hoàng Dược Sư nói:

- Được, vậy là ngươi không tình nguyện. Chuyện này cũng là do ngươi. Chúng ta nói một câu là nhớ một câu Hoàng lão tà xưa nay không để người ta hối hận.

Trình Dao Gia nhìn trộm Lục Quán Anh một cái thấy y có vẻ rất lo lắng, nghĩ thầm: “Cha rất thương ta, ta nhờ mẹ nói với cha, ngươi cứ mời người tới cầu hôn nhất định ông sẽ ưng thuận, cần gì phải lo lắng như thế?”

Hoàng Dược Sư đứng thẳng lên quát:

- Quán Anh, đi theo ta tìm Giang Nam lục quái! Từ nay trở đi ngươi mà nói chuyện với cô nương này một câu, ta sẽ cắt lười cả hai người các ngươi.

Lục Quán Anh giật nảy mình, biết tổ sư gia nói là làm, chuyện này không phải đùa, vội bước tới trước mặt Trình Dao Gia, chắp tay một cái nói:

- Tiểu thư, Lục Quán Anh võ nghệ tầm thường, bất tài vô học, thân nơi thảo mãng, vốn không thể với cao, hôm nay được gặp mặt tiểu thư, cũng là có duyên...

Trình Dao Gia hạ giọng nói:

- Công tử không cần quá khiêm tốn, ta... ta không phải...

Rồi lập tức im bặt. Lục Quán Anh trong lòng chợt rúng động, nghĩ nàng từng nghĩ ra ý gật đầu lắc đầu, bèn nói:

- Tiểu thư, nếu cô chê bỏ Lục mỗ, thì cứ lắc đầu.

Nói câu ấy xong tim đập thình thình, hai mắt nhìn lên mái tóc của nàng, chỉ sợ cô gái thiên kiều bách mỵ này khẽ lắc đầu.

Qua hồi lâu, Trình Dao Gia từ đầu tới chân, ngay cả ngón tay cũng không động đậy. Lục Quán Anh cả mừng, nói:

- Nếu cô nương ưng thuận, thì xin gật đầu.

Nào ngờ Trình Dao Gia vẫn đứng cứng đờ không động đậy Lục Quán Anh cố nhiên sốt ruột, Hoàng Dược Sư lại không chịu nổi, nói:

- Đã không lắc đầu, lại không gật đầu, thì là thế nào?

Trình Dao Gia khẽ nói:

- Không lắc đầu thì... thì là gật đầu rồi.

Mấy tiếng ấy nói ra rất khẽ, cũng may Hoàng Dược Sư nội công thâm hậu, thính lực cực kỳ linh mẫn, mới nghe thấy được chứ nếu thiếu mất vài năm tu vi, thì cũng chỉ có thể nhìn thấy môi nàng như máy động mà không động mà thôi.

Hoàng Dược Sư hô hô cười rộ, nói:

- Vương Trùng Dương một đời hào khí xông mây lại thu được một đứa đồ tôn thẹn thẹn thò thò thế này, đúng là buồn cười. Được được hôm nay ta sẽ cho các ngươi thành thân.

Lục Trình hai người đều giật nảy mình, nhìn Hoàng Dược Sư không nói nên lời, lại nghe y nói:

- Cô ngốc kia đâu? Ta muốn hỏi sư phụ của y thị là ai?

Ba người nhìn quanh, nhưng cô Ngốc không biết đã đi đâu.

Hoàng Dược Sư nói:

- Bây giờ không cần phải tìm y thị gấp. Quán Anh, ngươi và Trình cô nương bái thiên địa thành thân ở đây luôn đi.

Lục Quán Anh nói:

- Tổ sư gia người thương yêu tôn nhi, tôn nhi xin nát thân để báo đáp, chỉ là thành thân ở đây thì tựa hồ quá gấp gáp.

Hoàng Dược Sư quát:

- Ngươi là môn nhân đảo Đào Hoa, chẳng lẽ cũng giữ theo lễ pháp thế tục? Nào nào nào, hai người lại đứng đây, nhìn ra ngoài lạy trời!

Câu ấy nói ra tựa hồ có một sự oai nghiêm không cho phép người ta chống lại, Trình Dao Gia đến lúc ấy chỉ đành cùng Lục Quán Anh sóng vai cùng đứng, khom khom lạy rạp xuống. Hoàng Dược Sư nói:

- Quay vào trong lạy đất!.. Lạy tổ sư gia của các ngươi... Tốt tốt, hay lắm hay lắm? Vợ chồng hai người lạy nhau?

Màn kịch ấy diễn ra dưới sự chỉ huy của Hoàng Dược Sư, Hoàng Dung và Quách Tĩnh trong mật thất đều nhìn thấy đều cảm thấy vừa mừng vừa sợ lại vừa buồn cười, chợt nghe Hoàng Dược Sư nói:

- Hay lắm! Quán Anh, ngươi đi tìm một đôi nến, đêm nay các ngươi động phòng hoa chúc.

Lục Quán Anh ngẩn người kêu lên:

- Tổ sư gia...

Hoàng Dược Sư nói:

- Cái gì, bái thiên địa rồi không động phòng à? Vợ chồng ngươi đều là người học võ, chẳng lẽ động phòng phải nhất định phải có rèm thêu nệm gấm sao? Chỗ nhà tranh vách đất này không động phòng được phải không?

Lục Quán Anh không dám nói gì, trong lòng ngổn ngang, vừa mừng vừa sợ, theo lời vào thôn mua một cặp nến hồng, mua thêm một ít rượu trắng thịt gà cùng Trình Dao Gia vào bếp nấu nướng, hầu hạ tổ sư gia ăn uống.

Sau đó Hoàng Dược Sư không nói gì nữa, chỉ ngẩng đầu nhìn trời, trong lòng nhớ tới con gái, ngấm ngầm đau xót. Hoàng Dung thấy thần sắc của y, đoán là đang nhớ nhung mình, trong lòng không sao chịu nổi, mấy lần muốn mở cửa gọi, nhưng sợ cha nhìn thấy sẽ lập tức bắt mình trở về đảo Đào Hoa, cho dù y không giết thì Quách Tĩnh cũng phải mất mạng, nghĩ tới đó cánh tay đưa ra tới cửa lại rút lại. Lục Trình hai người nhìn trộm Hoàng Dược Sư, lại nhìn nhau một cái mừng sợ xấu hổ, mặt mũi đỏ bừng, không ai dám lên tiếng. Âu Dương Khắc trong đống củi đều nghe thấy cả tuy bụng đói không sao chịu nổi nhưng cũng không dám thở mạnh một tiếng.

Sắc trời tối dần, Trình Dao Gia tim càng lúc càng đập mạnh, chỉ nghe Hoàng Dược Sư nói một mình sao cô nương ngốc này còn chưa về? Hừ, bọn gian tặc kia chắc không dám động thủ với y thị đâu.

Rồi quay qua nhìn Lục Quán Anh nói:

- Tối nay động phòng hoa chúc, còn không thắp nến lên à?

Lục Quán Anh ứng tiếng:

- Dạ!

Rồi lấy hỏa tập đánh lửa châm vào ngọn nến, dưới ánh nến thấy Trình đại tiểu thư tóc óng như mây, da trắng như tuyết, vẻ mặt vừa mừng rỡ vừa thẹn thò, quả thật khó tả khó nói, ngoài Cửa tiếng trùng rền rĩ, gió lộng trúc xanh, quả thật không biết là thật hay mộng Hoàng Dược Sư lấy một chiếc ghế dài đặt ngoài cửa nằm ngang lên, không bao lâu cất tiếng ngáy khẽ, đã ngủ rất say. Lục Trình hai người vẫn bất động, qua hồi lâu nến đỏ cháy hết, ánh lửa tắt ngấm, trên sảnh chỉ còn một màu tối đen. Lục Trình hai người hạ giọng nói với nhau mấy câu. Hoàng Dung lắng tai nhưng không nghe thấy gì, chợt thấy thân hình Quách Tĩnh run lên, hơi thở gấp rút, tựa hồ khí huyết đi vào chỗ tắc nghẽn, vội tập trung tinh thần vận khí giúp y.

Đến khi hơi thở y trở lại bình thường, nàng lại qua lỗ hổng nhìn ra ngoài, chỉ thấy trăng sáng chênh chếch soi vào cửa sổ, Lục Trình hai người đã sóng vai ngồi kề nhau trên một chiếc ghế gỗ, đại nghe Trình Dao Gia hạ giọng nói:

- Ngươi biết hôm nay là ngày gì không?

Lục Quán Anh nói:

- Là ngày đại hỷ của chúng ta.

Trình Dao Gia nói:

- Chuyện đó cần gì phải nói? Hôm nay là ngày mùng hai tháng bảy, là sinh nhật của dì Ba ta.

Lục Quán Anh cười khẽ nói:

- À, nhất định thân thích của cô rất đông, có đúng không? Làm cô phải vất vả nhớ sinh nhật của bấy nhiêu người.

Hoàng Dung nghĩ thầm: “Nhà phu nhân của ngươi là một đại tộc ở huyện Bảo ưng, cô dì chú bác của cô ta từng người từng người làm sinh nhật thì cũng đủ cho Lục đại trại chủ ở Thái Hồ ngươi mệt phờ.”

Đột nhiên nghĩ thầm: “Hôm nay là mùng hai tháng bảy, Tĩnh ca ca phải đến mùng bảy mới khỏi hẳn. Ngày mười lăm tháng bảy Cái bang đại hội ở thành Nhạc Dương, sự tình đã rất gấp rút rồi.”

Chợt nghe ngoài cửa có một tiếng hú dài, kế đó là tiếng hô hô cười lớn, âm thanh rung động cả mái nhà, chính là giọng Chu Bá Thông, chỉ nghe y kêu:

- Lão Độc vật, ngươi từ Lâm An đuổi tới Gia Hưng, lại từ Gia Hưng đuổi về Lâm An, trong một ngày một đêm thủy chung vẫn đuổi không kịp Lão Ngoan đồng. Chuyện thắng bại giữa chúng ta đã quyết còn tỷ thí gì nữa?

Hoàng Dung giật nảy mình:

- Từ Lâm An tới Gia Hưng khứ hồi hơn năm trăm dặm, hai người này cước trình nhanh thật!

Lại nghe giọng Âu Dương Phong quát:

- Ngươi chạy tới chân trời ta cũng đuổi ngươi tới chân trời.

Chu Bá Thông cười nói:

- Hai chúng ta không ăn không ngủ, không ỉa không đái xem ai nhịn được lâu hơn, ngươi có dám không?

Âu Dương Phong nói:

- Có gì không dám? Để xem ai mệt mỏi mà chết trước.

Chu Bá Thông nói:

- Lão Độc vật, tỷ thí chuyện nhịn đái nhịn ỉa thì nhất định ngươi không hơn được ta đâu!

Hai người vừa dứt lời nhất tề cất tiếng cười rộ, tiếng cười vang xa hơn mười trượng.

Lục Quán Anh và Trình Dao Gia không biết hai người này là nhân vật loại nào, nửa đêm nghe họ chợt tới chợt lui, không kìm được nhìn nhau hoảng sợ, nắm tay nhau cùng ra cửa nhìn. Hoàng Dung nghĩ thầm: “Hai người này tỷ thí cước lực nhất định cha sẽ đuổi theo nhìn cho rõ.”

Quả nhiên nghe Lục Quán Anh ngạc nhiên nói:

- Ồ, tổ sư gia đâu rồi?

Lại nghe Trình Dao Gia nói:

- Ngươi nhìn ba bóng người bên kia xem, người cuối cùng rất giống tổ sư gia ngươi.

Lục Quán Anh nói:

- Đúng rồi, a, sao trong chớp mắt mà họ đã đi xa như thế? Hai vị kia không biết là cao nhân phương nào, đáng tiếc là chưa từng gặp.

Hoàng Dung nghĩ thầm: “Lão Ngoan đồng cũng còn thôi, chứ lão Độc vật mà gặp thì không có chỗ nào hay đâu.”

Lục Trình thấy Hoàng Dược Sư đã đi, chỉ cho rằng trong quán chỉ còn có hai người, trong lòng không còn sợ hãi gì nữa, Lục Quán Anh đưa tay ôm lưng vợ mới cưới, hạ giọng nói:

- Muội tử, cô tên gì?

Trình Dao Gia cười nói:

- Ta không nói, ngươi đoán đi.

Lục Quán Anh cười nói:

- Không phải là mèo con thì là chó con.

Trình Dao Gia cười nói:

- Đều không phải: là cọp cái.

Lục Quán Anh cười nói:

- A, thế thì không bắt không được.

Trình Dao Gia giằng ra nhảy qua bàn. Lục Quán Anh cười đuổi tới. Một người chạy một người đuổi, hai người hì hì hô hô chạy vòng trong sảnh.

Dưới ánh sao mờ mờ, Hoàng Dung nhìn vào gương không thấy rõ bóng hai người, chỉ cười khẽ lắng nghe, chợt Quách Tĩnh ghé vào tai nàng khẽ hỏi:

- Cô nói y bắt được Trình đại tiểu thư không?

Hoàng Dung cười nói:

- Nhất định là bắt được.

Quách Tĩnh nói:

- Bắt được rồi sẽ làm gì nữa?

Hoàng Dung nóng bừng mặt, khó lòng trả lời, lại nghe Lục Quán Anh đã túm được Trình Dao Gia, hai người ôm nhau ngồi xuống ghế, hạ giọng cười nói.

Hoàng Dung tay phải đè lên bàn tay trái Quách Tĩnh, nhưng cảm thấy bàn tay y càng lúc càng nóng, thân hình lắc lư nghiêng ngả cũng càng lúc càng mau, bất giác hoảng sợ, vội hỏi:

- Tĩnh ca ca, sao thế?

Quách Tĩnh sau khi bị trọng thương, định lực giảm hẳn, lúc tu tập Cửu âm chân kinh đại pháp lại không ngừng bị tâm ma xâm nhiễu, lúc ấy nghe hai người Lục Trình cười nói âu yếm, bên cạnh lại có một thiếu nữ xinh đẹp như hoa mà mình vô cùng thương yêu, dần dần không kìm được nữa, chỉ thấy lửa tình toàn thân như sôi lên, xoay người qua đưa tay phải ôm lấy vai nàng.

Chỉ nghe y thở rất gấp bàn tay nóng như lửa, Hoàng Dung ngấm ngầm hoảng sợ, vội nói:

- Tĩnh ca ca, cẩn thận, mau mau định tâm trầm khí.

Quách Tĩnh trong lòng rúng động, nói mau:

- Ta không xong rồi, Dung nhi, ta... ta...

Nói xong định đứng lên. Hoàng Dung hoảng sợ, nói:

- Ngàn muôn lần không được cử động!

Quách Tĩnh cố gắng ngồi xuống, thở hít vài hơi, trong lòng vô cùng khó chịu, trước ngực như muốn vỡ tung, nằn nì:

- Dung nhi, cô cứu ta với.

Lại muốn thẳng lưng đứng dậy. Hoàng Dung quát:

- Ngồi xuống? Ngươi mà động đậy nữa thì ta sẽ điểm huyệt ngươi đấy, Quách Tĩnh nói:

- Đúng, cô điểm huyệt mau đi, ta không kìm chế được mình nữa rồi.

Hoàng Dung biết nếu huyệt đạo của y bị phong bế, khí huyết bên trong sẽ đình trệ, công phu luyện tập mấy hôm nay không khỏi vứt bỏ hết, lại phải bắt đầu từ đầu nhưng nhìn thấy tình hình cấp bách, chỉ cần y chồm dậy một cái thì lập tức sẽ nguy tới tính mạng, bèn nghiến răng cánh tay trái xoay lại dùng Lan hoa phất huyệt thủ phất vào huyệt Chương môn dưới xương sườn thứ mười một bên hông trái y. Ngón tay vừa chạm vào huyệt đạo của y, nào ngờ nội công của Quách Tĩnh đã khá tinh thâm, trên thân bị ngoại lực đánh tới, cơ thịt lập tức co rút, bất giác trượt khỏi ngón tay nàng, Hoàng Dung phất liền hai lần đều không trúng được, định phất lần thứ ba thì đột nhiên cổ tay trái bị nắm chặt, đã bị y vươn tay chụp lấy.

Lúc ấy trời đã hơi sáng, Hoàng Dung thấy hai mắt y đỏ ngầu như tóe lửa, trong lòng càng hoảng sợ, chỉ thấy y nắm chặt cổ tay mình, miệng lắp ba lắp bắp, thần trí như đã thất thường, lúc nguy cấp xoay ngang khuỷu tay đánh ra, thúc mạnh vào đầu vai y. Gai nhọn trên nhọn trên tấm Nhuyễn vị giáp đâm vào da thịt, Quách Tĩnh đau buốt một trận sững người ra, chợt nghe gà trong thôn đua nhau gáy vang, trong óc như có tia chớp lóe lên, lập tức cảm thấy thanh thản, từ từ buông cổ tay Hoàng Dung ra, vô cùng xấu hổ.

Hoàng Dung thấy trán y toát mồ hôi hột, sắc mặt trắng bệch, dáng vẻ mệt mỏi nhưng rõ ràng đã qua cơn nguy hiểm rồi, vui mừng nói:

- Tĩnh ca ca, chúng ta đã qua được hai ngày hai đêm rồi.

Chát một tiếng, Quách Tĩnh đưa tay tát vào mặt mình một cái, nói:

- Nguy hiểm thật!

Ðịnh đưa tay đánh cái nữa, Hoàng Dung cười khẽ ngăn lại, nói:

- Chuyện đó cũng không đáng gì, Lão Ngoan đồng công phu thế nào mà lúc nghe tiếng tiêu của cha ta cũng kìm lòng không được, huống chi ngươi đang bị trọng thương.

Lúc ấy Quách Tĩnh vừa trải qua một cuộc đấu tranh giữa vật dục và lý trí, hai người sau lúc nguy cấp đều quên hạ giọng nói khẽ. Lục Quán Anh và Trình Dao Gia đang sóng lòng xôn xao, ý loạn tình mê, tự nhiên không biết, nhưng Âu Dương Khắc ở phòng trong thính lực mẫn nhuệ, lại nghe rõ giọng nói của Hoàng Dung, bất giác vừa sợ vừa mừng, ngưng thần lắng nghe, giọng nói lại tắt. Y hai chân bị gãy, không sao đi lại, lúc ấy lấy tay thay chân, nhúc nhích thân hình bò tới.

Lục Quán Anh và vợ mới cưới sóng vai ngồi trên ghế, tay trái ôm vai nàng, chợt nghe trong đống củi cỏ có tiếng loạt soạt, quay nhìn thấy một người chống hai tay dưới đất từ phòng trong bò ra, bất giác giật nảy mình, vội đứng phắt dậy tuốt đao cầm ra tay. Âu Dương Khắc vốn bị thương nặng, lại nhịn đói lâu, càng thêm yếu ớt chợt thấy ánh đao lóe mắt, đột nhiên choáng váng ngã lăn ra đất. Lục Quán Anh thấy y mặt có vẻ đau ốm, vội bước tới đỡ y ngồi lên ghế dựa lưng vào bàn, Trình Dao Gia hoảng sợ a một tiếng, nhận ra y là kẻ xấu xa từng bắt mình ở huyện Bảo ứng.

Lục Quán Anh thấy thần sắc của nàng kinh hoảng, an ủI:

- Đừng sợ, người này bị gãy hai chân rồi.

Trình Dao Gia nói:

- Y là người xấu, ta nhận ra y.

Lục Quán Anh nói:

- A?

Âu Dương Khắc từ từ tỉnh lại, kêu lên:

- Cho ta bát cơm, ta đói quá!

Trình Dao Gia thấy y hai mắt thụt sâu vào, ánh mắt vô thần khác hẳn thần thái nghênh ngang trơ tráo lúc hà hiếp mình hôm trước, nàng vốn hay mềm lòng, lại thêm vừa lấy chồng, trong lòng vô cùng vui mừng, vì vậy vào bếp múc cơm cho y.

Âu Dương Khắc ăn một bát cơm, lại đòi bát nữa, ăn xong hai bát cơm đầy, tinh lực tăng lên rất nhiều, nhìn thấy Trình đại tiểu thư lại nổi tà tâm, y rốt lại vẫn lo cho Hoàng Dung, hỏi:

- Hoàng cô nương đâu?

Lục Quán Anh nói:

- Hoàng cô nương nào?

Âu Dương Khắc nói:

- Con gái đảo chủ Đào Hoa Hoàng Dược sư.

Lục Quán Anh nói:

- Ngươi quen Hoàng sư cô của ta à? Nghe nói cô cô đã không còn sống trên đời.

Âu Dương Khắc cười nói:

- Ngươi muốn lừa ta à? Rõ ràng ta vừa nghe thấy giọng của nàng.

Tay trái đè lên bàn một cái lật người lại, hai tay chống xuống đất, bò khắp trong ngoài tìm suốt một lượt, nhớ lại mới rồi giọng nói của Hoàng Dung từ phía đông vang tới, nhưng phía đông là tường không có cửa nẻo, nghĩ ngợi hồi lâu, đoán trong chạn bát ắt có sự rắc rối. Lúc ấy kéo bàn tới trước chạn bát, lật người lên ngồi trên bàn, mở cửa chạn ra, cứ nghĩ bên trong ắt có một cánh cưa, nào ngờ chỉ thấy bụi bặm phủ đầy, bẩn thỉu không sao chịu nổi, trong lòng rất thất vọng, ngưng thần nhìn kỹ thấy cánh cửa cạnh chiếc bát sắt hé ra ngoài, lộ ra căn phòng nhỏ mà Quách Hoàng hai người đang ngồi trong.

Y thấy Hoàng Dung vô cùng mừng rỡ, nhưng thấy Quách Tĩnh bên cạnh lại vừa sợ vừa ghen, ngẩn người hồi lâu rồi hỏi:

- Muội tử, cô luyện công trong đó à?

Hoàng Dung nhìn qua lỗ hổng thấy y dời chiếc bàn tới gần chạn bếp, đoán nhất định bị y thấy rõ hành tung, lập tức nghĩ tới cách giết y, thấy cánh cửa bí mật di động, khẽ nói vào tai Quách Tĩnh:

- Ta dẫn dụ y tới gần, ngươi dùng một chiêu Hàng long chưởng giết y cho xong.

Quách Tĩnh nói:

- Ta không phát chưởng được.

Hoàng Dung đang định nói nữa đã thấy Âu Dương Khắc xuất hiện, nghĩ thầm: “Làm sao bịa đặt lừa gạt người này cho y tránh xa ra trong năm ngày năm đêm nữa?”

Âu Dương Khắc lúc đầu rất sợ Quách Tĩnh, nhưng thấy y sắc mặt tiều tụy, nhớ lại chú từng nói đã dùng Cáp mô công đánh chết y trong hoàng cung, vốn vẫn chưa chết, nhưng ắt bị thương rất nặng. Y thấy dáng vẻ hai người đã đoán được bảy tám phần, có ý muốn thử lần nữa bèn nói:

- Muội tử ra đây đi, núp trong đó ngột ngạt lắm.

Nói xong đưa tay nắm tay áo Hoàng Dung.

Hoàng Dung nhấc trúc bổng lên, một chiêu Bổng đả cẩu đầu gõ xuống đầu y, ra tay tàn độc, đúng là chiêu số kỳ diệu trong Đả cẩu bổng pháp. Tiếng bổng rít gió, thế tới mãnh liệt, Âu Dương Khắc vội né qua trái, ngọn trúc bổng đã biến chiêu quét ngang ra. Âu Dương Khắc giật nảy mình, nhào người một cái lộn qua chiếc bàn rơi xuống đất. Hoàng Dung nếu có thể truy kích, ra chiêu Phản lục cẩu điện thì có thể đánh trúng chỗ yếu hại của y, nhưng nàng ngồi xếp bằng, không di động được, trong lòng lập tức kêu thầm: “Đáng tiếc!”

Âu Dương Khắc vừa rơi xuống lập tức hai tay chống đất lại lật lên ngồi trên bàn, triển khai Cầm nã thủ pháp móc đập khóa đánh, đánh nhau với Hoàng Dung bên trong mật thất. Đả cẩu bổng pháp của Hoàng Dung tuy ảo diệu nhưng thân hình không thể di động, lại phải chiếu cố cho Quách Tĩnh vận công, lúc xuất chiêu không dám dùng lực, võ công của Âu Dương Khắc lại cao hơn nàng nhiều, chỉ qua hơn mười chiêu đã luống cuống, vô cùng nguy hiểm. Vợ chồng Lục Quán Anh tuốt đao rút kiếm xông vào giáp công. Âu Dương Khắc buông tiếng cười dài, vung chưởng đập mạnh vào mặt Quách Tĩnh.

Lúc ấy Quách Tĩnh hoàn toàn không có sức kháng cự nhìn thấy chiêu số của đối phương chỉ còn cách nhắm mắt chờ chết. Hoàng Dung cả kinh, vung bổng chặn lại. Âu Dương Khắc tay chưởng lật lại, đã chụp đầu ngọn trúc bổng kéo mạnh ra ngoài. Hoàng Dung đâu có sức mạnh bằng y, thân hình nghiêng đi một cái, chỉ sợ tay chưởng rời khỏi chưởng trái của Quách Tĩnh, đành buông tay bỏ bổng, mò tay vào bọc một cái, một nắm cương châm phóng ra. Hai người cách nhau bất quá chỉ có vài thước Âu Dương Khắc vừa thấy ánh sáng lóe lên, cương châm đã phóng tới trước mặt, vội uốn lưng dùng lực, ngửa người trên mặt bàn tránh qua loạt cương châm. Lục Quán Anh thấy thân hình y đúng là miếng thịt trên thớt, liền nhấc đao lên quá đầu chém mạnh xuống giữa cổ y. Âu Dương Khắc lăn qua bên trái tránh khỏi, chát một tiếng, cương đao của Lục Quán Anh chém vào bàn, chỉ nghe soạt soạt mấy tiếng, cương châm bắn tới, đột nhiên trên lưng tê rần, chân khí trên nửa người lập tức ngưng trệ, định lách qua một bên thì tay trái đã bị Âu Dương Khắc từ phía sau chụp cứng.

Trình Dao Gia cả kinh xông tới cứu. Âu Dương Khắc cười nói:

- Hay lắm.

Rồi chụp thẳng vào trước ngực nàng, ra tay rất mau lẹ, đã chụp trúng vạt áo trước ngực nàng. Trình Dao Gia vội thu kiếm chém vào cổ tay y đồng thời nhảy ra phía sau, chỉ nghe soạt một tiếng, vạt áo đã bị y xé toạc một mảng. Nàng hoảng sợ suýt nữa đánh rơi cả trường kiếm, trên mặt không còn chút huyết sắc, làm sao dám xông vào nữa?

Âu Dương Khắc ngồi trên mép bàn, quay đầu nhìn thấy cửa mật thất đã đóng lại, đối với mối nguy hiểm của mớ cương châm mới rồi trong lòng cũng lo sợ, nghĩ thầm: “Con nhãi này quả thật không dễ đánh, ái chà, có cách rồi, để mình cứ đùa giỡn Trình đại tiểu thư một phen cho thằng tiểu tử họ Quách và con nhãi lòng dạ rối bời không kìm chế được, vứt hết công phu, lúc ấy há không ngoan ngoãn nghe lệnh ta sắp xếp sao?”

Nghĩ tới đó cả mừng, kế nghĩ:

- Con tiểu nha đầu họ Hoàng là nhân vật như tiên, mình muốn y thị cam tâm tình nguyện theo mình suốt đời, nếu dùng sức mạnh cưỡng ép thì rốt lại cũng không thú vị gì. Kế này thật kỳ diệu, kỳ diệu không thể nói xiết.

Lúc ấy nói với Trình Dao Gia:

- Ô, Trình đại tiểu thư, cô muốn y chết hay muốn y sống?

Trình Dao Gia thấy chồng rơi vào tay địch nhân, không thể động đậy gì được, vội nói:

- Y với ngươi không oán không thù, xin ngươi thả y ra đi thôi. Mới rồi ngươi đói gần chết, không phải là ta lấy cơm cho ngươi ăn sao?

Âu Dương Khắc cười nói:

- Hai bát cơm làm sao đổi được một mạng người? Ha ha, không ngờ phái Toàn Chân ngươi cũng có ngày phải cầu xin người ta.

Trình Dao Gia nói:

- Y... y là đệ, tử môn hạ đảo chủ đảo Đào Hoa, ngươi đừng đả thương y.

Âu Dương Khắc cười nói:

- Ai bảo y cầm đao chém ta? Nếu ta không tránh nhanh thì cái đầu toác như quả dưa lại có thể mọc ra nữa sao? Cô không cần đem đảo Đào Hoa ra dọa ta, Hoàng Dược Sư là nhạc phụ của ta.

Trình Dao Gia cũng không biết y nói thật hay giả, vội nói:

- Vậy y là vãn bối của ngươi, ngươi thả y ra, để y xin lỗi ngươi được không?

Âu Dương Khắc cười nói:

- Hô hô, trên đời làm gì có chuyện dễ như thế? Ngươi muốn ta thả y cũng không phải không được nhưng phải ưng thuận với ta một việc.

Trình Dao Gia thấy trên mặt y đầy vẻ dâm tà đã đoán biết y không có ý tốt, lúc ấy cúi đầu không nói gì. Âu Dương Khắc nói:

- Nhìn đây.

Rồi giơ chưởng lên, chát một tiếng đánh xuống mép bàn, chỗ gãy đứt lìa phẳng như đao chém. Trình Dao Gia bất giác hoảng sợ nghĩ thầm: “Cho dù là sư phụ mình cũng chưa chắc có được công phu thế này.”

Nên biết Âu Dương Khắc từ nhỏ đã được chú đích thân truyền thụ, công phu rõ ràng tinh thuần hơn Tôn Bất Nhị tới trung niên mới bắt đầu học võ, y thấy Trình Dao Gia có vẻ rất sợ hãi, trong lòng vô cùng đắc ý, nói:

- Ta bảo ngươi làm gì thì cứ làm theo, nếu không nghe lời, ta sẽ đập vào đầu y một cái.

Nói xong đưa tay nhứ nhứ. Trình Dao Gia rùng mình, hoảng sợ kêu lên một tiếng.

Âu Dương Khắc nói:

- Ngươi có nghe lời ta không?

Trình Dao Gia miễn cường gật gật đầu. Âu Dương Khắc cười nói:

- Được rồi, như thế mới ngoan ngoãn. Ngươi ra ngoài đóng cửa lại.

Trình Dao Gia do dự không động đậy. Âu Dương Khắc tức giận nói:

- Ngươi không nghe lời ta à?

Trình Dao Gia trong lòng run sợ đành ra đóng cửa. Âu Dương Khắc cười nói:

- Đêm qua hai ngươi thành thân, ta bên kia vách nghe thấy rất rõ. Động phòng hoa chúc lại không cởi quần áo, trên đời không có loại vợ chồng nào như thế. Ngay cả tân nương nhà ngươi cũng không biết làm, ta sẽ dạy ngươi. Ngươi cởi hết quần áo trên người ra, chỉ còn để lại nứa mảnh vải, ta sẽ lập tức cho chồng ngươi chết ngay, ngươi sẽ trở thành tiểu quả phụ phong lưu đấy!

Lục Quán Anh không thể động đậy nhưng nghe thấy rất rõ ràng, chỉ tức giận trợn mắt cơ hồ muốn rách khóe, có ý muốn bảo vợ đừng kể gì tới mình, mau mau bỏ chạy, nhưng khổ nỗi không thể nói ra lời.

Lúc Âu Dương Khắc chụp Lục Quán Anh, Hoàng Dung đã đóng kín cửa mật thất, cầm chuỷ thủ chờ y xông vào lần thứ hai sẽ động thủ, nghe y bảo Trình Dao Gia cởi áo bất giác vừa tức giận vừa buồn cười. Nàng tính nết trẻ con, tuy ghét Âu Dương Khắc vô sỉ nhưng không kìm được, cũng muốn nhìn xem Trình đại tiểu thư rụt rụt rè rè rốt lại có chịu cởi áo không.

Âu Dương Khắc cười nói:

- Cởi áo quần thì có gì quan trọng? Lúc ngươi lọt lòng mẹ cũng có mặc quần áo đâu? Ngươi muốn giữ thể diện hay muốn y chết?

Trình Dao Gia trầm ngâm hồi lâu, thê thảm nói:

- Ngươi giết y đi thôi!

Âu Dương Khắc dù sao cũng không ngờ nàng lại nói thế, đang thoáng sửng sốt thì thấy nàng cầm ngang trường kiếm đưa lên cổ, vội vươn tay phóng ra một ngọn Thấu cốt đinh, keng một tiếng đánh rơi trường kiếm của nàng xuống đất.

Trình Dao Gia cúi xuống nhặt kiếm, chợt nghe có người đập cửa kêu lên:

- Chủ quán, chủ quán!.

Lại là giọng con gái. Nàng trong lòng cả mừng:

- Có người tới, cục diện có thể thay đổi vội cúi xuống nhặt trường kiếm, lập tức ra mở tung cửa lớn.

Chỉ thấy một thiếu nữ trẻ tuổi mặc tang phục đứng giữa cửa, đầu bịt khăn trắng, trên lưng đeo đao, hình dung tiều tụy nhưng vẫn không che được sắc đẹp rạng rỡ.

Trình Dao Gia bất kể nàng là nhân vật thế nào vẫn là trong cảnh nguy hiểm lại có cứu tinh tới, vội nói:

- Mời cô nương vào.

Cô gái kia thấy nàng y phục hoa lệ, dung mạo xinh đẹp, tay cầm trường kiếm, hoàn toàn không ngờ người ra mở cửa ở chỗ quán nhỏ thôn hoang này lại là một nhân vật như thế, bất giác sửng sốt, nói:

- Có hai cỗ quan tài ở ngoài, đưa vào được không?

Trình Dao Gia chỉ mong nàng vào, đừng nói hai cỗ quan tài cho dù là một trăm cỗ, một ngàn cỗ cũng còn mong mà không được, vội nói:

- Tốt lắm, tốt lắm?

Thiếu nữ kia càng cảm thấy kỳ quái nghĩ thầm: “Quan tài vào nhà tại sao lại tốt lắm rồi quay ra ngoài vẫy tay, tám người phu khiêng hai cỗ quan tài sơn đen bước vào sảnh.”

Thiếu nữ kia quay lại, vừa nhìn thấy Âu Dương Khắc giật nảy mình soạt một tiếng rút thanh yêu đao ra khỏi vỏ. Âu Dương Khắc hô hô cười rộ, kêu lên:

- Trên trời đã định chúng ta có duyên, đúng là có trốn cũng không thoát. Diễm phúc đưa tới tận cửa, không hưởng thì có tội với trời.

Thiếu nữ ấy chính là Mục Niệm Từ từng bị y bắt.

Nàng quyết định chia tay với Dương Khang ở huyện Bảo ứng, đau lòng cắt tóc, muôn ý nghĩ đều như tro nguội, nghĩ trên đời còn một việc chưa làm xong, lúc ấy trở lên Trung đô nhận lại linh cữu vợ chồng Dương Thiết Tâm đang gởi ở chùa, hộ tống về nam, muốn về an táng ở chỗ ở cũ của nghĩa phụ nghĩa mẫu tại thôn Ngưu Gia phủ Lâm An rồi sẽ xuất gia làm ni cô. Lúc ấy Mông Cổ phát đại binh tấn công, Trung đô bị bao vây, giữa lúc binh lửa mà một cô gái mang theo hai cỗ quan tài về nhà, trên đường gian khổ không sao nói xiết, trải qua muôn cay ngàn đắng mới đưa được linh cữu về tới nới. Nàng trước nay chưa từng tới thôn Ngưu Gia, thấy nhà cửa trong thôn đều dột nát, duy có tửu điếm của cô Ngốc này bèn vào hỏi thăm, nào ngờ gặp phải Âu Dương Khắc.

Nàng không biết cô gái xinh đẹp mặc áo gấm trước mặt cũng bị tên ma đầu này hà hiếp, hôm ấy lúc Trình Dao Gia bị bắt thì Mục Niệm Từ đã bị Âu Dương Khắc nhốt vào trong quan tài, hai người chưa từng gặp nhau, còn cho rằng Trình Dao Gia là tỳ thiếp của y, lúc ấy chém nhứ nàng một đao, cướp cửa định chạy ra, chỉ nghe tiếng áo phất gió, một bóng người vượt qua đỉnh đầu vọt ra.

Mục Niệm Từ giơ đao đâm lên, Âu Dương Khắc thân hình đang trên không, ngón cái và ngón trỏ tay phải đã nắm lấy sống đao, tay phải nắm chặt cổ tay nàng.

Mục Niệm Từ đao rời khỏi tay, thân hình vọt lên không, hai người đồng thời rơi xuống một cỗ quan tài vừa khiêng tới cửa. Bốn người phu đồng thanh kêu lên:

- Ái chà!

Cỗ quan tài rơi xuống đất, đè lên tám cái chân của bốn người phu làm năm sáu cái bị thương. Âu Dương Khắc tay trái ôm Mục Niệm Từ vào lòng, tay phải dùng sống đao đập túi bụi. Bốn người phu hoảng sợ kêu la inh ỏi, bò qua cỗ quan tài chạy mau ra ngoài, bốn người còn lại cũng vứt quan tài xuống, không dám đòi tiền công nữa, nhao nhao bỏ chạy.

Lục Quán Anh thân hình rời khỏi tay địch nhân, lập tức ngã quỵ xuống.

Trình Dao Gia bước tới đỡ y lên, nàng rất mờ mịt trước tình thế hiện tại, đang nghĩ cách thoát thân, Âu Dương Khắc tay trái ấn xuống quan tài một cái, tay phải ôm Mục Niệm Từ vọt lên mép bàn, thuận tay chụp lại lại nắm được khuỷu tay phải Trình Dao Gia. Y điểm vào huyệt đạo của hai nữ lang, ngồi trên mép bàn, tay trái ôm, tay phải vuốt, hô hô cười rộ, kêu lên.

- Hoàng muội tử, cô cũng ra đây thôi.

Đang lúc đắc ý, ở cửa có bóng người chớp lên, một công tử thiếu niên tiến vào, chính là Dương Khang.

Y và bọn Hoàn Nhan Hồng Liệt, Bành Liên Hổ bò dưới háng Hoàng Dược Sư ra, chạy ra khỏi thôn Ngưu Gia. Mọi người bị một phen đại sỉ nhục này, đều cúi đầu im lặng bước đi. Dương Khang nghĩ muốn trả thù không nhờ Âu Dương Phong ra tay không được, nhưng y vào hoàng cung lấy sách chưa về, lúc ấy bèn nói với Hoàn Nhan Hồng Liệt, một mình trở lại chờ ở khu ừng ngoài thôn. Đêm ấy Chu Bá Thông, Âu Dương Phong, Hoàng Dược Sư ba người thoắt tới thoắt lui, thân pháp mau lẹ, với công phu của Dương Khang thì giữa ban đêm làm sao nhìn rõ? Đến sáng sớm hôm sau lại thấy Mục Niệm Từ đưa quan tài vào thôn. Y đột nhiên động tâm, rón rén theo sau, thấy nàng vào quán, đám phu khiêng quan tài lại chạy mau ra, cảm thấy ngạc nhiên, nhìn vào khe cửa thấy Hoàng Dược Sư đã không có ở đó, Mục Niệm Từ lại bị Âu Dương Khắc ôm vào lòng, đang định giở trò khinh bạc.

Âu Dương Khắc thấy y bước vào, kêu lên:

- Tiểu vương gia, ngươi về rồi!

Dương Khang gật gật đầu. Âu Dương Khắc thấy nét mặt y có vẻ khác lạ, lên tiếng an ủi:

- Năm xưa Hàn Tín cũng từng bị cái nhục chui qua dưới khố, đại trượng phu biết co biết duỗi, chuyện đó không đáng gì. Để chú ta về sẽ giúp ngươi hả giận.

Dương Khang gật gật đầu, mắt nhìn chằm chằm vào Mục Niệm Từ. Âu Dương Khắc cười nói:

- Tiểu vương gia, hai mỹ nhân này của ta đúng là đẹp chứ.

Dương Khang lại gật gật đầu. Hôm ấy Mục Niệm Từ và Dương Khang tỷ võ ở Trung đô, Âu Dương Khắc còn chưa tới, nên không biết giữa hai người có một đoạn uyên nguyên.

Dương Khang lúc đầu không để ý tới Mục Niệm Từ, về sau thấy nàng đối với mình một mảnh tình sâu không khỏi cảm động, bèn hẹn chuyện hôn nhân, lúc ấy thấy Âu Dương Khắc ôm nàng vào lòng, trong lòng rất căm hận nhưng ngoài mặt không hề động thanh sắc.

Âu Dương Khắc cười nói:

- Đêm qua ở đây có người thành thân, trong bếp có rượu và gà, tiểu vương gia, phiền ngươi vào trong mang ra, chúng ta cùng uống vài chén. Ta bảo hai người đẹp này cởi hết quần áo nhảy múa cho ngươi uống rượu.

Dương Khang cười nói:

- Vậy thì hay lắm.

Mục Niệm Từ đột nhiên nhìn thấy Dương Khang, mừng sợ xen lẫn, nhưng thấy y hoàn toàn không nhìn ngó gì tới mình đã vô cùng tức giận, lại thấy y dáng vẻ khinh bạc, muốn cùng Âu Dương Khắc hành hạ làm nhục mình, trong đòng càng thêm thê lương, quyết ý chỉ cần tay chân được tự do sẽ lập tức tự sát trước mặt gã bạc tình, cũng được giải thoát, từ nay không biết tới nỗi sầu khổ trên đời nữa.

Chỉ thấy y quay vào bếp mang rượu thịt ra, cùng ngồi ăn uống với Âu Dương Khắc. Âu Dương Khắc rót hai chén rượu, kề lên miệng hai người Mục Trình, cười nói:

- Uống rượu trước để giúp hứng mà ca múa.

Hai cô gái tức giận cơ hồ ngất đi, nhưng khổ nỗi huyệt đạo bị điểm, nhìn thấy chén rượu kề trên môi nhưng không sao quay đầu đi được, đều bị y đổ cho mỗi người nửa chén.

Dương Khang nói:

- Âu Dương tiên sinh, công phu của ngươi ta rất khâm phục, xin kính ngươi một chén trước rồi sẽ xem ca múa.

Âu Dương Khắc đón chén rượu trên tay Dương Khang uống một hơi cạn sạch, đưa tay giải khai huyệt đạo cho hai cô gái, hai tay lại đè lên yếu huyệt trên lưng họ, cười nói:

- Ngoan ngoãn nghe ta sai bảo thì không những không nếm mùi đau khổ mà còn rất vui vẻ.

Rồi nhìn Dương Khang nói:

- Tiểu vương gia, ngươi thích cô nào thì cứ tùy ý chọn trước!

Dương Khang cười khẽ nói:

- Chuyện đó thì xin cám ơn.

Mục Niệm Từ chỉ hai chiếc quan tài ở cửa hung dữ quát:

- Dương Khang, ngươi xem linh cữu của ai kia?

Dương Khang quay đầu nhìn, thấy trên một chiếc quan tài có một hàng chữ viết bằng sơn đỏ: Linh cữu của nghĩa sĩ Đại Tống Dương Thiết Tâm trong lòng chợt hoảng sợ nhưng ngoài mặt làm ra vẻ không để ý, nói:

- Âu Dương tiên sinh, ngươi cứ giữ chặt hai cô gái này để ta mò bàn chân họ, xem ai bàn chân nhỏ hơn thì ta chọn người ấy.

Âu Dương Khắc cười nói:

- Tiểu vương gia quả là người giỏi! Ta thấy nhất định là chân cô ta nhỏ hơn.

Nói xong thò tay xuống mò bàn chân Trình Dao Gia một cái lại nói:

- Ta bình sinh có một môn công phu, chỉ cần nhìn thấy mặt con gái là biết ngay thân thể cô ta ra sao.

Dương Khang cười nói:

- Bội phục, bội phục. Ta lạy ngươi làm sư phụ, xin ngươi truyền cho ta tuyệt kỹ ấy.

Nói xong cúi xuống gầm bàn. Mục Trình hai người đều đã định chủ ý, chỉ cần y đưa tay mò tới thì sẽ nhắm vào thái dương của y đá cho một đá. Dương Khang cười nói:

- Âu Dương tiên sinh, ngươi cứ uống thêm chén nữa, để ta mò xem ngươi đoán đúng hay không.

Âu Dương Khắc cười nói:

- Được?

Rồi bưng chén rượu lên.

Dương Khang từ gầm bàn liếc mắt nhìn lên, thấy y đang ngửa đầu uống rượu, đột nhiên rút nửa ngọn thương sắt trong bọc ra, vận kình lên cánh tay đẩy ra cổ tay, nghiến răng đẩy mạnh ra phía trước, soạt một tiếng đâm trúng bụng dưới Âu Dương Khắc ngập sâu vào năm sáu tấc kế lật người nhào một vòng ra khỏi gầm bàn.

Biến cố này xảy ra bất ngờ, Hoàng Dung, Mục Niệm Từ, Lục Quán Anh, Trình Dao Gia tất cả đều giật nảy mình, chỉ biết đã có biến cố lớn nhưng chưa thấy chuyện xảy ra dưới gầm bàn. Âu Dương Khắc hai tay rung mạnh lên hất hai người Mục Trình ra hai bên, chén rượu trong tay ném mau ra.

Dương Khang cúi đầu tránh qua, choang một tiếng, cái chén vỡ thành hàng trăm hàng ngàn mảnh dưới đất, đủ thấy lực đạo trong một cái ném này quả thật ghê người.

Dương Khang lăn một vòng dưới đất, vốn định lăn ra bên ngoài, nào ngờ ngoài cửa đã bị quan tài cản trở. Y lật người đứng dậy quay đầu lại nhìn, chỉ thấy Âu Dương Khắc hai tay chống vào bàn, gục người về phía trước, trên mặt như cười mà không phải cười, hai mắt nhìn y chằm chằm, thần sắc vô cùng quái dị. Dương Khang không kìm được rùng mình một cái, trong lòng chỉ nghĩ cách chạy ra khỏi cổng, nhưng bị y nhìn chằm chặp, thân hình như cứng đờ ra, không sao động đậy được.

Âu Dương Khắc ngẩng đầu lên trời hô hô cười rộ, nói:

- Họ Âu Dương ta tung hoành nửa đời, không ngờ hôm nay chết trong tay tiểu tử ngươi. Chỉ là ta trong lòng quả thật không hiểu rõ, tiểu vương gia, tại sao ngươi lại muốn giết ta?

Dương Khang điểm hai chân một cái, thân hình vọt lên, định chạy ra ngoài cửa mới trả lời y, nhưng đang trên không đột nhiên thấy phía sau có một luồng kình phong đánh tới, sau gáy đã bị một bàn tay như móc sắc nắm chặt không chạy được nữa, rơi luôn xuống dưới, cùng Âu Dương Khắc đồng thời ngồi lên nắp quan tài.

Âu Dương Khắc nói:

- Ngươi không chịu nói là muốn ta chết không nhắm mắt à?

Dương Khang huyệt đạo sau cổ đã bị y nắm chặt không thể động đậy, đã biết khó mà thoát thân, cười nhạt nói:

- Được thôi, ta nói cho ngươi nghe. Ngươi biết cô ta là ai không?

Nói xong chỉ Mục Niệm Từ một cái. Âu Dương Khắc nhìn qua, thấy Mục Niệm Từ cầm đao trong tay định xông tới cứu viện, nhưng lại sợ y đả thương Dương Khang, dáng vẻ rất quan tâm giống hệt như Trình Dao Gia mới rồi đối với Lục Quán Anh, trong lòng lập tức hiểu ra, cười nói:

- Cô ta... cô ta...

Ðột nhiên ho lên sặc sụa.

Dương Khang nói:

- Cô ta là vợ chưa cưới của ta, mà ngươi hai lần cưỡng ép khinh khi, ta há lại tha ngươi được à?

Âu Dương Khắc cười nói:

- Té ra là thế, chúng ta cùng xuống âm phủ thôi.

Rồi giơ cao tay nhắm vào giữa thiên linh cái của Dương Khang đập mau xuống.

Mục Niệm Từ quát lớn một tiếng, sấn mau tới cứu nhưng đã không kịp.

Dương Khang nhắm mắt chờ chết, chỉ chờ chưởng của y đập xuống, nào ngờ qua một lúc thấy trên đỉnh đầu thủy chung vẫn không có động tĩnh gì, thấy Âu Dương Khắc trên mặt chưa tắt nụ cười, tay phải vẫn giơ cao nhưng tay trái nắm gáy y đã lỏng ra, vội giằng ra nhảy vọt lên. Âu Dương Khắc ngã xuống nắp quan tài, đã tắt hơi chết rồi.

Dương Khang và Mục Niệm Từ sửng sốt hồi lâu rồi chạy tới cạnh nhau, bốn bàn tay nắm lấy nhau, ngàn muôn câu nói không biết bắt đầu từ đâu, nhìn lại xác Âu Dương Khắc, trong lòng vẫn còn sợ sệt.

Trình Dao Gia đỡ Lục Quán Anh dậy, giải huyệt cho y. Lục Quán Anh biết Dương Khang là Khâm sứ nước Đại Kim, tuy thấy y giết Âu Dương Khắc, có ơn với mình nhưng cũng không thể đổi thù làm bạn, bước lên chắp tay một cái, không nói câu nào, nắm tay Trình Dao Gia hiên ngang đi thẳng.

Mối nguy hiểm mới rồi hai người quả thật bình sinh chưa từng gặp trong đời, sau khi trong cái chết lại được sống, lại càng quên chuyện tìm kiếm Quách Tĩnh, Hoàng Dung.

Hoàng Dung thấy Dương Khang và Mục Niệm Từ gặp lại nhau, vô cùng mừng rỡ, lại cảm kích y giải cứu nạn lớn cho mình, Quách Tĩnh càng cho rằng từ đây nghĩa đệ đã bỏ lỗi làm lành, nhìn Hoàng Dung một cái, hai người cùng mặt mày rạng rỡ.

Chỉ nghe Mục Niệm Từ nói:

- Linh cữu cha mẹ ngươi, ta đã chở về đây rồi.

Dương Khang nói:

- Đó vốn là trách nhiệm của ta, làm muội tử vất vả quá.

Mục Niệm Từ cũng không nói tới chuyện cũ, chỉ bàn với y việc chôn cất vợ chồng Dương Thiết Tâm thế nào.

Dương Khang rút đầu ngọn thương sắt từ bụng Âu Dương Khắc ra, nói:

- Chúng ta mau chôn y đi. Chuyện này mà để chú y biết được thì thiên hạ tuy rộng lớn nhưng hai chúng ta càng không có đất dung thân đâu.

Lúc ấy hai người đào hố chôn Âu Dương Khắc trong khu vườn hoang sau quán rượu, lại vào thôn thuê người khiêng quan tài ra an táng sau nhà cũ của họ Dương. Dương Thiết Tâm rời nhà đã lâu những người quen cũ trong thôn đều đã chết nên không có ai tới hỏi han thăm viếng. An táng xong, trời đã tối mịt. Đêm ấy Mục Niệm Từ tá túc ở nhà dân trong thôn, Dương Khang thì trú trong quán.

Sáng sớm hôm sau Mục Niệm Từ tới quán, muốn hỏi y sắp tới định làm gì thì thấy y đang đứng trong sảnh không ngừng giẫm chân kêu khổ luôn miệng, vội bước tới hỏi. Dương Khang nói:

- Ta làm việc thật hồ đồ. Lẽ ra phải giết hai người nam nữ hôm qua để bịt miệng, nhưng lúc gấp rút lại để họ đi. Bây giờ biết tìm ở đâu được?

Mục Niệm Từ cau mày không vui, nói:

- Đại trượng phu dám làm dám nhận, ngươi đã sợ thì hôm qua không nên giết y.

Dương Khang không nói gì, chỉ tính toán việc đuổi theo giết hai người Lục Trình bịt miệng.

Mục Niệm Từ nói:

- Chú y tuy lợi hại nhưng chúng ta cứ cao chạy xa bay, y cũng khó mà tìm được.

Dương Khang nói:

- Muội tử, ta đã có kế khác. Chú y võ công cái thế, ta muốn bái y làm sư phụ.

Mục Niệm Từ a một tiếng. Dương Khang nói:

- Ta đã sớm có ý ấy, chỉ là môn phái của họ trước nay có quy củ, là mỗi đời chỉ truyền cho một người. Người này đã chết thì chú y có thể thu ta làm đệ tử rồi?.

Nói xong có vẻ rất đắc ý.

Mục Niệm Từ nghe lời y nói, nhìn vẻ mặt y, lập tức lạnh buốt nửa người, run giọng nói:

- Té ra hôm qua ngươi mạo hiểm giết y không phải vì ta, mà là có mưu đồ khác.

Dương Khang cười nói:

- Cô cũng khéo đa nghi, vì cô thì cho dù ta có tan xương nát thịt cũng cam lòng.

Mục Niệm Từ nói:

- Câu ấy sau này sẽ nói, trước mắt ngươi tính toán thế nào? Ngươi nguyện ý làm dân trung nghĩa của Đại Tống hay tham cầu giàu sang không thể kể xiết mà vẫn nhận giặc làm cha?

Dương Khang nhìn nàng, trong lòng cảm thấy yêu thương kính phục nhưng nghe nàng nói toạc ra mấy câu như thế lại cảm thấy không vui, nói:

- Giàu sang, hừ, ta lại được giàu sang à? Trung đô của nước Đại Kim đã bị người Mông Cổ tấn công, đánh trận nào thua trận ấy, cái họa vong quốc đã là chuyện trước mắt rồi.

Mục Niệm Từ càng nghe càng khó chịu, cao giọng nói:

- Nước Kim thua trận, chúng ta đang cầu mà còn không được, ngươi lại vô cùng nuối tiếc. Hừ, cái gì mà cái họa vong quốc? Đại Kim là nước của ngươi à? Như thế như thế...

Dương Khang nói:

- Chúng ta nói chuyện không đâu mãi làm gì? Từ khi cô đi rồi, ta nhớ cô đến khổ.

Rồi thong thả bước tới, nắm chặt tay phải nàng. Mục Niệm Từ nghe y dịu dàng hạ giọng nói câu ấy chợt thấy mềm lòng, để y nắm tay mình không giằng ra, cũng để mặc y, mặt đỏ dần lên.

Dương Khang đang định đưa tay trái ôm vai nàng chợt nghe trên không có mấy tiếng chim kêu vang dội, ngẩng đầu lên nhìn chỉ thấy một đôi chim điêu lớn màu trắng đập cánh bay qua. Hôm ấy Hoàn Nhan Hồng Liệt dẫn quân truy sát Đà Lôi, Dương Khang từng thấy đôi bạch điêu này, biết về sau là do Hoàng Dung nuôi, nghĩ thầm: “Tại sao bạch điêu lại tới đây?”

Bèn nắm tay Mục Niệm Từ bước mau ra ngoài, chỉ thấy hai con bạch điêu bay vòng trên không, cạnh gốc cây lớn có một thiếu nữ cưỡi tuấn mã đang nhìn nhìn ra xa. Thiếu nữ ấy chân mang hài da, tay cầm ròi ngựa, trên người mặc y phục Mông Cổ, lưng đeo trường cung, hông đeo một túi tên.

Đôi điêu bay vòng một hồi rồi bay ra đường cái, không bao lâu lại vòng lại.

Chợt nghe trên đường cái có tiếng vó ngựa vang lên, mấy kỵ mã phóng mau tới.

Dương Khang nghĩ thầm xem ra đôi bạch điêu này dẫn đường cho người, để họ gặp thiếu nữ Mông Cổ này.

Y thấy trên đường cái bụi đỏ bốc lên, ba con ngựa dần dần phóng tới gần, vù một tiếng, tiếng tên xé gió, một mũi tên bắn tới. Thiếu nữ rút trong ống tên ra một mũi trường tiễn lắp vào dây cung bắn lên trời một phát. Ba người cưỡi ngựa nghe tiếng tên, bật tiếng reo mừng, phóng tới càng mau. Thiếu nữ kia cưỡi ngựa ra đón, còn cách một người đối diện khoảng ba trượng, hai người cùng lên tiếng reo hò, đồng thời cùng nhảy vọt lên, nắm tay nhau trên không một cái, cùng rơi xuống đất.

Dương Khang thầm hoảng sợ:

- Thuật cưỡi ngựa bắn cung của người Mông Cổ tinh diệu như thế, ngay cả một thiếu nữ cũng biết, thì người Kim làm sao mà không thua?

Quách Tĩnh và Hoàng Dung trong mật thất cũng đã nghe tiếng điêu kêu tên bay, tiếng ngựa phi tới, qua một lúc lại nghe tiếng mấy người trò chuyện bước vào Quách Tĩnh vừa sợ vừa mừng:

- Tại sao nàng cũng tới đây? Thật là kỳ lạ.

Té ra thiếu nữ nói tiếng Mông Cổ ấy chính là Hoa Tranh vợ chưa cưới của y, còn ba người kia là Đà Lôi, Triết Biệt, Bác Nhĩ Truật.

Hoa Tranh và anh líu lo vừa nói vừa cười, tiếng Mông Cổ thì Hoàng Dung không hiểu câu nào, Quách Tĩnh thì mặt lúc xanh lúc trắng, nỗi vui mừng lúc nãy đã biến thành lo lắng:

- Trong lòng mình có Dung nhi, quyết không thể cưới nàng.

Nhưng nàng tìm tới đây, mình làm sao có thể phụ nghĩa bội tín, làm sao là tốt đây?/ Hoàng Dung hạ giọng nói:

- Tĩnh Ca ca, cô nương này là ai? Họ nói gì thế? Tại sao ngươi không yên tâm?

Chuyện này y đã nhiều lần định nói rõ với Hoàng Dung, nhưng lời ra tới miệng lần nào cũng nuốt trở lại lúc ấy nghe nàng hỏi làm sao có thể giấu diếm, bên nói:

- Cô ta là con gái của Thành Cát Tư Hãn ở Mông Cổ, là vợ chưa cưới của ta.

Hoàng Dung hoảng sợ ngẩn người, nước mắt trào ra, hỏi:

- Ngươi... ngươi có vợ chưa cưới rồi à? Tại sao trước nay ngươi không nói với ta?

Hôm trước Khưu Xử Cơ và Giang Nam lục quái bàn việc hôn nhân của Quách Tĩnh trong khách điếm ở Trung đô, Giang Nam lục quái từng nói Thành Cát Tư Hãn hứa gả con gái cho y, nhưng lúc ấy Hoàng Dung vẫn chưa tới ngoài cửa sổ, chưa từng nghe thấy, nên hoàn toàn không biết gì.

Quách Tĩnh nói:

- Có lúc ta muốn nói nhưng sợ cô không vui, có lúc ta lại không nhớ tới chuyện ấy.

Hoàng Dung nói:

- Vợ chưa cưới của ngươi, sao lại không nhớ?

Quách Tĩnh thẫn thờ nói:

- Ta cũng không biết. Trong lòng ta chỉ coi cô ta như em gái, anh em trai mà thôi, ta không muốn cưới cô ta làm vợ.

Hoàng Dung mừng rỡ nhướng mày hỏi:

- Tại sao lại thế?

Quách Tĩnh nói:

- Chuyện hôn nhân này là đại hãn định cho ta, lúc ấy không gì không thích, cũng không biết là rất thích, chỉ nghĩ đại hãn đã nói thì không sai. Bây giờ Dung nhi ạ, ta làm sao bỏ cô để cưới người khác được?

Hoàng Dung nói:

- Vậy ngươi tính thế nào?

Quách Tĩnh nói:

- Ta cũng không biết nữa.

Hoàng Dung thở dài một tiếng, nói:

- Chỉ cần trong lòng ngươi vĩnh viễn tốt với ta, thì cho dù ngươi cưới cô ta, ta cũng không để bụng.

Ngừng lại một lúc lại nói:

- Có điều đừng cưới cô ta thì tốt hơn, ta không thích có nữ nhân khác cả ngày ở bên cạnh ngươi, biết đâu ta lại nổi nóng lên, một kiếm đâm suốt tim cô ta thì ngươi sẽ chửi mắng ta. Thôi đừng nói chuyện đó nữa, ngươi nghe xem họ líu la líu lo những gì thế?

Quách Tĩnh ghé tai vào lỗ hổng, nghe Đà Lôi và Hoa Tranh nói chuyện sau khi chia tay. Nguyên là sau khi Hoàng Dung và Quách Tĩnh chìm xuống biển, đôi bạch điêu trong mưa gió tìm chủ nhân không được, trên biển không có chỗ đậu đành bay vào đất liền, nhớ tới chủ cũ ở quê xưa, vỗ cánh bay lên phía bắc. Hoa Tranh thấy đôi điêu trở về cảm thấy ngạc nhiên, lại thấy chân điêu có buộc một mảnh vải buồm, trên miếng vải dùng đao vẽ mấy chữ Hán, bèn đem tới người Hán trong quân nhờ dịch, tức là hai chữ:

- Có nạn.

Hoa Tranh trong lòng lo lắng, ngay hôm ấy lên đường xuống nam thăm dò tin tức Lúc ấy Thành Cát Tư Hãn đang mang quân đánh Kim, đại chiến mấy trận với quân Kim quanh vùng Trường thành nên nàng nói đi là đi, không ai cản được. Bạch điêu biết ý chủ nhân, mỗi ngày bay về phía nam vài trăm dặm tìm Quách Tĩnh, đến tối mới bay trở lại, dần dần tới phủ Lâm An, Quách Tĩnh thì chưa tìm được, nhưng lại tìm được Đà Lôi.

Đà Lôi vâng lệnh phụ vương đi sứ Lâm An, hẹn với Tống triều hợp lực tấn công nước Kim. Nhưng vua tôi nhà Tống chỉ muốn yên ổn ở vùng đông nam, sợ sệt quân Kim, quân Kim không tới đánh đã tạ trời tạ đất rồi, đâu còn dám khinh dị vuốt râu hùm? Vì vậy đối xử với Đà Lôi mười phần lạnh nhạt, an trí y trong sứ quán, bỏ mặc không đếm xỉa gì tới. May là Hoàn Nhan Khang bị cha con họ Lục bắt sống ở Thái Hồ, nếu không triều Tống đã vâng lệnh nước Kim giết chết Đà Lôi rồi. Về sau tin tức lan ra, Mông Cổ ra quân liên tiếp thắng trận, ngay Trung đô nước Kim cũng bị tấn công, đại thần triều Tống lập tức trở mặt, đối với Đà Lôi cứ Tứ vương tử thế này Tứ vương tử thế kia, lấy lòng y chẳng cũng vui sao. Tới như việc đồng minh đánh Kim, thì là đánh chó rơi xuống nước mà không mất chút sức lực nào, còn có thể thừa cơ ngồi không hưởng lợi, tại sao lại không vui vẻ? Vua tôi cả triều lập tức thôi thúc việc kết minh. Đà Lôi trong lòng khinh bỉ nhưng vẫn hẹn ước với Nam Tống đồng minh đánh Kim. Hôm ấy trên đường về bắc, đại thần nhà Tống cung kính đưa ra khỏi thành, Đà Lôi cũng bôi bác với họ mấy câu rồi vỗ ngựa lên đường. Tới ngoài thành Lâm An thì thấy bạch điêu, y còn cho rằng Quách Tĩnh đã tới, nào ngờ lại gặp em gái.

Hoa Tranh hỏi:

- Ngươi gặp Quách Tĩnh an đáp không?

Đà Lôi đang định trả lời, chợt nghe ngoài cửa có tiếng người huyên náo, tiếng binh khí loảng xoảng, nguyên là quân Tống hộ tống Khâm sứ Mông Cổ đã kéo tới. Dương Khang im lặng đứng ở cửa quán, nhìn thấy hàng đại tự “Cung kính đưa tiễn Tứ vương gia Khâm sứ Mông Cổ về bắc” trên cờ xí, bất giác ý nghĩ cuồn cuộn dâng trào, vô cùng cảm khái.

Chỉ có điều trước đây vài mươi hôm mình cũng là vương tử Khâm sứ hôm nay lại lẻ loi một mình, không ai nhìn tới. Y nhất sinh quen mùi giàu sang, muốn y dễ dàng ném bỏ, thì quả thật là chuyện thiên nan vạn nan.

Mục Niệm Từ lạnh lùng đứng nhìn, thấy thần sắc của y có vẻ kỳ lạ, tuy không biết y đang nghĩ chuyện gì nhưng đoán chắc rốt lại cũng là lưu luyến không quên được việc theo dị tộc để hưởng vinh hoa phú quý, không kìm được tự thương xót cho mình.

Người đứng đầu quân Tống bước vào trong quán, cung cung kính kính tham kiến Đà Lôi, trò chuyện vài câu rồi quay ra quát:

- Tới từng nhà hỏi thăm xem, có một vị Quách Tĩnh Quách quan gia trong thôn này không? Nếu không có thì phải hỏi đã đi đâu rồi.

Đám quân sĩ dạ ran, túa ra bốn phía. Không bao lâu chỉ nghe trong thôn gà kêu chó sủa, trai gào gái khóc, dường như đám quân sĩ hỏi han không được đã thuận tay dắt dê cướp lấy tài vật, nếu không thì lấy gì trừng trị đám dân quê không thạo tin tức?

Dương Khang chợt động tâm niệm “Đám quân sĩ thừa cơ cướp bóc, sao mình không thừa cơ kết giao với vương tử Mông Cổ? Cùng y lên bắc, dọc đường tìm cách giết chết y không phải là chuyện khó.

Đại hãn Mông Cổ nhất định cho rằng là người Tống làm, lúc ấy việc kết minh giữa Mông Cổ và nhà Tống nhất định không thành, rất có lợi cho Đại Kim.

Chủ ý đã định, bèn nói với Mục Niệm Từ:

- Cô chờ ta một lúc.

Rồi sãi chân bước vào quán. Viên tướng kia cao giọng quát tháo cản lại đưa tay ra chặn đường, bị y huých vai một cái ngã ngửa ra đất, nửa ngày chưa bò dậy được.

Đà Lôi và Hoa Tranh đang sửng sốt, Dương Khang đã bước vào trong sảnh, lấy trong bọc ra nửa ngọn thương sắt giơ cao quá đầu đặt lên bàn, hai chân quỳ xuống, buông tiếng khóc lớn, kêu lên:

- Quách Tĩnh! Quách huynh trưởng ơi, ngươi chết thê thảm làm sao, nhất định ta sẽ trả thù cho ngươi, Quách Tĩnh Quách huynh trưởng ơi!

Anh em Đà Lôi không biết tiếng Hán, chỉ nghe y khóc lóc gọi tên Quách Tĩnh, vô cùng hoảng sợ ngờ vực, thấy viên tướng kia đã bò dậy được, vội bảo y bước tới hỏi.

Dương Khang vừa khóc vừa nói, nước mắt nước mũi ròng ròng, nghẹn ngào kể lể:

- Ta là anh em kết nghĩa với Quách Tĩnh, Quách đại ca bị người ta dùng ngọn thương sắt này đâm chết. Tên gian tặc ấy là quan quân nhà Tống, có lẽ do sử Thừa tướng sử Di Viễn triều Tống sai khiến.

Anh em Đà Lôi nghe viên quan phiên dịch dịch ra tiếng Mông Cổ đều như bị sét đánh giữa đầu, không nói được tiếng nào. Triết Biệt, Bác Nhĩ Truật đều có tình nghĩa sâu sắc với Quách Tĩnh, bốn người lập tức đấm ngực khóc lớn.

Dương Khang lại nói việc Quách Tĩnh đánh lui quân Kim, cứu mạng Đà Lôi ở huyện Bảo ứng. Bọn Đà Lôi càng không nghi ngờ gì, hỏi rõ tình hình lúc Quách Tĩnh chết, kẻ thù là ai. Dương Khang nói người hại chết Quách Tĩnh là Chỉ huy sứ Đoàn Thiên Đức của nhà Tống, y biết chỗ ở của người ấy, đang định tìm tới trả thù, chỉ tiếc là tay lẻ khó vỗ, chỉ sợ không dễ thành công, thuận miệng nói bừa nhưng có vẻ rất đáng tin. Quách Tĩnh bên kia vách nghe thấy rất rõ, trong lòng ngơ ngác. Hoa Tranh nghe tới đoạn cuối, tuốt yêu đao ra định vung đao tự tử, vừa kề tới cổ lại xoay chuyển ý nghĩ, vung đao chém xuống bàn quát:

- Không trả thù được cho Quách Tĩnh an đáp, thề không làm người.

Dương Khang thấy gian kế đã thành công một nửa, trong lòng mừng thầm, cúi đầu xuống, vẫn giả vờ khóc lóc liếc thấy ngọn trúc bổng mà Âu Dương Khắc giật được của Hoàng Dung vẫn còn dưới đất, xanh biếc lóng lánh không phải tầm thường, biết có chuyện lạ liền bước tới nhặt lên. Hoàng Dung không ngừng thầm kêu khổ nhưng vô kế khả thi.

Đám quân sĩ mang rượu thịt lên, bọn Đà Lôi làm sao nuốt trôi, bảo Dương Khang lập tức dẫn họ tới tìm kẻ thù giết Quách Tĩnh. Dương Khang gật đầu ưng thuận, cầm trúc bổng lên bước ra cửa, quay qua vẫy Mục Niệm Từ cùng đi. Mục Niệm Từ khẽ lắc đầu. Dương Khang nghĩ thầm: “Cơ hội này không thể để mất, chẳng bằng tạm thời cứ gác chuyện nhi nữ qua một bên.”

Lập tức một mình ra khỏi quán. Mọi người lục tục theo ra.

Quách Tĩnh hạ giọng nói:

- Đoàn Thiên Đức không phải đã bị y giết chết ở Quy Vân trang rồi sao?

Hoàng Dung lắc đầu nói:

- Ta cũng không nghĩ ra đạo lý bên trong. Kẻ dùng đao đâm ngươi không phải là y à? Người này quỷ kế đa đoan, tâm tư khó dò.

Chợt nghe ngoài cửa có một người cao giọng nói:

- Tung hoành tự tại không câu thúc, Lòng chẳng tham vinh thân chẳng nhục! Ờ, Mục cô nương, sao cô lại ở đây?

Người nói chính là Trường Xuân tử Khưu Xứ Cơ.

Mục Niệm Từ còn chưa trả lời, Dương Khang vừa trong quán bước ra, nhìn thấy sư phụ, tim đập thình thịch, lúc ấy đường hẹp gặp nhau, không có chỗ nào tránh mặt, chỉ đành quỳ xuống dập đầu.

Bên cạnh Khưu Xử Cơ còn có mấy người, chính là Đan Dương tử Mã Ngọc, Ngọc Dương tử Vương Xử Nhất, Thanh Tịnh tản nhân Tôn Bất Nhị và đệ tử của Khưu Xử Cơ là Doãn Chí Bình.

Hôm trước Doãn Chí Bình bị Hoàng Dược Sư đánh gãy nửa hàm răng vội tới thành Lâm An bẩm báo lại sư phụ. Khưu Xử Cơ vừa sợ vừa giận, lập tức định tới gặp Hoàng Dược Sư, Mã Ngọc lại ra sức can ngăn. Khưu Xử Cơ nói:

- Hoàng lão tà năm xưa nổi tiếng ngang hàng với tiên sư, trong bảy anh em chúng ta chỉ có Vương sư đệ gặp mặt y một lần trên đỉnh Hoa sơn. Tiểu đệ ngưỡng mộ y đã lâu, đã sớm muốn gặp mặt chứ không phải tìm y để đánh nhau, tại sao đại sư ca lại cản trở.

Mã Ngọc nói:

- Nghe nói Hoàng Dược Sư tính tình cổ quái, ngươi lại tính nóng như lửa, gặp nhau có quá nửa không phải là chuyện hay. Y tha mạng Doãn Chí Bình tính ra cũng đã là thủ hạ lưu tình rồi.

Khưu Xử Cơ nhất định đòi đi, Mã Ngọc cản không được, vừa khéo Toàn Chân thất tử lúc ấy đều ở quanh vùng Lâm An, lập tức truyền tin hẹn nhau cùng tới, hôm sau tìm tới thôn Ngưu Gia.

Toàn Chân thất từ cùng tới, tự nhiên thanh thế to lớn, nhưng họ biết Hoàng Dược Sư vô cùng cao cường, là bạn hay thù lại không rõ ràng, hoàn toàn không dám coi thường, để năm người Mã Ngọc, Khưu Xử Cơ, Vương Xử Nhất, Tôn Bất Nhị, Doãn Chí Bình vào thôn trước, Đàm Xử Đoan, Lưu Xử Huyền, Hách Đại Thông ba người ở bên ngoài chờ tiếp ứng. Nào ngờ Hoàng Dược Sư thì không gặp, lại gặp Mục Niệm Từ và Dương Khang.

Khưu Xử Cơ thấy Dương Khang dập đầu, chỉ hừ một tiếng, cũng không nhìn ngó gì tới. Doãn Chí Bình nói:

- Sư phụ, đảo chủ Đào Hoa hà hiếp đệ tử là trong quán này.

Y vốn gọi Hoàng Dược Sư là Hoàng lão tà, nhưng bị Mã Ngọc mắng cho mấy câu đành phải đổi cách xưng hô.

Khưu Xử Cơ nhìn vào trong cao giọng nói:

- Đệ tử môn hạ phái Toàn Chân là bọn Mã Ngọc xin bái kiến Hoàng đảo chủ đảo Đào Hoa.

Dương Khang nói:

- Trong đó không có ai cả.

Khưu Xử Cơ giẫm chân nói:

- Đáng tiếc, đáng tiếc không gặp được y!

Rồi quay lại hỏi Dương Khang:

- Ngươi làm gì trong đó?

Dương Khang thấy sư phụ sư thúc đã sớm hoảng sợ tâm thần bất định, nhất thời không nói nên lời.

Hoa Tranh đã nhìn Mã Ngọc chằm chằm hồi lâu, lúc ấy chạy tới bên cạnh kêu:

- A, ngươi là vị bá bá có ba búi tóc đã bắt chim điêu cho ta, ngươi xem đôi điêu nhỏ ấy đã lớn thế này này.

Rồi cất tiếng gọi, đôi điêu song song hạ xuống, chia ra đậu hai bên vai nàng. Mã Ngọc cười khẽ một tiếng, gật đầu nói:

- Cô cũng xuống nam chơi à?

Hoa Tranh khóc nói:

- Đạo trưởng, Quách Tĩnh an đáp bị người ta giết rồi, ngươi báo thù cho y đi.

Mã Ngọc giật nảy mình, dùng tiếng Hán dịch lại, Khưu Xử Cơ và Vương Xử Nhất đều cả kinh thất sắc, vội hỏi đầu đuôi. Hoa Tranh chỉ Dương Khang nói:

- Chính mắt y nhìn thấy, các ngươi hỏi y là được.

Dương Khang thấy Hoa Tranh quen đại sư bá, sợ họ nói chuyện hồi lâu lại nảy ý nghi ngờ, muốn lừa mấy đứa Mông Cổ ngu ngốc này thì không mất bao nhiêu sức lực, nhưng đối với sư phụ và sư bá sư thúc thì lại không thể thuận miệng nói bừa, liền nói với Đà Lôi và Hoa Tranh:

- Các ngươi tạm chờ ta một lúc ở phía trước, ta nói vài câu với mấy vị đạo trưởng này xong là lập tức đi ngay.

Đà Lôi nghe viên quan dịch lại, gật gật đầu, cùng mọi người rời thôn đi lên phía bắc.

Khưu Xử Cơ cao giọng nói:

- Quách Tĩnh là ai giết chết, nói mau!

Dương Khang ngẫm nghĩ Quách Tĩnh rõ ràng là mình giết chết, giá họa cho ai được đây Trong lòng nhất thời ngần ngừ chưa quyết, đột nhiên nhớ ra:

- Mình cứ nói nhân vật lợi hại này, để sư phụ đi tìm y tự chuốc lấy cái chết thì vĩnh viễn không còn hậu hoạn nữa.

Lúc ấy căm hờn nói:

- Là Hoàng đảo chủ đảo Đào Hoa.

Toàn Chân thất tử vốn biết Hoàng Dược Sư đang truy sát Giang Nam lục quái, Quách Tĩnh chết dưới tay y cũng là lẽ đương nhiên, hoàn toàn không nghi ngờ gì. Khưu Xử Cơ lập tức ngoác miệng chửi mắng:

- Hoàng lão tà hoành hành tàn độc, nhất định sẽ không bỏ qua cho y. Mã Ngọc và Vương Xử Nhất trong lòng đau xót, im lặng không nói gì.

Đột nhiên xa xa vang tới một tràng tiếng cười ha hả, kế đó là mấy tiếng leng keng như nạo bạt vỡ vang lên, sau cùng là tiếng một người hạ giọng quát tháo, thanh âm tuy nhỏ nhưng nghe thấy rất rõ ràng. Ba âm thanh ấy vang lên ngoài thôn, trong chớp mắt lại đi xa.

Mã Ngọc vừa sợ vừa mừng, nói:

- Tiếng cười ấy là Chu sư thúc phát ra, ông còn sống trên đời.

Chỉ nghe phía đông thôn có ba tiếng hú dần dần đi xa. Tôn Bất Nhị nói:

- Ba vị sư ca đuổi theo rồi.

Vương Xử Nhất nói:

- Nghe tiếng quát như nạo bạt vỡ và tiếng quát khẽ thì hai người ấy tựa hồ đang đuổi theo Chu sư thúc.

Mã Ngọc thầm lo lắng, nói:

- Công phu hai người này không kém Chu sư thúc, không biết là cao nhân phương nào? Chu sư thúc lấy một chống hai, chỉ sợ...

Nói tới đó chậm rãi lắc đầu. Toàn Chân tứ tử nghiêng tai nghe ngóng hồi lâu không nghe thấy gì, biết bấy nhiêu người đã chạy xa vài dặm, có đuổi theo cũng không kịp. Tôn Bất Nhị nói:

- Có ba người bọn Đàm sư ca đuổi theo giúp đỡ Chu sư thúc cũng không sợ bị lẻ loi.

Khưu Xử Cơ nói:

- Chỉ sợ họ đuổi không kịp. Nếu Chu sư thúc biết chúng ta ở đây, chạy vào thôn thì hay nhất.

Hoàng Dung nghe họ đoán mò một lúc, trong lòng thầm buồn cười:

- Cha ta và Lão Độc vật chỉ là tỷ thí cước lực với Lão Ngoan đồng, chứ không phải đánh nhau. Nếu đánh nhau thật thì mấy lão đạo mũi trâu xấu xa các ngươi xông vào giúp đỡ, há lại có thể là đối thủ của cha ta và Lão Độc vật à?

Mới rồi nàng nghe Khưu Xử Cơ chửi mắng cha mình, trong bụng rất không vui, còn như Dương Khang vu hãm cha nàng giết chết Quách Tĩnh thì Quách Tĩnh đang ngồi sờ sờ bên cạnh, nàng không hề để ý gì tới.

Mã Ngọc xua xua tay, mọi người vào quán ngồi xuống. Khưu Xử Cơ nói:

- Ờ, bây giờ ngươi là Hoàn Nhan Khang hay Dương Khang.

Dương Khang thấy sư phụ hai mắt lóe lên, nhìn mình trùng trừng, thần sắc nghiêm nghị, biết chỉ cần có một câu trả lời không hay là có thể mất mạng lập tức, vội nói:

- Nếu không có sư phụ và Mã sư bá, Vương sư thúc chỉ điểm thì hôm nay đệ tử vẫn còn tự mình bịt mắt, nhận giặc làm cha. Bây giờ tự nhiên là đệ tử mang họ Dương. Đêm trước đệ tử mới cùng Mục thế muội chôn cất tiên phụ tiên mẫu.

Khưu Xử Cơ nghe y nói thế trong lòng rất mừng, gật gật đầu, sắc mặt hòa hoãn đi rất nhiều. Vương Xử Nhất vốn trách y sau khi tỷ võ với Mục Niệm Từ thì không chịu ưng thuận chuyện hôn nhân, lúc ấy thấy hai người ở cùng một chỗ, đoán là việc tốt đẹp ắt thành, cũng giảm bớt sự tức giận trước đây.

Dương Khang rút nửa ngọn thương đâm chết Âu Dương Khắc ra, nói:

- Đây là di vật của tiên phụ, đệ tử trước nay vẫn giữ trong người.

Khưu Xử Cơ cầm lấy, đưa tay vuốt vuốt, vô cùng đau xót, thở dài mấy tiếng, nói:

- Mười chín năm trước ta kết giao với cha ngươi và Quách bá phụ của ngươi ở đây thấm thoát hơn mười năm, hai vị cố nhân đều đã về với đất bụi. Cái chết của hai người bọn họ quả thật vì ta mà bị liên lụy. Ta không có sức cứu mạng cha mẹ ngươi, lại càng suốt đời hối hận.

Quách Tĩnh ở trong vách nghe y nhớ tới cha mình, trong lòng xốn xang:

- Khưu đạo trưởng thì còn được kết giao với cha mình, chứ mình thì ngay cả mặt mũi của cha cũng chưa từng được thấy. Dương huynh đệ còn được gặp gỡ cha y, tính ra còn hơn mình.

Khưu Xử Cơ lại hỏi tại sao Hoàng Dược Sư giết chết Quách Tĩnh, Dương Khang thuận miệng nói bừa một hồi, Mã Khưu Vương ba người có quen Quách Tĩnh, đều than thở không thôi. Trò chuyện một lúc, Dương Khang sốt ruột muốn gặp bọn Đà Lôi, Hoa Tranh, trong lòng càng không yên.

Vương Xử Nhất nhìn nhìn y, lại nhìn, nhìn Mục Niệm Từ, nói:

- Hai người các ngươi thành thân chưa?

Dương Khang nói:

- Vẫn chưa.

Vương Xử Nhất nói:

- Vậy thì sớm thành thân đi thôi. Khưu sư ca, hôm nay ngươi làm chủ cho họ, lo việc này được không Hoàng Dung và Quách Tĩnh nhìn nhau một cái, cùng nghĩ:

- Chẳng lẽ hôm nay lại phải nhìn thấy một phen động phòng hoa chúc nữa?

Hoàng Dung lại nghĩ:

- Mục tỷ tỷ tình tình nóng nảy, khác hẳn vị Trình đại tiểu thư kia, trước khi nàng ta động phòng hoa chúc, biết đâu lại bắt gã tiểu tử họ Dương này tỷ võ chiêu thân lần nữa, đánh nhau một phen, lúc ấy chắc náo nhiệt vui mắt lắm.

Chỉ nghe Dương Khang mừng rỡ nói:

- Xin trông cậy cả vào sư phụ làm chủ cho.

Mục Niệm Từ lại cao giọng nói:

- Trước tiên phải theo lời ta làm một việc, nếu không ta không theo ngươi đâu.

Khưu Xử Cơ nghe thế cười khẽ một tiếng nói:

- Được, có chuyện gì cô nương cứ nói.

Mục Niệm Từ nói:

- Nghĩa phụ ta bị tên gian tặc Hoàn Nhan Hồng Liệt hại chết. Y phải trả mối thù giết cha xong thì ta mới có thể thành thân với y.

Khưu Xử Cơ vỗ tay kêu lên:

- Xem này, lời Mục cô nương quả thật là nói đúng ý nghĩ của lão đạo. Khang nhi, ngươi nói có phải không?

Dương Khang cảm thấy rất ngần ngại, đang nghĩ cách làm sao đối đáp chợt nghe ngoài cửa có tiếng ồ ề hát điệu Liên hoa lạc, lại có một giọng hát trầm trầm vang lên:

- Lão gia thái thái làm việc thiện, Ban thường cho tôi xin một đồng.

Mục Niệm Từ nghe giọng rất quen, quay đầu nhìn ra, chỉ thấy hai người ăn mày đứng giữa cửa, một người béo mập, một người gầy thấp, người béo mập to gấp ba người kia. Hai người này thân hình rất đặc biệt, tuy cách mặt đã lâu năm nhưng Mục Niệm Từ vẫn nhớ là năm mình mười ba tuổi đã bó vết thương cho họ, Hồng Thất công thích nàng tốt bụng, vì vậy dạy võ nghệ cho nàng ba ngày. Nàng toan bước lên gọi, nhưng hai người ăn mày kia vào cửa rồi thì ánh mắt không rời ngọn trúc bổng trong tay Dương Khang, nhìn nhau một cái, cùng gật gật đầu bước tới trước mặt Dương Khang, hai tay chắp chắp trước bụng, khom người làm lễ.

Bọn Mã Ngọc thấy thân pháp của hai người ăn mày đều biết là võ công không kém, lại thấy trên lưng mỗi người đều mang tám cái bao vải, biết hai người này là đệ tử tám túi trong Cái bang, vai vế rất cao, nhưng họ lại cung kính với Dương Khang như thế, đều ngạc nhiên không hiểu.

Người ăn mày gầy gò nói:

- Nghe các anh em nói có người thấy pháp trượng của bang chủ trong thành Lâm An, bọn tôi đổ ra bốn phía tìm kiếm, may là gặp người ở đây nhưng không biết bang chủ hiện đang ở đâu?

Dương Khang tuy cầm trúc bổng nhưng không biết lai lịch của nó, nghe người ăn mày gầy nói thế không biết trả lời thế nào, chỉ đành thuận miệng ờ mấy tiếng.

Quy củ trong Cái bang là thấy Đả cẩu bổng cũng như thấy bang chủ. Hai người ăn mày thấy Dương Khang không đếm xỉa gì tới mình, dáng vẻ càng thêm cung kính. Người ăn mày béo nói:

- Cuộc đại hội ở Nhạc Châu ngày càng tới gần, Giản trưởng lão ở Đông lộ đã lên đường đi về phía tây bảy hôm trước.

Dương Khang càng lúc càng không hiểu gì, lại hừ một tiếng. Người ăn mày gầy nói:

- Đệ tử vì việc tìm pháp trượng của bang chủ, làm lỡ ngày giờ, bây giờ phải lập tức lên đường. Nếu tôn giá hôm nay cũng đi, thì bọn đệ tử xin hầu hạ dọc đường cũng được.

Dương Khang thầm ngạc nhiên, y vốn định rời sư phụ thật sớm, cũng bất kể hai người ăn mày nói gì, nhưng đã có cơ hội này liền nhìn qua bọn Mã Ngọc, Khưu Xử Cơ từ biệt, nói:

- Đệ tử có việc quan trọng, không thể hầu hạ sư tôn, xin tha lỗi cho.

Bọn Mã Ngọc đều cho rằng y và Cái bang ắt có quan hệ rất lớn, Cái bang là bang hội lớn nhất thiên hạ, bang chủ Hồng Thất công là cao nhân danh tiếng sánh ngang tiên sư Vương Trùng Dương nên không thể cản trở. Lúc ấy trước mặt hai người ăn mày không tiện hỏi rõ, bèn cùng họ dùng lễ nghi giang hồ chào hỏi nhau.

Hai người ăn mày đối với Toàn Chân thất tử vốn đ ã kính ngưỡng, biết họ là bậc sư phó của Dương Khang lại càng khiêm tốn, luôn miệng tự xưng là vãn bối.

Mục Niệm Từ nhắc lại chuyện cũ, hai người ăn mày càng tỏ ra thân thiết.

Nàng và Cái bang vốn có quan hệ nên họ mời nàng cùng tới dự đại hội ở Nhạc Châu. Mục Niệm Từ rất muốn đi cùng với Dương Khang, lập tức gật đầu ưng thuận. Bốn người làm lễ từ biệt bọn Mã Ngọc rồi ra cửa đi.

Khưu Xử Cơ trước nay vốn rất tức giận Dương Khang, có ý muốn phế bỏ võ công của y, chỉ là nhớ tới tình nghĩa với cố nhân Dương Thiết Tâm, rốt lại không nỡ ra tay. Lúc ấy một là thấy y và Mục Niệm Từ dáng vẻ thân thiết, chuyện tỷ võ chiêu thân khinh bạc vô hạnh đã biến thành chuyện hay, hai là sau khi y biết được thân thế của mình đã vứt bỏ giàu sang đổi thành họ Dương, cũng không uổng một phen tâm huyết của mình dạy dỗ cho y, ba là y rất được đệ tử có vai vế cao trong Cái bang kính trọng, phái Toàn Chân cũng được mở mày mở mặt, lòng tức giận lập tức biến thành mừng rỡ, vuốt vuốt râu nhìn theo bóng Mục Dương hai người mỉm cười.

Đêm ấy bọn Mã Ngọc ngủ lại trong quán chờ ba người bọn Đàm Xử Đoan, nhưng suốt hôm sau vẫn không thấy tin tức gì, bốn người đều sốt ruột, đến xế chiều mới nghe ngoài thôn có một tiếng hú dài.

Tôn Bất Nhị nói:

- Hách sư ca về rồi?

Mã Ngọc hú khẽ một tiếng. Không bao lâu có bóng người chớp lên trước cửa, Hách Đại Thông nhẹ nhàng lướt vào.

Hoàng Dung chưa từng gặp người này, ghé mắt qua lỗ hổng nhìn ra. Hôm ấy là mùng năm tháng bảy, vầng trăng non vừa từ song cửa chiếu vào, dưới trăng nhìn thấy đạo nhân này to béo cao lớn, tướng mạo như hoạn quan hai tay áo đạo bào đều cắt một nửa lên tới khuỷu tay, không giống đạo bào của bọn Mã Ngọc.

Nguyên trước khi xuất gia Hách Đại Thông là người giàu có bậc nhất ở châu Ninh Hải sơn Đông, tinh thông Dịch lý, lấy việc bói toán làm trò vui, về sau bái Vương rùng Dương làm sư phụ ở động Yên Hà. Lúc ấy Vương Trùng Dương cởi áo trên người, xé hai tay áo đưa cho y mặc, nói:

- Đừng sợ không có tay áo, ngươi nên tự thành toàn.

Chữ Tụ (tay áo) và chữ Thụ (nhận) gần âm, ý tứ là nói thầy truyền bao nhiêu tâm pháp cũng là chuyện phụ, có thành đạo hay không thì phải cốt mình tự ngộ ra. Y nhớ tới ân sư, từ đó về sau đều mặc đạo bào không có tay áo.

Khưu Xử Cơ nóng nảy nhất, hỏi:

- Chu sư thúc thế nào rồi? Ông đùa giỡn hay đánh nhau với người ta?

Hách Đại Thông lắc đầu nói:

- Nói ra thật xấu hổ, tiểu đệ công phu kém cỏi, chỉ đuổi được bảy tám dặm thì không thấy bóng dáng bọn Chu sư thúc đâu nữa. Đàm sư ca và Lưu sư ca chạy trước tiểu đệ. Tiểu đệ bất tài, tìm suốt một ngày một đêm mà không có đầu mối gì.

Mã Ngọc gật đầu nói:

- Hách sư đệ vất vả quá, ngôi xuống nghỉ ngơi đi.

Hách Đại Thông xếp bằng ngồi xuống, vận khí một vòng qua các đại huyệt trên toàn thân rồi nói:

- Lúc tiểu đệ trở về, gặp sáu người trước miếu Chu vương, xem dáng vẻ đúng là Giang Nam lục quái mà Khưu sư ca nói. Tiểu đệ bèn bước lên hỏi han, quả là không sai.

Khưu Xử Cơ mừng rỡ nói:

- A, thế thì tốt quá bây giờ lục quái ở đâu?

Hách Đại Thông nói:

- Họ mới từ đảo Đào Hoa về.

Khưu Xử Cơ hoảng sợ nói:

- Lục quái to gan thật, lại dám tìm tới đảo Đào Hoa. Chẳng trách gì chúng ta tìm không được.

Hách Đại Thông nói:

- Kha Trấn ác Kha đại hiệp đứng đầu lục quái nói họ từng có hẹn với Hoàng Dược Sư nên lên đảo Đào Hoa phó ước, nào ngờ Hoàng Dược Sư không có trên đảo. Họ nghe tiểu đệ nói:

- Khưu sư huynh chờ ở đây, nói thong thả sẽ tìm tới bái phỏng.

Quách Tĩnh nghe nói sáu vị sư phụ không việc gì,trong lòng vô cùng mừng rỡ.

Đến lúc ấy y đã luyện công năm ngày năm đêm, thương thế đã khỏi được quá nửa.

Khoảng cuối giờ Ngọ đầu giờ Mùi ngày hôm sau, phía đông thôn vang lên tiếng hú. Khưu Xử Cơ nói:

- Lưu sư đệ về rồi.

Đợi một lúc, chợt thấy Lưu Xử Huyền đưa một ông già đầu bạc râu bạc bước vào, ông già này khoác áo ngắn vải vàng, chân đi hài gai, tay cầm một chiếc quạt lá quỳ lớn, vừa nói vừa cười bước vào, nhìn thấy Toàn Chân ngũ tử chỉ khẽ gật đầu, tựa hồ không coi mọi người vào đâu. Chỉ nghe Lưu Xử Huyền cười nói:

- Vị này là Thiết chưởng thủy thượng phiêu Cừu lão tiền bối, chúng ta hôm nay may mắn được bái kiến, thật là có duyên.

Hoàng Dung nghe thấy suýt nữa bật ra tiếng cười lấy khuỷu tay huých nhẹ vào Quách Tĩnh. Quách Tĩnh cũng thấy buồn cười. Hai người đều nghĩ: Để xem lão khốn này lừa người ta thế nào.

Bọn Mã Ngọc, Khưu Xử Cơ đều đã nghe tới đại danh của Cừu Thiên Nhận từ lâu, lập tức tỏ vẻ cung kính, ăn nói với y vô cùng khiêm tốn. Cừu Thiên Nhận lại thuận miệng nói bừa. Nói chuyện một lúc, Khưu Xử Cơ hỏi có gặp sư thúc Chu Bá Thông của họ không. Cừu Thiên Nhận nói:

- Lão Ngoan đồng à? Y bị Hoàng Dược Sư giết rồi.

Mọi người giật nảy mình. Lưu Xử Huyền nói:

- Có thật không Hôm qua vãn bối còn thấy Chu sư thúc, chỉ là ông chạy rất mau, không sao đuổi kịp.

Cừu Thiên Nhận sửng sốt, cười mà không nói gì, trong lòng tính toán làm sao bịa đặt cho trôi. Khưu Xử Cơ hỏi chen vào:

- Lưu sư đệ, ngươi có thấy hai người đuổi theo Chu sư thúc là ai không?

Lưu Xử Huyền nói:

- Một người mặc áo trắng, một người mặc trường bào vải xanh. Họ chạy rất mau, ta chỉ thoáng thấy khuôn mặt của người mặc áo bào màu xanh vô cùng kỳ dị, giống như một cái xác chết.

Cừu Thiên Nhận đã gặp Hoàng Dược Sư ở Quy Vân trang, lập tức nói ngay:

- Phải rồi, người giết chết Lão Ngoan đồng chính là Hoàng Dược Sư mặc trường bào vải xanh.

Người khác làm sao có bản lĩnh ấy được? Ta muốn bước ra khuyên can, nhưng đáng tiếc đã chậm mất một bước. Ờ, Lão Ngoan đồng chết thật là thê thảm.

Thiết chưởng thủy thượng phiêu Cừu Thiên Nhận rất nổi tiếng trong võ lâm, lại là bậc cao nhân tiền bối có thân phận rất cao, Toàn Chân lục tử đời nào nghĩ rằng y thuận miệng nói bừa, lập tức ai cũng vô cùng bi phẫn. Khưu Xử Cơ đập bàn ầm ầm chửi mắng:

- Hoàng Dược Sư tàn tệ. Hoàng Dung trong mật thất nghe thấy vô cùng tức giận, nàng không trách Cừu Thiên Nhận bịa chuyện, lại trách Khưu Xử Cơ không được chửi mắng cha nàng như thế.

Lưu Xử Huyền nói:

- Đàm sư ca cước trình mau hơn ta, hoặc giả có thể nhìn thấy tình hình sư thúc bị hại.

Tôn Bất Nhị nói:

- Đàm sư ca bây giờ còn chưa về, biết đâu lại bị lão tặc...

Nói tới đó sắc mặt thê thảm, im bặt không nói gì nữa.

Khưu Xử Cơ tuốt kiếm đứng dậy, quát lớn:

- Chúng ta mau đi cứu người trả thù!

Cừu Thiên Nhận sợ họ gặp Chu Bá Thông, vội nói:

- Hoàng Dược Sư biết các ngươi tụ họp ở đây, trước mắt sẽ tìm tới thôi. Hoàng lão tà rất gian ác, hôm nay lão phu quả thật không tha y được, bây giờ ta đi tìm y, các ngươi cứ ở đây chờ tin hay là được.

Mọi người tôn trọng y là bậc tiền bối, không tiện trái lời lại sợ trên đường bỏ qua Hoàng Dược Sư, quả thật không bằng cứ ở đây dĩ dật đãi lao chờ địch nhân tới, lúc ấy đều nhất tề khom lưng cảm tạ, đưa y ra cửa.

Cừu Thiên Nhận bước qua bậc cửa, quay người vung tay một cái, nói:

- Không cần đưa xa. Hoàng lão tà công phu tuy lợi hại nhưng ta có cách chế phục y, các ngươi xem đây.

Rồi đưa tay rút trong lưng ra một thanh kiếm sắc sáng loáng như gương, kề mũi kiếm vào giữa bụng mình, quát lớn một tiếng đâm thẳng vào. Mọi người đồng thanh bật tiếng la hoảng, chỉ thấy thanh kiếm dài ba thước đã đâm ngập quá nửa vào bụng y. Cừu Thiên Nhận cười nói:

- Trong thiên hạ bất kể là binh khí sắc bén thế nào cũng không làm ta bị thương được, các vị không cần hoảng sợ. Lần này ta đi, nếu không gặp y, Hoàng lão tà có tới đây, các vị cũng không cần động thủ với y để khỏi tổn thất, chờ ta trở lại chế phục y.

Khưu Xử Cơ nói:

- Mối thù của sư thúc, người làm đệ tử không thể không trả.

Cừu Thiên Nhận thở dài một tiếng, nói:

- Thế cũng được, đó cũng là vận số xui khiến ra như thế. Các ngươi muốn trả thù thì có một việc phải nhớ thật kỹ.

Mã Ngọc nói:

- Xin Cừu lão tiền bối chỉ điểm.

Cừu Thiên Nhận vẻ mặt trịnh trọng nói:

- Một khi gặp Hoàng lão tà thì các ngươi lập tức hợp lực xông vào đánh ngay, không nên trò chuyện với y nửa câu một tiếng nào, nếu không như thế thì mối thù này vĩnh viễn không trả được đâu, phải nhớ thật kỹ đấy!

Nói xong quay người bước ra, thanh kiếm sắc vẫn cắm vào giữa bụng.

Mọi người nhìn nhau hoảng sợ, sáu người bọn Mã Ngọc người nào cũng kiến văn rộng rãi, nhưng kiếm sắc đâm vào bụng mà vẫn thản nhiên như thường quả thật là chuyện chưa từng nghe, nghĩ thầm nội công của người này thật đã đạt tới mức cao thâm không thể lường được. Họ nào biết đó chỉ là một thủ pháp lừa người của Cừu Thiên Nhận: thanh kiếm của y tất cả có ba đoạn, mũi kiếm chỉ vừa hơi chịu lực thì đoạn thứ nhất và đoạn thứ hai đã lập tức rút vào đoạn thứ ba, mũi kiếm chỉ chạm vào da bụng, người ngoài từ xa nhìn vào đều cho rằng mũi kiếm đã đâm ngập vào người. Y nhận lễ vật của Hoàn Nhan Hồng Liệt, đi khích bác cho hào kiệt Giang Nam đánh nhau để tiện cho quân Kim nam hạ, cứ gặp cơ hội là lập tức bịa đặt thêu dệt để lừa đảo.

Hôm ấy Toàn Chân thất tử ngồi đứng không yên, không lòng dạ nào ăn cơm, chờ đến chiều mùng bảy, chợt nghe phía bắc thôn văng vẳng có người kêu hú, một trước một sau, chớp mắt đã tới ngoài quán.

Sáu người bọn Mã Ngọc vốn đang ngồi xếp bằng trên nệm cỏ thổ nạp luyện khí. Doãn Chí Bình công lực kém nhất đã thiếp đi, nghe thấy tiếng hú, nhất tề đứng phắt lên, Mã Ngọc nói:

- Địch nhân truy kích Đàm sư đệ tới. Các vị sư đệ cẩn thận đề phòng đấy.

Đó là đêm cuối cùng Quách Tĩnh vận công trị thương, trong bảy ngày bảy đêm ấy không những y đã chữa khỏi hẳn nội thương, miệng vết thương cũng đã bắt đầu lành, mà công lực của cả hai người Quách Hoàng cũng đã có tiến bộ rất lớn. Mấy giờ cuối cùng ấy chính là thời gian then chốt để y viên mãn được công phu.

Hoàng Dung nghe Mã Ngọc nói, vô cùng lo lắng:

- Nếu người tới là cha, Toàn Chân thất tử ắt sẽ động thủ với ông, mình lại không thể ra ngoài lên tiếng nói ra chân tướng, chỉ sợ thất tử đều phải bị thương dưới tay cha, chuyện sống chết của thất tử vốn không quan hệ gì tới mình, chỉ sợ Tĩnh ca ca và bọn Mã đạo trưởng vốn có uyên nguyên, với tính nết của y thật khó mà chắp tay đứng nhìn không cứu.

Nếu y xông vào không những công lao bấy nhiêu ngày vứt hết, mà còn khó giữ được tính mạng.

Vội ghé tai Quách Tĩnh khẽ nói:

- Tĩnh ca ca, nhất định ngươi phải ưng thuận với ta, là bất kể có chuyện to tát thế nào thì ngàn vạn lần cũng không được ra ngoài.

Quách Tĩnh vừa gật gật đầu, tiếng hú đã tới ngoài cửa quán.

Khưu Xử Cơ kêu lên:

- Đàm sư ca, bày Thiên cang Bắc đẩu trận?

Quách Tĩnh nghe bốn chữ Thiên cang Bắc đẩu, trong lòng hoảng sợ, nghĩ thầm: “Trong Cửu âm chân kinh nhiều lần nhắc tới Bắc đẩu đại pháp, nói là pháp môn cơ bản của người tu tập nội công thượng thừa, Bắc đẩu đại pháp chép trong kinh huyền diệu sâu sắc, rất khó hiểu rõ, không biết trận Thiên cang Bắc đẩu của bọn Mã đạo trường có liên quan gì với nó không, cũng phải xem cho rõ.”

Y ghé mắt nhìn qua lỗ hổng, chợt nghe bình một tiếng, cánh cửa mở tung, một người phi thân vọt vào. Chỉ thấy áo đạo bào của y giương lên, chân trái đã nhấc qua khỏi bậc cửa đột nhiên khuỵu xuống, lại ngã ngoài cửa, té ra địch nhân đã đuổi sát tới sau lưng ra tay tập kích. Khưu Xử Cơ và Vương Xử Nhất đồng thời phi thân vọt ra trước cửa, tay áo đạo bào vung ra, song chưởng cùng đánh.

Bùng một tiếng, đối phương ngoài cửa vung chưởng đón đỡ, Khưu Vương hai người lui lại hai bước, địch nhân cũng lui lại hai bước, Đàm Xử Đoan đã thừa lúc sơ hở lách vào trong. Dưới ánh trăng chỉ thấy y đầu tóc xỏa tung, trên mặt có hai vết máu, trường kiếm trên tay phải đã gãy mất một nửa, dáng vẻ vô cùng thảm hại. Đàm Xử Đoan bước vào cửa rồi không nói câu nào, lập tức xếp bằng ngồi xuống đất, sáu người bọn Mã Ngọc cũng đều ngồi xuống.

Chỉ nghe trong bóng tối ngoài cửa có một giọng nữ nhân lạnh lẽo vang lên:

- Đàm lão đạo, nếu lão nương không nể mặt Mã Ngọc sư huynh ngươi thì đã sớm lấy mạng của ngươi trên đường rồi. Ngươi đưa lão nương tới đây làm gì? Kẻ phát chưởng cứu người mới rồi là ai, nói cho Mai Siêu Phong ta nghe xem.

Trong đêm vắng nghe giọng y thị nói như tiếng cú kêu, tuy đang mùa hè nhưng mọi người đều không kìm được cảm thấy rùng mình ớn lạnh. Y thị vừa dứt lời, chung quanh lại yên ắng, ngoài cửa tiếng dế ran ran có thể nghe thấy. Qua một lúc chỉ nghe một tràng tiếng lách cách, Quách Tĩnh biết là tiếng từ khớp xương toàn thân của Mai Siêu Phong phát ra, trong chốc lát y thị sẽ xông vào động thủ.

Lại qua một lúc, chợt nghe một người thong thả ngâm nga:

- Mấy chục năm dài học đạo tiên.

Quách Tĩnh nghe biết là tiếng Mã Ngọc, ngữ khí vô cùng hòa hoãn bình đạm.

Đàm Xử Đoan ngâm tiếp:

- Suốt ngày xõa tóc chạy như điên.

Thanh âm rất thô hào. Quách Tĩnh nhìn kỹ Nhị sư huynh trong Toàn Chân thất tử, thấy y da thịt trên mặt giật giật, mày rậm mắt to, thân hình cao lớn. Nguyên Đàm Xử Đoan trước khi xuất gia từng làm thợ rèn ở sơn Đông, sau khi theo phái Toàn Chân lấy đạo hiệu là Trường Chân tử. Đạo nhân thứ ba thân hình gầy nhỏ, mặt mũi cũng choắt như con khỉ, chính là Trường sinh tử Lưu Xử Huyền, chỉ nghe y ngâm:

- Trùng Dương dưới điện bày hoa thắm.

Y thân thể tuy thấp bé nhưng thanh âm vang rền.

Trường Xuân tử Khưu Xử Cơ đọc tiếp:

- Thái ất trong cung kết lá sen.

Ngọc Dương tử Vương Xử Nhất ngâm:

- Không vật rời xa miền ngoại cảnh.

Quảng Ninh tử Hách Đại Thông ngâm:

- Có ai biết rõ mối tiền duyên.

Thanh Tịnh tản nhân Tôn Bất Nhị ngâm:

- Cười dài ra cửa không e ngại.

Mã Ngọc ngâm câu kết:

- Mây dưới Tây Hồ trăng ở trên.

Mai Siêu Phong nghe tiếng bảy người ngâm thơ, ai cũng trung khí đầy rẫy, nội công thâm hậu, ngấm ngầm hoảng sợ:

- Chẳng lẽ Toàn Chân thất tử đều tụ họp cả ở đây sao? Không, ngoài Mã Ngọc, giọng nói của những người còn lại đều không giống.

Lúc y thị trên đỉnh dốc núi dựng đứng ở Mông Cổ đã nghe Mã Ngọc và Giang Nam lục quái mạo nhận là Toàn Chân thất tử trò chuyện với nhau. Y thị tuy mù nhưng thính giác rất linh mẫn, trí nhớ lại tốt, tiếng nói của một người mà rơi vào tai thì vĩnh viễn không quên. Y thị không biết đêm ấy toàn là Mã Ngọc bày nghi trận, lúc ấy cao giọng nói:

- Mã đạo trưởng, từ lúc chia tay đến nay vẫn khỏe chứ.

Hôm trước Mã Ngọc đối với y thị đã nể mặt dung tình, Mai Siêu Phong tuy là người độc ác nhưng cũng biết hay dở. Đàm Xử Huyền đuổi theo Chu Bá Thông không kịp, trên đường về thấy Mai Siêu Phong dùng người sống luyện công, y lòng dạ hiệp nghĩa xông lên trừ hại, nào ngờ không phải là địch thủ của y thị. May mà Mai Siêu Phong nhận ra được y là đạo nhân phái Toàn Chân, nghĩ tới ân tình của Mã Ngọc, chỉ đánh y bị thương chứ chưa hạ sát thủ, đuổi theo tới đây.

Mã Ngọc nói:

- Đội phúc đội phúc! Đảo Đào Hoa và phái Toàn Chân không oán không thù, tôn sư sẽ tới ngay chứ?

Mai Siêu Phong sửng sốt hỏi:

- Các ngươi tìm sư phụ ta làm gì?

Khưu Xử Cơ quát:

- Yêu phụ giỏi lắm, mau gọi sư phụ ngươi tới đây xem thủ đoạn của Toàn Chân thất tử.

Mai Siêu Phong cả giận quát lớn:

- Ngươi là ai?

Khưu Xử Cơ nói:

- Khưu Xử Cơ! Con yêu phụ nhà ngươi đã nghe tới chưa?

Mai Siêu Phong cao giọng kêu lên quái dị phi thân nhảy lên nhận đúng chỗ Khưu Xử Cơ nói, tay trái giữ trước ngực, trảo phải chụp thẳng ra. Quách Tĩnh biết một cái chụp mày của Mai Siêu Phong rất lợi hại, quả rất khó đón đỡ, Khưu Xử Cơ võ công tuy cao cường cũng không thể thẳng thắn đón tiếp, nào ngờ y vẫn ngồi xếp bằng dưới đất, không đỡ gạt cũng không né tránh. Quách Tĩnh kêu thầm: “Không xong! Tại sao Khưu đạo trưởng lại phách lối như thế?”

Nhìn thấy tay trảo của Mai Siêu Phong đã chụp gần tới đỉnh đầu Khưu Xử Cơ, đột nhiên hai bên có chưởng phong quét ra, chính là Lưu Xử Huyền và Vương Xử Nhất đồng thời phát chưởng. Mai Siêu Phong trảo phải liên tiếp phát kình, chưởng phải quét ngang ra định chống lại chưởng lực của Lưu Vương hai người.

Nào ngờ hai người này chưởng lực cùng phát ra, một âm một dương phối hợp với nhau, lực đạo rất mãnh liệt, hoàn toàn không phải là nội lực của hai người hợp lại sánh được Mai Siêu Phong trên không bị chưởng phong hất tới lập tức tung lên phía trên, tay phải vội biến trảo thành chưởng dùng sức đập xuống, thân hình lật về phía sau rơi lên bậc cửa, không kìm được cả kinh thất sắc, nghĩ thầm hai người này công phu cao thâm như thế quyết không phải là bọn Toàn Chân thất tử, bèn quát:

- Là Hồng Thất công, Đoàn hoàng gia ở đây phải không?

Khưu Xử Cơ cười nói:

- Bọn ta chỉ là Toàn Chân thất tử, lấy đâu ra Hồng Thất công, Đoàn hoàng gia?

Mai Siêu Phong lạ lùng không hiểu “Đàm lão đạo không phải là địch thủ của mình, tại sao trong sư huynh sư đệ của y lại có loại cao thủ thế này Chẳng lẽ giữa huynh đệ đồng môn mà võ công chênh lệch nhau tới mức như thế sao?

Quách Tĩnh trong mật thất nhìn ra cũng thấy rất bất ngờ, nghĩ thầm hai người Lưu Vương tuy công lực có cao hơn thì nhiều lắm cũng chỉ xấp xỉ với Mai Siêu Phong, tuy hai người hợp lực cũng quyết không thể nhẹ nhàng vung chưởng một cái mà hất y thị bắn ra được. Công phu như thế nếu là Chu Bá Thông, Hồng Thất công, Hoàng Dược Sư, Âu Dương Phong đánh ra thì không có gì lạ, nhưng Toàn Chân thất tử làm sao có được bản lĩnh như thế?

Mai Siêu Phong tính vốn cương cường hung hãn, ngoài sư phụ ra không biết trên đời có sợ ai không, càng thua thiệt càng muốn làm dữ. Hôm trước trên đỉnh dốc núi dựng đứng ở Mông Cổ, Mã Ngọc ngôn ngữ khiêm hòa, lấy lễ đối xử, y thị lập tức biết khó mà lui. Nhưng hôm nay Khưu Xử Cơ tin lời Cừu Thiên Nhận, cho rằng Chu Bá Thông quả thật đã bị Hoàng Dược Sư giết chết, lại thêm mối thù giết hại Quách Tĩnh, đối với đảo Đào Hoa căm hận thấu xương, mở miệng lại gọi y thị là yêu phụ, Mai Siêu Phong biết rõ là không chống nổi nhưng cũng quyết không chịu bỏ qua chuyện này, thoáng trầm ngâm rồi đưa tay vào lưng cởi ngọn Độc long tiên ra quát:

- Mã đạo trưởng, hôm nay phải đắc tội rồi.

Mã Ngọc nói:

- Nói thế làm gì?

Mai Siêu Phong nói:

- Ta muốn dùng binh khí, các vị rút đao kiếm ra đi!

Vương Xử Nhất nói:

- Bọn ta bảy người, ngươi chỉ có một mình, lại bị mù không nhìn thấy gì, Toàn Chân thất tử có kém cỏi hơn cũng không thể động binh khí với ngươi. Bọn ta ngồi bất động ở đây, ngươi cứ ra chiêu là được?

Mai Siêu Phong lạnh lùng nói:

- Các ngươi ngồi bất động, là muốn chống lại ngọn ngân tiên của ta à?

Khưu Xử Cơ chửi:

- Con yêu phụ, hôm nay là ngày ngươi mất mạng, còn lải nhải nhiều làm gì?

Mai Siêu Phong hừ một tiếng, tay phải vung ra, ngọn trường tiên buộc đầy móc câu như một con mãng xà lớn từ từ bay ra, đầu roi phóng thẳng vào Tôn Bất Nhị.

Hoàng Dung trong mật thất nghe đôi bên đấu khẩu, nghĩ thầm ngọn Độc long tiên của Mai Siêu Phong lợi hại như thế mà Toàn Chân thất tử lại dám ngồi yên bất động, tay không chống đỡ, để xem sẽ dùng thủ đoạn thế nào, kéo Quách Tĩnh ra một bên, bảo y cho nàng nhìn vào lỗ hổng. Nàng nhìn thấy phương vị của Toàn Chân thất tử ngồi trong sảnh, lập tức ngạc nhiên:

- Đây là hình thể chòm sao Bắc đẩu! Ờ, không sai, mới rồi Khưu đạo trưởng đã nói là bày trận Thiên càng Bắc đẩu.

Hoàng Dược Sư tinh thông cái học thiên văn toán số, Hoàng Dung lúc nhỏ đêm hè ra hóng mát thường được cha bế lên trên gối chỉ trỏ giảng giải về tinh tú trên trời, nên biết được hình thế trận pháp của bảy đạo nhân này.

Trong Toàn Chân thất tử thì Mã Ngọc ngồi chỗ sao Thiên khu, Đàm Xử Huyền ngồi chỗ sao Thiên toàn, Lưu Xử Huyền ngồi chỗ sao Thiên cơ, Khưu Xử Cơ ngồi chỗ sao Thiên quyền, bốn người hợp thành lòng gáo, Vương Xử Nhất ngồi chỗ sao Ngọc hành, Hách Đại Thông ngồi chỗ sao Khai dương, Tôn Bất Nhị ngồi chỗ sao Dao quang, ba người hợp thành chuôi gáo. Trong bảy sao Bắc đẩu thì sao Thiên quyền có độ sáng thấp nhất, lại là chỗ lòng gáo nối với chuôi gáo, rất là xung yếu, vì vậy do Khưu Xử Cơ võ công cao cường nhất trong thất tử trấn giữ Trong chuôi gáo thì sao Ngọc hành làm chủ, nên lấy Vương Xử Nhất võ công đứng thứ hai đảm nhận.

Chỉ thấy ngọn Độc long tiên của Mai Siêu Phong đánh tới giữa ngực Tôn Bất Nhị, thế đi tuy chậm nhưng vô cùng lợi hại, đạo cô này lại vẫn ngồi yên bất động.

Hoàng Dung nhìn theo ngọn roi, chỉ thấy trên áo đạo bào của bà ta thêu một bộ xương, thầm lấy làm lạ:

- Phái Toàn Chân đều xưng là huyền môn chính tông, tại sao y phục của bà ta lại giống như Mai sư tỷ?

Nàng không biết năm xưa lúc Vương Trùng Dương điểm hóa cho Tôn Bất Nhị từng vẽ một bức tranh bộ xương ban cho bà ta, ý tứ nói đời người ngắn ngủi, trong chớp mắt là trôi qua, biến thành xương khô nên phải tu tập chân tính theo về đại đạo. Tôn Bất Nhị nhớ lời sư phụ, thêu bức tranh ấy lên đạo bào. Ngọn ngân tiên đánh tới tuy chậm nhưng tiếng gió rít lên vù vù, nhìn thấy đầu roi đã còn cách hình cái đầu lâu trên ngực áo đạo bào của bà ta vài tấc, đột nhiên ngọn roi co mau lại như con mãng xà bị người ta dùng sức chém mạnh cho một đao, bắn thẳng như mũi tên về phía Mai Siêu Phong. Lần này ngọn roi phóng đi cực mau, Mai Siêu Phong chỉ cảm thấy cánh tay hơi chấn động, lập tức thấy kình phong cuốn vào giữa mặt, vội cúi đầu xuống, ngọn ngân tiên đã lướt qua mái tóc, kêu thầm: “Nguy hiểm thật.”

Rồi vung roi quét ngang ra.

Chiêu này đánh vào Mã Ngọc và Khưu Xử Cơ, hai người vẫn ngồi trên mặt đất bất động, Đàm Xứ Đoan và Vương Xử Nhất cùng vung chưởng gạt ngọn ngân tiên ra.

Qua được vài chiêu, Hoàng Dung đã nhìn thấy rõ lúc Toàn Chân thất tử nghênh địch chỉ đánh một tay, một tay đặt lên vai người bên cạnh. Nàng vừa suy nghĩ đã biết ngay chỗ ảo diệu bên trong:

- Té ra đây cũng giống như việc mình vận công giúp Tĩnh ca ca trị thương. Công lực của bảy người bọn họ hợp lại làm một, Mai sư tỷ làm sao chống được?

Nguyên trận pháp Thiên cang Bắc đẩu này là công phu huyền môn bậc nhất của phái Toàn Chân, năm xưa Vương Trùng Dương từng vì trận pháp này tốn rất nhiều tâm huyết, sức yếu lấy nó để liên thủ hợp kích thì cũng hóa thành mạnh, có thể dùng trong chiến trận. Mấy người xông vào tấn công thì người bị tấn công trước mặt không cần ra sức đỡ gạt, mà do đồng đạo hai bên phản công, như một người gồm được cả võ công của mấy người, quả thật oai lực không sao chống được.

Lại qua vài chiêu, Mai Siêu Phong càng lúc càng kinh hoàng, biết là địch nhân không hề đỡ gạt chụp bắt ngọn roi mà chỉ theo thế đẩy chệch đi, hất đầu roi về phía đối phương, ngọn roi tuy vẫn có thể múa lên nhưng vòng roi càng lúc càng thu hẹp. Qua một lúc, ngọn ngân tiên dài mấy trượng đã có một nửa bị trận thế của đối phương giữ chặt không sao rút ra được. Nếu lúc ấy vứt roi bỏ chạy thì có thể thoát thân, nhưng y thị đã tốn rất nhiều công sức chế ra ngọn trường tiên này, để người ta ngồi yên dưới đất tay không cướp mất, làm sao cam tâm?

Tuy y thị chỉ do dự trong chớp mắt nhưng thời cơ đã lập tức qua mất, trận Thiên cang Bắc đẩu đã chính thức phát động, nếu người ngồi ở chỗ sao Thiên quyền không thu trận thì bảy người cứ từng chiêu từng chiêu xuất thủ. Mai Siêu Phong biết có liều mạng cũng phải chết, không biết làm sao đành nghiến răng vứt ngọn roi nhưng đã không còn kịp nữa. Lưu Xử Huyền vung chưởng đập ra chát một tiếng, ngọn trường tiên đập vào tường làm nóc nhà rung động, gạch ngói va vào nhau kêu thành tiếng, bụi bặm bên trên ào ào đổ xuống. Mai Siêu Phong dưới chân loạng choạng, bị một chưởng ấy đánh cho đứng không vững, chúi lên trước một bước.

Một bước ấy tuy chỉ có hai thước, nhưng là then chốt thành bại. Nếu trước đó một lúc y thị bỏ roi thì có thể không chúi lên một bước mà là lui về phía sau một bước, lập tức quay ra cửa thì chưa chắc thất tử đã đuổi theo, mà cho dù muốn đuổi theo cũng chưa chắc đã đuổi kịp, bây giờ lại chúi lên phía trước một bước, trong lòng biết là không hay, song chưởng cùng vung ra, vừa đúng lúc chưởng lực của Tôn Bất Nhị, Vương Xử Nhất hai người đánh tới, đang cố sức chi trì thì chưởng lực của Mã Ngọc và Hách Đại Thông lại tiếp tục vỗ ra.

Y thị biết rõ bước lên là rất nguy hiểm, nhưng tình thế bức bách, chỉ còn cách bước chân trái lên nửa bước, quát lớn một tiếng, chân phải phi ra, trong chớp mắt liên tiếp chia ra đá vào cổ tay của Mã Ngọc và Hách Đại Thông. Khưu Xử Cơ, Lưu Xử Huyền cùng đồng thanh khen ngợi:

- Hảo công phu.

Cũng một trước một sau phóng chưởng giải cứu. Mai Siêu Phong chân phải chưa rơi xuống, chân trái đ ã nhấc lên như chớp chia ra đá vào tay chưởng của Khưu Lưu hai người, nhưng lúc chân trái rơi xuống đất lại bước lên thêm một bước. Bước tiến ấy đã rơi vào vòng vây của trận Thiên càng Bắc đẩu, trừ phi đánh ngã một người trong thất tử, nếu không thì không có cách nào thoát thân.

Hoàng Dung nhìn thấy ngấm ngầm hoảng sợ, dưới ánh trăng vàng vọt chỉ thấy Mai Siêu Phong tóc xõa bay tung, ngang dọc xung đột, chưởng đánh chân đá, lúc giơ tay nhấc chân đều có tiếng gió rít lên, đúng như cọp chụp beo vồ. Toàn Chân thất tử thì lấy tĩnh chế động, ngồi xếp bằng trên mặt đất, đánh vào đầu thì đuôi ứng, đánh vào đuôi thì đầu ứng, đánh vào giữa thì đầu đuôi cùng cứu ứng, vây chặt y thị trong trận. Mai Siêu Phong liên tiếp sử dụng Cửu âm bạch cốt trảo và Tồi tâm chưởng, chỉ muốn phá vây, nhưng vẫn bị chưởng lực của thất tử ép trở về, hoảng sợ kêu ầm lên. Lúc ấy thất tử muốn lấy mạng y thị thì chỉ cần nhấc tay một cái nhưng thủy chung vẫn không hạ sát thủ.

Hoàng Dung nhìn hồi lâu, lập tức tỉnh ngộ:

- A, phải rồi họ muốn mượn Mai sư tỷ để bày trận luyện công. Loại cao thủ có võ công cao cường như y thị đâu dễ mà gặp, nhất định phải làm y thị xung đột tới kiệt lực mà chết mới thôi.

Nhưng lần này nàng đoán chỉ đúng có một nửa, việc mượn Mai Siêu Phong để luyện công thì không sai, nhưng Đạo gia không khinh dị sát sinh, không đến nỗi có ý đả thương tính mạng của y thị.

Hoàng Dung tuy không có hảo cảm với Mai Siêu Phong nhưng thấy thất tứ vây khốn y thị như thế lại bất nhẫn, nhìn một lúc thì không muốn nhìn nữa, tránh ra cho Quách Tĩnh nhìn vào lỗ hổng. Chỉ nghe bên ngoài mật thất tiếng gió lúc nhanh lúc chậm, vẫn đang giao đấu kịch liệt.

Quách Tĩnh lúc đầu mới nhìn cảm thấy rất mờ ảo, thấy thất tử ngồi lố nhố không thẳng hàng dưới đất giao đấu với Mai Siêu Phong, không sao hiểu được.

Hoàng Dung nói vào tai y:

- Họ ngồi theo phương vị chòm sao Bắc đẩu, nội lực của bảy người tương thông với nhau, nhìn thấy chưa?

Quách Tĩnh được một câu nhắc nhở, rất nhiều lời lẽ trong quyển hạ của bộ Cửu âm chân kinh cứ từng câu từng câu trôi qua, vốn là y không hiểu ý tứ, đến lúc ấy thấy cách thức xuất chưởng bày trận của thất tử lại không cần phải giải thích, lập tức hiểu rõ ngay. Y càng xem càng mừng, không kìm được đứng phắt dậy.

Hoàng Dung cả kinh vội kéo y lại. Quách Tĩnh giật nảy mình lập tức ngồi xuống, lại đưa mắt nhìn qua lỗ hổng, lúc ấy y đã hiểu rõ yếu chỉ của trận Thiên cang Bắc đẩu, tuy không biết sử dụng thế nào, nhưng mỗi chiêu mỗi thức của thất tử đánh ra đều như đang dạy những yếu quyết thể dụng trong Cửu âm chân kinh. Bộ Cửu âm chân kinh này là một vị tiền bối cao nhân đọc hết kinh sách đạo gia cổ kim mà ngộ ra, Vương Trùng Dương lúc sáng chế ra trận pháp này chưa từng nhìn thấy chân kinh nhưng võ học Đạo gia cùng ra từ một nguồn, yếu chỉ căn bản vốn không khác nhau nhiều nên những chỗ sinh khắc biến hóa của trận pháp này cũng không ra khỏi sự bao quát của chân kinh. Hôm trước Quách Tĩnh trên đảo Đào Hoa đứng ngoài thấy Hồng Thất công giao đấu với Âu Dương Phong đã học hỏi thêm được không ít, nhưng rốt lại y đầu óc ngu xuẩn, võ công của Bắc cái và Tây độc lại đều không cùng đường lối với chân kinh nên lãnh hội chỉ rất có hạn, bây giờ thấy thất tử hành công bày trận, dùng võ công Đạo gia ấn chứng võ học Đạo gia ghi trong chân kinh, chỗ nào cũng phù hợp, lúc ấy mới thật sự có tiến bộ lớn.

Nhìn thấy Mai Siêu Phong rất khó chi trì được nữa, thất tử dần dần giảm nhẹ chưởng lực, chợt nghe ngoài cửa có người nói:

- Dược huynh, ngươi xuất thủ trước hay để huynh đệ thử trước?

Quách Tĩnh cả kinh, đó chính là giọng của Âu Dương Phong nhưng không biết y tiến vào lúc nào.

Thất tử nghe thấy cũng đều kinh ngạc, đưa mắt nhìn ra cửa, chỉ thấy cạnh cửa có hai người một áo xanh một áo trắng sóng vai cùng đứng, chính là hai người đuổi theo Chu Bá Thông đêm trước. Toàn Chân thất tử đồng thanh hú khẽ, dừng tay thôi đánh, đứng thẳng người lên.

Hoàng Dược Sư nói:

- Giỏi lắm, bảy đứa súc sinh hợp sức đối phó với đệ tử của ta. Phong huynh cứ để ta dạy dỗ họ, ngươi nói có phải là hà hiếp bọn tiểu bối không?

Âu Dương Phong cười nói:

- Họ không kính trọng ngươi, ngươi không bộc lộ chút ít công phu thì bọn tiểu bối này làm sao biết thủ đoạn của đảo chủ Đào Hoa?

Vương Xử Nhất năm xưa từng gặp Đông tà Tây độc trên đỉnh Hoa sơn, đang định bước lên ra mắt, Hoàng Dược Sư thân hình khẽ lắc đã lật tay đánh ra một chưởng, Vương Xử Nhất muốn đón đỡ nhưng làm sao kịp, chát một tiếng, mặt đã bị trúng một đòn, loạng choạng một cái suýt ngã xuống đất. Khưu Xử Cơ cả kinh gọi lớn:

- Mau về chỗ cũ!

Chỉ nghe chát chát chát chát bốn tiếng vang lên. Đàm, Lưu, Hách, Tôn mỗi người trên mặt đều đã bị trúng một chưởng. Khưu Xử Cơ thấy bóng áo xanh trước mắt chớp lên, một chưởng đánh tới giữa mặt, chưởng ảnh cũng không mau lẹ gì lắm nhưng không biết đỡ vào đâu là đúng, lúc gấp rút liền phất mau tay áo bào ra quét vào trước ngực Hoàng Dược Sư.

Khưu Xử Cơ võ công đứng đầu thất tử, cái phất ấy quả thật không phải tầm thường. Hoàng Dược Sư quá khinh địch, lại bị tay áo y quét trúng, trước ngực đau rát, vội vận khí bảo vệ, tay trái lật lên nắm vào tay áo y, kế đó tay phải xỉa thăng vào hai mắt Khưu Xử Cơ. Khưu Xử Cơ giật mạnh tay lại, tay áo rách toạc, Mã Ngọc và Vương Xử Nhất cũng song song sấn vào. Hoàng Dược Sư thân hình mau lẹ vô cùng, đánh Khưu Xử Cơ một đòn không trúng, đã như chớp vọt tới sau lưng Hách Đại Thông, vung chân ra bình một tiếng đá y lộn nhào một vòng.

Lúc ấy Quách Tĩnh đã nhường lại lỗ hổng cho Hoàng Dung nhìn, nàng thấy cha đại triển thần oai, trong lòng vô cùng vui sướng, nếu không nghĩ tới Quách Tĩnh còn phải chữa thương một hai giờ nữa thì đã sớm vỗ tay kêu ầm lên rồi.

Âu Dương Phong hô hô cười rộ, kêu lên:

- Đám đệ tử của Vương Trùng Dương đúng là một lũ bị thịt!

Khưu Xử Cơ từ khi học võ đến nay chưa từng đại bại như thế, luôn miệng kêu lên:

- Mau chiếm lại nguyên vị.

Nhưng Hoàng Dược Sư thoắt đông thoắt tây, chớp mắt đã liên tiếp đánh ra bảy tám chiêu sát thủ, mọi người lo đỡ gạt chưa xong, làm sao còn có thể bày thành trận thế Chỉ nghe chát chát hai tiếng, Mã Ngọc và Đàm Xử Đoan trường kiếm trên lưng đã bị y giật ra bẻ gãy ném xuống đất. Khưu Xử Cơ, Vương Xử Nhất song kiếm cùng đâm ra, liên tiếp xông vào. Toàn Chân kiếm pháp biến hóa tinh diệu, song kiếm liên hợp, oai lực rất mạnh, Hoàng Dược Sư cũng không dám coi thường, ngưng thần đón đỡ mấy chiêu. Mã Ngọc thừa cơ đứng lại vào chỗ Thiên khu vung chưởng đánh ra, kế đó mọi người cũng lần lượt đứng vào chỗ.

Trận Thiên cang Bắc đẩu vừa bày xong, tình thế lập tức thay đổi, hai người chỗ Thiên quyền, Ngọc hành đối địch chính diện, hai người chỗ Thiên cơ, Khai dương bên cạnh phát chưởng đánh giúp, hai người chỗ Dao quang, Thiên toàn phía sau cũng bước lên. Hoàng Dược Sư ào ào ào ào đánh ra bốn chiêu hất chưởng lực của bốn người ra, cười nói:

- Phong huynh, Vương Trùng Dương rõ ràng còn để lại một thủ đoạn này!

Câu ấy nói ra tuy có vẻ hời hợt nhưng trên tay đón đỡ chưởng lực của mọi người đã biết tình thế khác hẳn, bảy người này mỗi chiêu phát ra đều mang kình lực rất lớn, khác hẳn với mới rồi từng người một đòn, bèn triển khai Lạc anh thần kiếm chưởng pháp xoay chuyển quay vòng trong trận, thân hình linh động, bóng chưởng tung bay. Hoàng Dung nghĩ thầm: “Lúc cha dạy mình Lạc anh thần kiếm chưởng pháp, mình chỉ nói là năm hư một thực, bảy hư một thực, hư chiêu chỉ cốt dụ địch, nào ngờ lúc lâm trận thì năm chiêu hư bảy chiêu hư cũng đều có thể biến thành thực chiêu.”

Chợt nghe a một tiếng, kế đó bình một tiếng, nguyên là Doãn Chí Bình thấy bốn người giao đấu hoa cả mắt, trời xoay đất chuyển, không biết có bao nhiêu.

Toàn Chân thất tử giữ chắc phương vị ra sức chống cự, biết chỉ cần một người hơi sơ xuất thì hôm nay thất tử không ai còn giữ được tính mạng, phái Toàn Chân cũng bị tiêu diệt từ đây. Hoàng Dược Sư trong lòng cũng ngấm ngầm kêu khổ, mới rồi xông vào nếu lập tức ra sát thủ, tiện tay giết chết một hai người của đối phương thì trận Thiên cang Bắc đẩu không thể bày được nữa, chỉ vì lúc đầu thủ hạ lưu tình nên bây giờ mới muốn thắng không được, muốn thôi không xong. Đôi bên đều rơi vào thế cưỡi lên lưng cọp, chỉ còn cách cùng dốc toàn lực để tự bảo vệ. Hoàng Dược Sư trong nửa giờ liên tiếp đổi dùng mười ba loại võ công kỳ môn, nhưng thủy chung cũng chỉ ngang sức, đấu tới lúc gà gáy sáng, ánh nắng soi vào phòng, tám người vẫn chưa phân thắng bại.

Lúc ấy Quách Tĩnh đã qua hết bảy ngày bảy đêm, tuy ngoài mật thất đánh nhau long trời lở đất, nhưng y tâm định thần nhàn, nhắm mắt nhìn vào trong, đưa một luồng khí nóng rừng rực chuyển tới Vĩ lư, kế từ Vĩ lư lên Thận quan, từ Giáp tích, song quan lên Thiên trụ, Ngọc chẩm, sau cùng lên tới cung Nê hoàn trên đỉnh đầu, ngừng lại một lúc, lưỡi đè lên nắp họng, luồng khí chuyển ra phía trước hạ xuống, từ Thần đình xuống Thước kiều, Trùng lâu, lại xuống tới Hoàng đình, Khí huyệt rồi từ từ chuyển xuống Đan điền.

Hoàng Dung thấy mặt y hồng nhuận, thần quang tươi sáng, trong lòng rất mừng, lại đưa mắt vào lỗ hổng nhìn ra, bất giác giật nảy mình. Chỉ thấy cha chậm rãi bước đi, đạp theo phương bị bát quái, từng chưởng từng chưởng thong thả đánh ra. Nàng biết đây là võ công thượng thừa mà cha quyết không bao giờ khinh dị sử dụng, đến lúc ấy rõ ràng là thắng phụ sắp quyết, sinh tử quan đầu rồi Toàn Chân thất tử cũng dừng toàn lực thi triển, quát thét gọi nhau, trên đỉnh đầu bảy người đều có làn nhiệt khí bốc lên, mồ hôi thấm ướt đạo bào, không còn vẻ an nhàn như lúc đánh nhau với Mai Siêu Phong.

Âu Dương Phong tụ thủ bàng quan, thấy trận Thiên cang Bắc đẩu của thất tử vô cùng lợi hại, chỉ mong Hoàng Dược Sư hao tổn chân khí, thân bị trọng thương, lần luận kiếm thứ hai ở Hoa sơn sẽ bớt đi được một kình địch, nào ngờ Hoàng Dược Sư võ công dùng mãi không hết, thất tử tuy không rơi vào chỗ thua sút nhưng muốn thắng cũng không phải dễ, nghĩ thầm: “Hoàng lão tà cao cường thật!”

Chỉ thấy đôi bên chiêu số đánh ra càng lúc càng chậm, tình thế càng lúc càng nguy, không đầy thời gian uống cạn một chén trà thì trường ác đấu này nhất định phải kết thúc. Chợt thấy Hoàng Dược Sư quay qua chia hai tay đánh vào Tôn Bất Nhị và Đàm Xử Đoan, Tôn Đàm hai người giơ tay đỡ gạt, Lưu Xử Huyền, Mã Ngọc phát chiêu giúp đỡ, Âu Dương Phong hú dài một tiếng quát:

- Dược huynh, ta tới giúp ngươi đây.

Nói xong ngồi xổm xuống, phát song chưởng đánh mạnh vào lưng Đàm Xử Đoan.

Đàm Xử Đoan đang dùng toàn lực giao đấu với Hoàng Dược Sư, đột nhiên sau lưng có một luồng lực đạo di sơn đảo hải sấm sập đánh tới, mãnh liệt vô luân, không những đồng môn không kịp cứu mà tự mình cũng không có cách nào tránh né, bình một tiếng thân hình gục xuống.

Hoàng Dược Sư tức giận nói:

- Ai bảo ngươi chọc tay vào?

Nhìn thấy Khưu Xử Cơ, Vương Xử Nhất song kiếm đâm tới, bèn phất tay áo gạt ra, chưởng phải đón đỡ chưởng lực của hai người Mã Ngọc, Hách Đại Thông.

Âu Dương Phong cười nói:

- Vậy thì để ta giúp họ!

Song chưởng lập tức đánh vào sau vai Hoàng Dược Sư. Y ra tay đánh Đàm Xử Đoan chỉ dùng ba thành công lực nhưng phát chưởng này đã ngưng tụ hết công lực bình sinh, nhân lúc Hoàng Dược Sư ra sức đánh với tứ tử, không rảnh đón đỡ, một chưởng này có thể lấy mạng y lập tức. Y đã định trước hết giết chết một người trong thất tử, kế đó sẽ tính Hoàng Dược Sư, trận Thiên cang Bắc đẩu đã bị phá, cho dù thất tử trở mặt báo thù y cũng không sợ gì.

Lúc ấy y trở mặt ra độc chiêu trong chớp mắt, Hoàng Dược Sư công phu có cao cường hơn cũng không thể trước mặt chống tứ tử, sau lưng chống Tây độc, kêu thầm: “Mạng ta thôi rồi!”

Chỉ đành vận khí vào lưng liều mạng chịu bị trọng thương, thẳng thắn đón tiếp một chưởng Cáp mô công của y. Âu Dương Phong một chưởng ấy kình lực rất lớn thế tới tuy chậm nhưng thấy độc kế đã thành, chính đang mừng thầm. Đột nhiên bóng đen chớp lên, một người từ bên cạnh vọt tới nhảy xổ lên lưng Hoàng Dược Sư kêu lớn một tiếng chịu thay y một chưởng.

Hoàng Dược Sư và bọn Mã Ngọc đồng thời thu chiêu nhảy qua một bên, chỉ thấy người ấy vốn là Mai Siêu Phong liều mạng bảo vệ sư phụ. Hoàng Dược Sư quay đầu nhìn lại, cười nhạt nói:

- Lão Độc vật độc thật, quả nhiên danh bất hư truyền!

Âu Dương Phong lần này đánh phải người khác, kêu thầm trong bụng liên tiếp “Đáng tiếc”.

Biết Hoàng Dược Sư và sáu đạo sĩ Toàn Chân liên thủ thì mình khó mà giữ được tính mạng, hô hô cười rộ, phi thân vọt ra cửa.

Mã Ngọc cúi xuống bế Đàm Xử Đoan, vừa chạm tay vào đã giật nảy mình, chỉ thấy người y run run co giật, đầu cứ rủ xuống. Nguyên là một chưởng vừa rồi của Âu Dương Phong đã đánh gãy hết xương sườn xương sống của y. Mã Ngọc thấy sư đệ sắp mất mạng trong khoảnh khắc, không kìm được chảy nước mắt. Khứu Xử Cơ vung kiếm đuổi theo, xa xa chỉ nghe tiếng Âu Dương Phong kêu lên.

- Hoàng lão tà, ta giúp ngươi phá trận pháp của Vương Trùng Dương, lại trừ khử giúp ngươi một tên nghiệt đồ phản bội của đảo Đào Hoa, sáu đứa súc sinh còn lại thì một mình ngươi đối phó cũng được, chúng ta sẽ gặp lại sau!

Hoàng Dược Sư hừ một tiếng, biết lúc Âu Dương Phong ra đi đã thi triển độc chiêu, buông lời nói khích, đem tội giết Đàm Xử Đoan trút hết vào đầu mình để phái Toàn Chân căm giận báo thù y. Y biết rõ đây là độc kế ly gián của Âu Dương Phong nhưng cũng không muốn giải thích với mọi người phái Toàn Chân, từ từ bế Mai Siêu Phong lên, thấy y thị miệng đầy máu tươi, đã không thể sống được nữa.

Khưu Xử Cơ đuổi theo mười mấy trượng, Âu Dương Phong đã chạy mất hút.

Mã Ngọc sợ y một mình đuổi theo lại gặp độc thủ của Tây độc liền cao giọng gọi:

- Khưu sư đệ quay lại.

Khưu Xử Cơ mắt như đổ lửa, sãi chân trở về, chỉ thẳng Hoàng Dược Sư chửi:

- Phái Toàn Chân ta có thù oán gì với ngươi, lão ma đầu tà ác nhà ngươi đầu tiên giết chết Chu sư thúc của bọn ta, lại giết Đàm cư ca của bọn ta, là tại làm sao”.

Hoàng Dược Sư sửng sốt nói:

- Chu Bá Thông à? Là ta giết y chết à?

Khưu Xử Cơ nói:

- Ngươi còn chối sao?

Hoàng Dược Sư cùng Chu Bá Thông, Âu Dương Phong, ba người tỷ thí cước lực, chạy mấy trăm dặm vẫn không phân cao thấp, vốn là muốn phân thắng phụ mới chịu thôi, nào ngờ chạy được nửa đường, Chu Bá Thông đột nhiên nhớ lại Hồng Thất công một mình đang trong cung cấm, đã mất hết võ công, nếu bị phát giác sẽ lập tức có mối nguy tới tính mạng, vội nói:

- Lão Ngoan đồng có việc không tỷ thí nữa, không tỷ thí nữa!

Y nói không tỷ thí nữa là không tỷ thí nữa, Hoàng Dược Sư và Âu Dương Phong cũng không làm gì được đành nghe theo y. Hoàng Dược Sư vốn định hỏi thăm tin tức con gái nhưng thủy chưng chưa tìm được cơ hội. Bọn Đàm Xử Đoan từ sau đuổi tới không bao lâu đã không thấy bóng ba người đâu, nhưng bọn Hoàng Dược Sư lại thấy rất rõ họ. Lão Ngoan đồng đã có việc Đông tà Tây độc hai người bèn quay lại thôn Ngưu Gia xem thì xảy ra chuyện này.

Lúc ấy Khưu Xử Cơ quát tháo như sấm, Tôn Bất Nhị đỡ Đàm Xử Đoan buông tiếng khóc lớn, đều muốn liều mạng sống chết với Hoàng Dược Sư. Hoàng Dược Sư thấy sự hiểu lầm đã thành sâu sắc, chỉ cười nhạt không nói gì.

Đàm Xử Đoan từ từ mở mắt, hạ giọng nói:

- Ta muốn đi.

Bọn Khưu Xử Cơ xúm lại quanh y, xếp bằng ngồi xuống, chỉ nghe Đàm Xử Đoan ngâm:

Tay cầm ngọc quý thường vung bút,
Lòng mở thanh trời chẳng thổi tiêu.

Ngâm xong nhắm mắt qua đời.

Toàn Chân lục tử cúi đầu khấn vái xong Mã Ngọc bế xác Đàm Xử Đoan lên, bọn Khưu Xử Cơ, Doãn Chí Bình theo sau, không hề quay đầu, đi thẳng ra cửa. Lúc ấy bọn Khưu Xử Cơ, Tôn Bất Nhị đều nghĩ Đàm Xử Đoan đã chết, trận Thiên càng Bắc đẩu đã bị phá, có động thủ với Hoàng Dược Sư nữa cũng chỉ thí mạng sáu người vô ích, mối thù này đành để tới ngày sau sẽ trả.